<refsect1 id='failover'>
    <title>RESERVER</title>
    <para>
        Reservfunktionen gör att bakändar automatiskt kan byta till en annan server
om den nuvarande servern slutar fungera.
    </para>
    <refsect2 id='failover_syntax'>
        <title>Reservsyntax</title>
        <para>
            Listand av servrar ges som en kommaseparerad lista; godtyckligt antal
mellanslag tillåts runt kommatecknet.  Servrarna listas i preferensordning.
Listan kan innhålla obegränsat antal servrar.
        </para>
        <para>
            För varje reservaktiverad konfigurationsalternativ finns det två varianter:
<emphasis>primary</emphasis> och <emphasis>backup</emphasis>.  Tanken är att
servrar i den primära listan föredras och backup-servrar bara provas om inga
primära servrar kan nås.  Om en backup-server väljs sätts en tidsgräns på 31
sekunder.  Efter demma todsgräns kommer SSSD periodiskt att försöka
återansluta till en av de primära servrarna.  Om det lyckas kommer den
ersätta den nu aktiva (backup-)servern.
        </para>
    </refsect2>
    <refsect2 id='failover_mechanism'>
        <title>Reservmekanismen</title>
        <para>
            Reservmekanismen gör skillnad mellan en maskin och en tjänst.  Bakänden
försöker först att slå upp värdnamnet för en given maskin; om denna
uppslagning misslyckas antas maskinen vara bortkopplad.  Inga ytterligare
försök görs att ansluta till denna maskin för någon annan tjänst.  Om
uppslagningsförsöket lyckas försöker bakänden ansluta till en tjänst på
denna maskin.  OM tjänsteanslutningen misslyckas anses bara just denna
tjänst frånkopplad och bakänden byter automatiskt till nästa tjänst.
Maskinen betraktas fortfarande som uppkopplad och kan användas vid försök
att nå en annan tjänst.
        </para>
        <para>
            Ytterligare försök att ansluta görs till maskiner eller tjänster som
markerats som frånkopplade efter en viss tidsperiod, detta är för närvarande
hårdkodat till 30 sekunder.
        </para>
        <para>
            Om det inte finns några fler maskiner att prova byter bakänden i sin helhet
till frånkopplat läge, och försöker sedan återansluta var 30:e sekund.
        </para>
    </refsect2>
    <refsect2 id='failover_tuning'>
        <title>Tidsgränser och trimning av reservfunktioner</title>
        <para>
            Att slå upp en server att ansluta till kan vara så enkelt som att göra en
enstaka DNS-fråga eller kan innebära flera steg, såsom att hitta den rätta
sajten eller försöka med flera värdnamn ifall några av de konfigurerade
servrarna inte kan nås.  De mer komplexa scenariona kan ta en stund och SSSD
behöver balansera mellan att tillhandahålla tillräckligt med tid för att
färdigställa upplösningprocessen men å andra sidan inte försöka för länge
före den faller tillbaka på frånkopplat läge.  Om SSSD:s felsökningloggar
visar att serverns upplösning överskrider tidsgränsen före en aktiv server
nås kan du överväga att ändra tidsgränserna.
        </para>
        <para>
            Detta avsnitt listar tillgängliga trimningsvariabler.  Se deras beskrivning
i manualsidan <citerefentry>
<refentrytitle>sssd.conf</refentrytitle><manvolnum>5</manvolnum>
</citerefentry>.  <variablelist>
                <varlistentry>
                    <term>
                        dns_resolver_server_timeout
                    </term>
                    <listitem>
                        <para>
                            Time in milliseconds that sets how long would SSSD talk to a single DNS
server before trying next one.
                        </para>
                        <para>
                            Standard: 1000
                        </para>
                    </listitem>
                </varlistentry>
                <varlistentry>
                    <term>
                        dns_resolver_op_timeout
                    </term>
                    <listitem>
                        <para>
                            Time in seconds to tell how long would SSSD try to resolve single DNS query
(e.g. resolution of a hostname or an SRV record) before trying the next
hostname or discovery domain.
                        </para>
                        <para>
                            Standard: 2
                        </para>
                    </listitem>
                </varlistentry>
                <varlistentry>
                    <term>
                        dns_resolver_timeout
                    </term>
                    <listitem>
                        <para>
                            Hur länge skall SSSD försöka slå upp en reservtjänst.  Denna
tjänsteuppslagning kan internt bestå av flera steg, såsom att slå upp DNS
SRV-frågor  och lokalisera sajten.
                        </para>
                        <para>
                            Standard: 4
                        </para>
                    </listitem>
                </varlistentry>
            </variablelist>
        </para>
        <para>
            For LDAP-based providers, the resolve operation is performed as part of an
LDAP connection operation. Therefore, also the
<quote>ldap_opt_timeout></quote> timeout should be set to a larger value
than <quote>dns_resolver_timeout</quote> which in turn should be set to a
larger value than <quote>dns_resolver_op_timeout</quote> which should be
larger than <quote>dns_resolver_server_timeout</quote>.
        </para>
    </refsect2>
</refsect1>
