<refsect1 id='idmap'>
    <title>ID-MAPPNING</title>
    <para>
        ID-mappningsfunktionen låter SSD fungera som en klient till Active Directory
utan att kräva att administratörer utökar användarattribut till att stödja
POSIX-attribut för användar- och gruppidentifierare.
    </para>
    <para>
        OBSERVERA: När ID-mappning aktiveras ignoreras attributen uidNumber och
gidNumber.  Detta är för att undvika möjligheten av konflikt mellan
automatiskt tilldelade och manuellt tilldelade värden.  Om du behöver
använda manuellt tilldelade värden måste ALLA värden tilldelas manuellt.
    </para>
    <para>
        Observera att byte av ID-mappnings relaterade konfigurationsalternativ
kommer få användar- och grupp-ID:n att ändras.  För närvarande stödjer inte
SSSD byte av ID:n, så SSSD-databasen moste tas bort.  Eftersom cachade
lösenord också lagras i databasen skall databasen bara tas bort när
autentiseringsservrarna kan nås, annars kan användare låsas ute.  För att
cacha lösenordet måste en autentisering göras.  Det är inte tillräckligt att
använda <citerefentry> <refentrytitle>sss_cache</refentrytitle>
<manvolnum>8</manvolnum> </citerefentry> för att ta bort databasen, istället
består processen av:
            <itemizedlist>
                <listitem>
                    <para>
                        Se till att fjärservrarna är nåbara
                    </para>
                </listitem>
                <listitem>
                    <para>
                        Stoppar tjänsten SSSD
                    </para>
                </listitem>
                <listitem>
                    <para>
                        Tar bort databasen
                    </para>
                </listitem>
                <listitem>
                    <para>
                        Startar tjänsten SSSD
                    </para>
                </listitem>
            </itemizedlist>
        Dessutom,  eftersom ändringen av ID:n kan göra det nödvändigt att justera
andra systemegenskaper såsom ägare av filer och kataloger, är det lämpligt
att planera i förväg och testa konfigurationen av ID-översättningar
noggrant.
    </para>

    <refsect2 id='idmap_algorithm'>
        <title>Översättningsalgoritm</title>
        <para>
            Aktive Directory tillandahåller ett objectSID för varje användar- och
gruppobjekt i katalogen.  Detta objectSID kan delas upp i komponenter som
representerar Active Directorys domänidentitet och den relativa
identifieraren (RID) till användar- eller gruppobjektet.
        </para>
        <para>
            SSSD ID-översättningsalgoritmen tar ett intervall av tillgängliga AID:er och
delar upp det i lika stora komponentavsnitt – kallade “skivor” (”slices”)
–.  Varje skiva representerar utrymmet som är tillgängligt för en Active
Directory-domän.
        </para>
        <para>
            När en användar- eller gruppost för en viss domän påträffas för första
gången allokerar SSSD en av tillgängliga skivorna för den domänen.  För att
göra denna skivtilldelning upprepbar på olika klientmaskiner väljer vi
skivan baserat på följande algoritm:
        </para>
        <para>
            SID-strängen skickas genom algoritmen murmurhash3 för att konvertera den
till ett 32-bitars hash-värde.  Vi tar sedan modulo på detta värde med det
totala antalet tillgängliga skivor och väljer den skivan.
        </para>
        <para>
            OBSERVERA: Det är möjligt att träffa på kollisioner i hash:en och den
påföljande moduloberäkningen.  I dessa situationer kommer vi välja nästa
tillgängliga skiva, men det är kanske inte möjligt att reproducera exakt
samma uppsättning av skivor på andra maskiner (eftersom ordningen som de
påträffas kommer avgöra deras skiva).  I den här situationen rekommenderas
det att antingen byta till att använda explicita POSIX-attribut i Active
Directory (avaktivera ID-mappningen) eller konfigurera en standarddomän för
att garantera att åtminstone en alltid är konsistent.  Se
<quote>Konfiguration</quote> för detaljer.
        </para>
    </refsect2>

    <refsect2 id='idmap_config'>
        <title>Konfiguration</title>
        <para>
            Minimikonfiguration (i avsnittet <quote>[domain/DOMÄNNAMN]</quote>):
        </para>
        <para>
<programlisting>
ldap_id_mapping = True
ldap_schema = ad
</programlisting>
        </para>
        <para>
            Standardkonfigurationen resulterar i konfiguration av 10 000 skivor, som var
och en kan innehålla upp till 200 000 ID:n, med början på 200 000 och upp
till 2 000 200 000.  Detta bör vara tillräckligt för de flesta
installationer.
        </para>
        <refsect3 id='idmap_advanced_config'>
            <title>Avancerad konfiguration</title>
            <variablelist>
                <varlistentry>
                    <term>ldap_idmap_range_min (heltal)</term>
                    <listitem>
                        <para>
                            Anger den lägre gränsen för intervallet av POSIX ID:n att använda för
översättning av användar- och grupp-SID:n från Active Directory.
                        </para>
                        <para>
                            OBSERVERA: Detta alternativ är inte detsamma som <quote>min_id</quote>
eftersom <quote>min_id</quote> fungerar som ett filter av utmatade
begäranden till denna domän, medan detta alternativ styr intervallet av
ID-tilldelningen.  Detta är en subtil distinktion, men det allmänna goda
rådet skulle vara att ha <quote>min_id</quote> mindre än eller lika med
<quote>ldap_idmap_range_min</quote>
                        </para>
                        <para>
                            Standard: 200000
                        </para>
                    </listitem>
                </varlistentry>
                <varlistentry>
                    <term>ldap_idmap_range_max (heltal)</term>
                    <listitem>
                        <para>
                            Anger den övre gränsen för intervallet av POSIX ID:n att använda för
översättning av användar- och grupp-SID:n från Active Directory.
                        </para>
                        <para>
                            OBSERVERA: Detta alternativ är inte detsamma som <quote>max_id</quote>
eftersom <quote>max_id</quote> fungerar som ett filter av utmatade
begäranden till denna domän, medan detta alternativ styr intervallet av
ID-tilldelningen.  Detta är en subtil distinktion, men det allmänna goda
rådet skulle vara att ha <quote>max_id</quote> större än eller lika med
<quote>ldap_idmap_range_max</quote>
                        </para>
                        <para>
                            Standard: 2000200000
                        </para>
                    </listitem>
                </varlistentry>
                <varlistentry>
                    <term>ldap_idmap_range_size (heltal)</term>
                    <listitem>
                        <para>
                            Anger antalet ID:n som är tillgängliga för varje skiva.  Om storleken på
intervallet inte delas jämnt mellan min- och maxvärdena kommer den skapa så
många fullständiga skivor den kan.
                        </para>
                        <para>
                            OBSERVERA: Värdet på detta alternativ måste vara åtminstone så stort som den
högsta RID som planeras användas i Active Directory-servern.
Användaruppslagningar och inloggningar kommer misslyckas för eventuella
användare vars RID är större än detta värde.
                        </para>
                        <para>
                            Till exempel, om den senaste tillagda Active Directory-användaren har
objectSid=S-1-5-21-2153326666-2176343378-3404031434-1107,
<quote>ldap_idmap_range_size</quote> måste vara åtminstone 1108 eftersom
intervallstorleken är lika med maximal SID minus minimal SID plus ett
(t.ex. 1108 = 1107 - 0 + 1).
                        </para>
                        <para>
                            Det är viktigt att planera i förväg för framtida expansioner, eftersom
ändring av detta värde skulle resultera i att ändra alla ID-översättningar
på systemet, vilket skulle leda till användare med andra lokala ID:n än de
tidigare hade.
                        </para>
                        <para>
                            Standard: 200000
                        </para>
                    </listitem>
                </varlistentry>
                <varlistentry>
                    <term>ldap_idmap_default_domain_sid (sträng)</term>
                    <listitem>
                        <para>
                            Ange domän-SID:n för standarddomänen.  Detta kommer garantera att denna
domän alltid kommer tilldelas till skiva noll i ID-översättningen, och
undviker murmurhash-algoritmen som beskrivs ovan.
                        </para>
                        <para>
                            Standard: inte satt
                        </para>
                    </listitem>
                </varlistentry>
                <varlistentry>
                    <term>ldap_idmap_default_domain (sträng)</term>
                    <listitem>
                        <para>
                            Ange namnet på standarddomänen.
                        </para>
                        <para>
                            Standard: inte satt
                        </para>
                    </listitem>
                </varlistentry>
                <varlistentry>
                    <term>ldap_idmap_autorid_compat (boolean)</term>
                    <listitem>
                        <para>
                            Ändrar beteendet på ID-översättningsalgoritmen till att bete sig mer likt
winbind:s <quote>idmap_autorid</quote>-algoritm.
                        </para>
                        <para>
                            När detta alternativ konfigureras kommer domäner allokeras med början med
skiva noll och ökar monotont med varje ytterligare domän.
                        </para>
                        <para>
                            OBSERVERA: Denna algoritm är inte deterministisk (den beror på ordningen som
användare och grupper efterfrågas).  Om detta läge krävs för kompatibilitet
med maskiner som kör winbind rekommenderas det att även använda alternativet
<quote>ldap_idmap_default_domain_sid</quote> för att garantera att
åtminstone en domän är konsekvent allokerat till skiva noll.
                        </para>
                        <para>
                            Default: False
                        </para>
                    </listitem>
                </varlistentry>
                <varlistentry>
                    <term>ldap_idmap_helper_table_size (heltal)</term>
                    <listitem>
                        <para>
                          Maximalt antal sekundära skivor som provas när mappningen från UNIX id till
SID utförs.
                        </para>
                        <para>
                          Observera: ytterliga sekundära skivor kan genereras när en SID översätts
till UNIX-id och RID-delen av SID:n är utanför intervallet för sekundära
skivor som genererats hittills.  OM värdet på ldap_idmap_helper_table_size
är lika med 0 genereras inga ytterligare sekundära skivor.
                        </para>
                        <para>
                            Standard: 10
                        </para>
                    </listitem>
                </varlistentry>
            </variablelist>
        </refsect3>
    </refsect2>

    <refsect2 id='well_known_sids'>
        <title>Välkända SID:er</title>
        <para>
            SSSD stödjer upplsagning av namnen på välkända SID:er, d.v.s. SID:er med en
speciell hårdkodad betydelse.  Eftersom de allmänna användarna och grupperna
relaterade till dessa välkända SID:er inte har någon motsvarighet i en
Linux-/UNIX-miljö är inga POSIX-ID:n tillgängliga för dessa objekt.
        </para>
        <para>
            SID-namnrymden är organiserad i auktoriteter som kan ses som olika domäner.
Auktoriteterna för välkända SID:er är
            <itemizedlist>
                <listitem><para>Null-auktoritet</para></listitem>
                <listitem><para>Världsauktoritet</para></listitem>
                <listitem><para>Lokala auktoritet</para></listitem>
                <listitem><para>Skaparauktoritet</para></listitem>
                <listitem><para>NT-auktoritetet</para></listitem>
                <listitem><para>Inbyggd</para></listitem>
            </itemizedlist>
            Den versala versionen av dessa namn används som domännamn när det
fullständigt kvalificerade namnet på en välkänd SID returneras.
        </para>
        <para>
            Eftersom några verktyg tillåter att man ändrar SID-baserad
åtkomststyrningsinformation med hjälp av ett namn istället för att använda
SID:en direkt stödjer SSSD uppslagning av SID:en med detta namn också.  För
att undvika kollisioner kan bara de fullständigt kvalificerade namnen
användas för att slå upp välkända SID:er.  Som ett resultat skall
domännamnen <quote>NULL AUTHORITY</quote>, <quote>WORLD AUTHORITY</quote>,
<quote> LOCAL AUTHORITY</quote>, <quote>CREATOR AUTHORITY</quote>, <quote>NT
AUTHORITY</quote> och <quote>BUILTIN</quote> inte användas som domännamn i
<filename>sssd.conf</filename>.
        </para>
    </refsect2>

</refsect1>
