<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE reference PUBLIC "-//OASIS//DTD DocBook V4.4//EN"
"http://www.oasis-open.org/docbook/xml/4.4/docbookx.dtd">
<reference>
<title>SSSD manualsidor</title>
<refentry>
    <xi:include xmlns:xi="http://www.w3.org/2001/XInclude" href="include/upstream.xml" />

    <refmeta>
        <refentrytitle>sssd-sudo</refentrytitle>
        <manvolnum>5</manvolnum>
        <refmiscinfo class="manual">Filformat och konventioner</refmiscinfo>
    </refmeta>

    <refnamediv id='name'>
        <refname>sssd-sudo</refname>
        <refpurpose>Konfigurera sudo med SSSD-bakänden</refpurpose>
    </refnamediv>

    <refsect1 id='description'>
        <title>BESKRIVNING</title>
        <para>
            Denna manualsida beskriver hur man konfigurerar <citerefentry>
<refentrytitle>sudo</refentrytitle> <manvolnum>8</manvolnum> </citerefentry>
till att fungera med <citerefentry> <refentrytitle>sssd</refentrytitle>
<manvolnum>8</manvolnum> </citerefentry> och hur SSSD cachar sudo-regler.
        </para>
    </refsect1>

    <refsect1 id='sudo'>
        <title>Konfigurera sudo att samarbeta med SSSD</title>
        <para>
            För att aktivera SSSD som en källa för sudo-regler, lägg till
<emphasis>sss</emphasis> till posten <emphasis>sudoers</emphasis> i
<citerefentry> <refentrytitle>nsswitch.conf</refentrytitle>
<manvolnum>5</manvolnum> </citerefentry>.
        </para>
        <para>
            Till exempel, för att konfigurera sudo till att först slå upp regler i
standardfilen <citerefentry> <refentrytitle>sudoers</refentrytitle>
<manvolnum>5</manvolnum> </citerefentry> (som bör innehålla regler som
gäller för lokala användare) och sedan i SSSD, skall filen nsswitch.conf
innehålla följande rad:
        </para>
        <para>
<programlisting>
sudoers: files sss
</programlisting>
        </para>
        <para>
            Mer information om att konfigurera sökordningen för sudoers från filen
nsswitch.conf liksom information om LDAP-schemat som används för att spara
sudo-regler i katalogen finns i <citerefentry>
<refentrytitle>sudoers.ldap</refentrytitle> <manvolnum>5</manvolnum>
</citerefentry>.
        </para>
        <para>
            <emphasis>Observera</emphasis>: för att använda nätgrupper eller
IPA-värdgrupper i sudo-regler behöver man även sätta <citerefentry>
<refentrytitle>nisdomainname</refentrytitle> <manvolnum>1</manvolnum>
</citerefentry> korrekt till sitt NIS-domännamn (som är samma som
IPA-domännamnet här värdgrupper används).
        </para>
    </refsect1>

    <refsect1 id='sssd'>
        <title>Konfigurera SSSD till att hämta sudo-regler</title>
        <para>
            All konfiguration som behövs på SSSD-sidan är att utöka listan över
<emphasis>tjänster</emphasis> med ”sudo” i avsnittet [sssd] i <citerefentry>
<refentrytitle>sssd.conf</refentrytitle> <manvolnum>5</manvolnum>
</citerefentry>.  För att snabba upp LDAP-uppslagningarna kan man även sätta
sökbasen för sudo-regler med alternativet
<emphasis>ldap_sudo_search_base</emphasis>.
        </para>
        <para>
            Följande exempel visar hur man konfigurerar SSSD att hämta sudo-regler från
en LDAP-server.
        </para>
        <para>
<programlisting>
[sssd]
config_file_version = 2
services = nss, pam, sudo
domains = EXEMPEL

[domain/EXEMPEL]
id_provider = ldap
sudo_provider = ldap
ldap_uri = ldap://exempel.se
ldap_sudo_search_base = ou=sudoers,dc=exempel,dc=se
</programlisting> <phrase
condition="have_systemd"> Det är viktigt att observera att på plattformar
där systemd stödjs finns det inget behov av att lägga till
”sudo”-leverantören till listan av tjänster, eftersom det blev frivilligt.
Dock måste sssd-sudo.socket vara aktiverat istället.  </phrase>
        </para>
        <para>
            När SSSD är konfigurerat till att använda IPA som ID-leverantör aktiveras
sudo-leverantören automatiskt.  Sudo-sökbasen konfigureras till att använda
IPA:s egna LDAP-träd (cn=sudo,$SUFFIX).  Om någon annan sökbas är definierad
i sssd.conf kommer detta värde användas istället.  Kompatibilitetsträdet
(ou=sudoers,$SUFFIX) behövs inte längre för IPA-sudo-funktionalitet.
        </para>
    </refsect1>

    <refsect1 id='cache'>
        <title>Cachnings-mekanismen för SUDO-regler</title>
        <para>
            Den största utmaningen vid utvecklingen av stöd för sudo i SSSD var att
säkerställa att köra sudo med SSSD som datakälla ger samma
användarupplevelse och är lika snabbt som sudo men tillhandahåller de
senaste reglerna så mycket som möjligt.  För att uppfylla dessa krav
använder SSSD tre sorters uppdateringar.  De refereras till som fullständig
uppdatering, smart uppdatering och regeluppdatering.
        </para>
        <para>
            Den <emphasis>smarta uppdateringen</emphasis> hämtar periodiskt regler som
är nya eller ändrades efter den senaste uppdateringen.  Dess primära mål är
att se till att databasen växer genom att bara hämta små inkrementella steg
som inte genererar stora mängder med nätverkstrafik.
        </para>
        <para>
            Den <emphasis>fullständiga uppdateringen</emphasis> raderar helt enkelt alla
sudo-regler som är lagrade i cachen och ersätter dem med alla regler som är
sparade på servern.  Detta används för att hålla cachen konsistent genom att
ta bort varje regel som var raderad från servern.  Dock kan en fullständig
uppdatering skapa mycket trafik och den bör alltså bara köras ibland
beroende på storleken och stabiliteten hos sudo-reglerna.
        </para>
        <para>
            <emphasis>Regeluppdateringen</emphasis> säkerställer att vi inte ger
användaren fler rättigheter än definierat.  Den triggas varje gång
användaren kör sudo.  Regeluppdateringen kommer hitta alla regler som är
tillämpliga på den användaren, kontrollera deras utgångstidpunkt och hämta
om dem om de gått ut.  Ifall att någon av dessa regler saknas på servern
kommer SSSD göra en fullständig uppdatering vid sidan av för att fler regler
(som är tillämpliga på andra användare) kan ha raderats.
        </para>
        <para>
            Om aktiverat kommer SSSD endast lagra regler som kan tillämpas på denna
maskin.  Detta betyder att regler som innehåller ett av följande värden i
attributet <emphasis>sudoHost</emphasis>:
        </para>
        <itemizedlist>
            <listitem>
                <para>
                    nyckelordet ALL
                </para>
            </listitem>
            <listitem>
                <para>
                    jokertecken (wildcard)
                </para>
            </listitem>
            <listitem>
                <para>
                    nätgrupp (i formen ”+nätgrupp”)
                </para>
            </listitem>
            <listitem>
                <para>
                    värdnamn eller fullständigt kvalificerat domännamn på denna maskin
                </para>
            </listitem>
            <listitem>
                <para>
                    en av IP-adresserna till denna maskin
                </para>
            </listitem>
            <listitem>
                <para>
                    en av IP-adresserna till nätverket (på formen ”adress/mask”)
                </para>
            </listitem>
        </itemizedlist>
        <para>
            Det finns många konfigurationsalternativ som kan användas för att justera
beteendet.  Se ”ldap_sudo_*” i <citerefentry>
<refentrytitle>sssd-ldap</refentrytitle> <manvolnum>5</manvolnum>
</citerefentry> och ”sudo_*” i <citerefentry>
<refentrytitle>sssd.conf</refentrytitle> <manvolnum>5</manvolnum>
</citerefentry>.
        </para>
    </refsect1>

    <xi:include xmlns:xi="http://www.w3.org/2001/XInclude" href="include/seealso.xml" />

</refentry>
</reference>
