<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE reference PUBLIC "-//OASIS//DTD DocBook V4.4//EN"
"http://www.oasis-open.org/docbook/xml/4.4/docbookx.dtd">
<reference>
<title>SSSD manualsidor</title>
<refentry>
    <xi:include xmlns:xi="http://www.w3.org/2001/XInclude" href="include/upstream.xml" />

    <refmeta>
        <refentrytitle>sssd_krb5_locator_plugin</refentrytitle>
        <manvolnum>8</manvolnum>
    </refmeta>

    <refnamediv id='name'>
        <refname>sssd_krb5_locator_plugin</refname>
        <refpurpose>Kerberos lokaliseringsinsticksmodul</refpurpose>
    </refnamediv>

    <refsect1 id='description'>
        <title>BESKRIVNING</title>
        <para>
            Kerberos lokaliseringsinsticksmodul
<command>sssd_krb5_locator_plugin</command> används av libkrb5 för att hitta
KDC:er för ett givet Kerberos-rike.  SSSD tillhandahåller en sådan
insticksmodul för att styra alla Kerberos-klienter på ett system till en
ensam KDC.  I allmänhet skall det inte ha någon betydelse vilken KDC en
klientprocess pratar med.  Men det finns fall, t.ex. efter en
lösenordsändring, då inte alla KDC:er är i samma tillstånd för att den nya
datan måste spridas först.  För att undvika oväntade autentiseringsfel och
kanske även kontolåsningar kan det vara bra att prata med en enskild KDC så
länge som möjligt.
        </para>
        <para>
            libkrb5 kommer söka efter lokaliseringsinsticksmodulen i underkatalogen
libkrb5 till Kerberos katalog för insticksmoduler, se plugin_base_dir i
<citerefentry> <refentrytitle>krb5.conf</refentrytitle>
<manvolnum>5</manvolnum> </citerefentry> för detaljer.  Insticksmodulen kan
endast avaktiveras genom att ta bort filen med insticksmodulen.  Det finns
ingen möjlighet att avaktivera den i Kerberos konfiguration.  Men
miljövariabeln SSSD_KRB5_LOCATOR_DISABLE kan användas för att avaktivera
insticksmodulen för individuella kommandon.  Alternativt kan
SSSD-alternativet krb5_use_kdcinfo=False användas för att inte generera de
data som behövs av insticksmodulen.  Med denna anropas fortfarande
intsticksmodulen men den tillhandahåller inga data till anroparen så att
libkrb5 kan falla tillbaka på andra metoder som är definierade i krb5.conf.
        </para>
        <para>
            Insticksmodulen läser information om KDC:erna för ett givet rike från en fil
som heter <filename>kdcinfo.RIKE</filename>.  Filen skall innehålla ett
eller flera DNS-namn eller IP-adresser antingen i punktad decimal
IPv4-notation eller den hexadecimal IPv6-nodationen.  Ett frivilligt
portnummer kan läggas till på slutet separerat av ett kolon, IPv6-adressen
måste inneslutas i hakparenteser i detta fall som vanligt.  Giltiga poster
är:
            <itemizedlist>
                <listitem><para>kdc.exempel.se</para></listitem>
                <listitem><para>kdc.exempel.se:321</para></listitem>
                <listitem><para>1.2.3.4</para></listitem>
                <listitem><para>5.6.7.8:99</para></listitem>
                <listitem><para>2001:db8:85a3::8a2e:370:7334</para></listitem>
                <listitem><para>[2001:db8:85a3::8a2e:370:7334]:321</para></listitem>
            </itemizedlist>
            SSSD:s krb5-autentiseringsleverantör som också används av IPA- och
AD-leverantörerna lägger till adresser till den aktuella KDC- eller
domänkontrollern SSSD använder till denna fil. 
        </para>
        <para>
            I miljöer med KDC:er som endast är för läsning och för läsning och skrivning
där klienter förväntas använda instanser endast för läsning för allmänna
operationer och endast KDC:n för läsning och skrivning för
konfigurationsändringar som lösenordsändringar används även en
<filename>kpasswdinfo.RIKE</filename> för att identifiera KDC:er för läsning
och skrivning.  Om denna fill fins för det givna riket kommer innehållet
användas av insticksmodulen för att svara på begäranden om en kpasswd- eller
kadmin-server eller om den huvud-KDC:n spedifik för MIT Kerberos.  Om
adressen innehåller ett portnummer kommer standard-KDC-porten 88 användas
för det senare.
        </para>
    </refsect1>

    <refsect1 id='notes'>
        <title>NOTER</title>
        <para>
            Inte alla Kerberosimplementationer stödjer användningen av insticksmoduler.
Om <command>sssd_krb5_locator_plugin</command> inte är gilltänglig på ditt
system måste du redigera /etc/krb5.conf för att avspegla din
Kerberosuppsättning.
        </para>
        <para>
            Om miljövariabeln SSSD_KRB5_LOCATOR_DEBUG är satt till något värde kommer
felsökningsmeddelanden skrivas till standard fel.
        </para>
        <para>
            Om miljövariabeln SSSD_KRB5_LOCATOR_DISABLE är satt till något värde
avaktiveras insticksmodulen och kommer bara returnera KRB5_PLUGIN_NO_HANDLE
till anroparen.
        </para>
        <para>
            Om miljövariabeln SSSD_KRB5_LOCATOR_IGNORE_DNS_FAILURES är satt till något
värde kommer insticksmodulen försöka slå upp alla DNS-namn i filen kdcinfo.
Som standard returneras KRB5_PLUGIN_NO_HANDLE till anroparen omedelbart vid
den första misslyckade DNS-uppslagningen.
        </para>
    </refsect1>

    <xi:include xmlns:xi="http://www.w3.org/2001/XInclude" href="include/seealso.xml" />

</refentry>
</reference>
