<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE reference PUBLIC "-//OASIS//DTD DocBook V4.4//EN"
"http://www.oasis-open.org/docbook/xml/4.4/docbookx.dtd">
<reference>
<title>SSSD manualsidor</title>
<refentry>
    <xi:include xmlns:xi="http://www.w3.org/2001/XInclude" href="include/upstream.xml" />

    <refmeta>
        <refentrytitle>sssd.conf</refentrytitle>
        <manvolnum>5</manvolnum>
        <refmiscinfo class="manual">Filformat och konventioner</refmiscinfo>
    </refmeta>

    <refnamediv id='name'>
        <refname>sssd.conf</refname>
        <refpurpose>konfigurationsfilen för SSSD</refpurpose>
    </refnamediv>

    <refsect1 id='file-format'>
        <title>FILFORMAT</title>

        <para>
            Filen har en syntax i ini-stil och består av sektioner och parametrar.  En
sektion börjar med namnet på sektionen i hakparenteser och fortsätter tills
nästa sektion börjar.  Ett exempel på en sektion med enkla och flervärda
parametrar: <programlisting>
<replaceable>[sektion]</replaceable>
<replaceable>nyckel</replaceable> = <replaceable>värde</replaceable>
<replaceable>nyckel2</replaceable> = <replaceable>värde2,värde3</replaceable>
            </programlisting>
        </para>

        <para>
            Datatyperna som används är sträng (inga citationstecken behövs) , heltal och
bool (med värdena <quote>TRUE/FALSE</quote>).
        </para>

        <para>
            En kommentarsrad börjar med ett nummertecken (<quote>#</quote>) eller ett
semikolon (<quote>;</quote>).  Kommentarer inom raden stödjs inte.
        </para>

        <para>
            Alla sektioner kan valfritt ha en parameter
<replaceable>description</replaceable>.  Dess funktion är endast som en
etikett för sektionen.
        </para>

        <para>
            <filename>sssd.conf</filename> måste vara en normal fil, ägd av root och
endast root får läsa från eller skriva till filen.
        </para>
    </refsect1>

    <refsect1 id='config-snippets'>
        <title>KONFIGURATIONSSNUTTAR FRÅN EN INCLUDE-KATALOG</title>

        <para>
            Konfigurationsfilen <filename>sssd.conf</filename> kommer inkludiera
konfigurationssnuttar från include-katalogen <filename>conf.d</filename>.
Denna fuktion är tillgänglig om SSSD kompilerades med version 1.3.0 eller
senare av libini.
        </para>

        <para>
            Filer lagda i <filename>conf.d</filename> som slutar med
<quote><filename>.conf</filename></quote> och inte börjar med en punkt
(<quote>.</quote>) kommer användas tillsammans med
<filename>sssd.conf</filename> för att konfigurera SSSD.
        </para>

        <para>
            Konfigurationssnuttarna från <filename>conf.d</filename> har högre prioritet
än <filename>sssd.conf</filename> och kommer åsidosätta
<filename>sssd.conf</filename> när konflikter uppstår.  Om flera snuttar
finns i <filename>conf.d</filename> inkluderas de i alfabetisk ordning
(baserat på lokalen).  Filer som inkluderas senare har högre prioritet.
Numeriska prefix (<filename>01_snutt.conf</filename>,
<filename>02_snutt.conf</filename> etc.) kan hjälpa till att visualisera
prioriteten (högre tals betyder högre prioritet).
        </para>

        <para>
            Snuttfilerna behöver samma ägare och rättigheter som
<filename>sssd.conf</filename>.  Vilket som standard är root:root och 0600.
        </para>
    </refsect1>

    <refsect1 id='general-options'>
        <title>ALLMÄNNA FLAGGOR</title>
        <para>
            Följande flaggor är användbara i mer än en konfigurationssektion.
        </para>
        <refsect2 id='all-section-options'>
            <title>Flaggor användbara i alla sektioner</title>
            <para>
              <variablelist>
                <varlistentry>
                    <term>debug_level (heltal)</term>
                    <xi:include xmlns:xi="http://www.w3.org/2001/XInclude" href="include/debug_levels.xml" />
                </varlistentry>
                <varlistentry>
                    <term>debug (heltal)</term>
                    <listitem>
                        <para>
                            SSSD 1.14 och senare inkluderar också aliaset
<replaceable>debug</replaceable> för <replaceable>debug_level</replaceable>
som en bekvämlighetsfiness.  Om båda anges kommer värdet
på<replaceable>debug_level</replaceable> användas.
                        </para>
                    </listitem>
                </varlistentry>
                <varlistentry>
                    <term>debug_timestamps (bool)</term>
                    <listitem>
                        <para>
                            Lägg till en tidsstämpel till felsökningsmeddelanden.  Om journald är
aktiverat för SSSD-felsökningsloggning igoreras denna flagga.
                        </para>
                        <para>
                            Standard: true
                        </para>
                    </listitem>
                </varlistentry>
                <varlistentry>
                    <term>debug_microseconds (bool)</term>
                    <listitem>
                        <para>
                            Lägg till mikrosekunder till tidsstämpeln till felsökningsmeddelanden.  Om
journald är aktiverat för SSSD-felsökningsloggning igoreras denna flagga.
                        </para>
                        <para>
                            Standard: false
                        </para>
                    </listitem>
                </varlistentry>
              </variablelist>
            </para>
        </refsect2>

        <refsect2 id='services-and-domains-section-options'>
            <title>Flaggor användbara i sektionerna SERVICE och DOMAIN</title>
            <para>
              <variablelist>
                <varlistentry>
                    <term>timeout (heltal)</term>
                    <listitem>
                        <para>
                            Tidsgräns i sekunder mellan hjärtslag för denna tjänst.  Detta används för
att säkerställa att processen lever och kan svara på begäranden.  Observera
att efter tre missade hjärtslag kommer processen avsluta sig själv.
                        </para>
                        <para>
                            Standard: 10
                        </para>
                    </listitem>
                </varlistentry>
              </variablelist>
            </para>
        </refsect2>
    </refsect1>

    <refsect1 id='special-sections'>
        <title>SPECIALSEKTIONER</title>

        <refsect2 id='services'>
            <title>Sektionen [sssd]</title>
            <para>
                Enskilda delar av SSSD-funktionalitet tillhandahålls av speciella
SSSD-tjänster som startas och stoppas tillsammans med SSSD.  Tjänsterna
hanteras av en speciell tjänst som ofta kallas <quote>monitor</quote>.
Sektionen <quote>[sssd]</quote> används för att konfigurerara övervakaren
såväl som andra viktiga alternativ som identitetsdomänerna.  <variablelist>
                    <title>Sektionsparametrar</title>
                    <varlistentry>
                        <term>config_file_version (heltal)</term>
                        <listitem>
                            <para>
                                Indikerar vilken syntaxen är i konfigurationsfilen.  SSSD 0.6.0 och senare
använder version 2.
                            </para>
                        </listitem>
                    </varlistentry>
                    <varlistentry>
                        <term>services</term>
                        <listitem>
                            <para>
                                Kommaseparerad lista av tjänster som startas när sssd själv startas.
<phrase condition="have_systemd"> Tjänstelistan är frivillig på plattformar
där systemd stödjs, eftersom de antingen kommer vara uttags- eller
D-Bus-aktiverade vid behov. </phrase>
                            </para>
                            <para>
                                Tjänster som stödjs: nss, pam <phrase condition="with_sudo">, sudo</phrase>
<phrase condition="with_autofs">, autofs</phrase> <phrase
condition="with_ssh">, ssh</phrase> <phrase condition="with_pac_responder">,
pac</phrase> <phrase condition="with_ifp">, ifp</phrase>
                            </para>
                            <para>
                                <phrase condition="have_systemd"> Som standard är alla tjänster avaktiverade
och administratören måste aktivera de tillåtna genom att köra: ”systemctl
enable sssd-@service@.socket".  </phrase>
                            </para>
                        </listitem>
                    </varlistentry>
                    <varlistentry>
                        <term>reconnection_retries (heltal)</term>
                        <listitem>
                            <para>
                                Antal gånger som tjänster skall försöka återansluta i händelse av en
dataleverantörkrasch eller starta om innan de ger upp
                            </para>
                            <para>
                                Standard: 3
                            </para>
                        </listitem>
                    </varlistentry>
                    <varlistentry>
                        <term>domains</term>
                        <listitem>
                            <para>
                                En domän är en databas som innehåller användarinformation.  SSSD kan använda
flera domäner på samma gång, men åtminstone en måste vara konfigurerad,
annars kommer inte SSSD starta.  Denna parameter beskriver listan av domäner
i den ordning du vill att de skall tillfrågas.  Ett domännamn skall endast
bestå av alfanumeriska ASCII-tecken, bindestreck, punkter och
understrykningstecken.
                            </para>
                        </listitem>
                    </varlistentry>
                    <varlistentry>
                        <term>re_expression (sträng)</term>
                        <listitem>
                            <para>
                                Reguljärt standarduttryck som beskriver hur man skall tolka strängen som
innehåller användarnamnet och domänen in i dessa komponenter.
                            </para>
                            <para>
                                Varje domän kan ha ett eget reguljärt uttryck konfigurerat.  Får några
ID-leverantörer finns det också reguljära standarduttryck.  Se
DOMÄNSEKTIONER för mer information om dessa reguljära uttryck.
                            </para>
                        </listitem>
                    </varlistentry>
                    <varlistentry>
                        <term>full_name_format (sträng)</term>
                        <listitem>
                            <para>
                                Ett <citerefentry> <refentrytitle>printf</refentrytitle>
<manvolnum>3</manvolnum> </citerefentry>-kompatibelt format som beskriver
hur man sätter samman ett fullständigt kvalificerat namn från namn- och
domänkomponenter.
                            </para>
                            <para>
                                Följande utvidgningar stödjs: <variablelist>
                                    <varlistentry>
                                        <term>%1$s</term>
                                        <listitem><para>användarnamn</para></listitem>
                                    </varlistentry>
                                    <varlistentry>
                                        <term>%2$s</term>
                                        <listitem>
                                            <para>
                                                domännamn som det anges i SSSD-konfigurationsfilen.
                                            </para>
                                        </listitem>
                                    </varlistentry>
                                    <varlistentry>
                                        <term>%3$s</term>
                                        <listitem>
                                            <para>
                                                platt domännamn.  Huvudsakligen användbart för Active Directory-domäner,
både direkt konfigurerade eller hittade via IPA-förtroenden.
                                            </para>
                                        </listitem>
                                    </varlistentry>
                                </variablelist>
                            </para>
                            <para>
                                Varje domän kan ha en egen formatsträng konfigurerad.  Får några
ID-leverantörer finns det också reguljära standarduttryck.  Se
DOMÄNSEKTIONER för mer information om detta alternativ.
                            </para>
                        </listitem>
                    </varlistentry>
                    <varlistentry>
                        <term>monitor_resolv_conf (boolean)</term>
                        <listitem>
                            <para>
                                Controls if SSSD should monitor the state of resolv.conf to identify when it
needs to update its internal DNS resolver.
                            </para>
                            <para>
                                Standard: true
                            </para>
                        </listitem>
                    </varlistentry>
                    <varlistentry>
                        <term>try_inotify (boolean)</term>
                        <listitem>
                            <para>
                                By default, SSSD will attempt to use inotify to monitor configuration files
changes and will fall back to polling every five seconds if inotify cannot
be used.
                            </para>
                            <para>
                                Det finns vissa situationer när det är att föredra att vi skall hoppa över
att ens försöka att använda inotify.  I dessa sällsynta fall skall detta
alternativ sättas till ”false”
                            </para>
                            <para>
                                Standard: true på plattformar där inotify stödjs.  False på andra
plattformar.
                            </para>
                            <para>
                                Obs: detta alternativ kommer inte ha någon effekt på plattformar där inotify
inte är tillgängligt.  På dessa plattformar kommer pollning alltid användas.
                            </para>
                        </listitem>
                    </varlistentry>
                    <varlistentry>
                        <term>krb5_rcache_dir (sträng)</term>
                        <listitem>
                            <para>
                                Katalog i filsystemet där SSSD skall spara Kerberos-cachefiler för
återuppspelning.
                            </para>
                            <para>
                                Detta alternativ godtar ett specialvärde __LIBKRB5_DEFAULTS__ som kommer
instruera SSSD att låta libkrb5 bestämma den lämpliga platsen för
cachefilerna för återuppspelning.
                            </para>
                            <para>
                                Standard: distributionsspecifikt och anges vid
byggtillfället. (__LIBKRB5_DEFAULTS__ om inte konfigurerat)
                            </para>
                        </listitem>
                    </varlistentry>
                    <varlistentry>
                        <term>user (sträng)</term>
                        <listitem>
                            <para>
                                Användaren att släppa privilegierna till där det är tillämpligt för att
undvika att köra som användaren root.  <phrase
condition="have_systemd">Detta alternativ fungerar vid körning som
uttagsaktiverade tjänster, eftersom användaren som anges för att köra
processerna anges vid kompileringstillfället.  Sättet att åsidosätta systemd
unit-filerna är genom att skapa de tillämpliga i /etc/systemd/system/.  Kom
ihåg att eventuella ändringar av uttagets användare, grupp eller rättigheter
kan resultera i en oanvändbar SSSD.  Samma sak kan hända vid ändring av
användaren som kör NSS-respondenten.</phrase>
                            </para>
                            <para>
                                Standard: inte angivet, processer kommer köra som root
                            </para>
                        </listitem>
                    </varlistentry>
                    <varlistentry>
                        <term>default_domain_suffix (sträng)</term>
                        <listitem>
                            <para>
                                Strängen kommmer användas som ett standardnamn för domänen för alla namn
utan en domännamnsdel.  Det huvudsakliga användningsfallet är miljöer där
primärdomänen är avsedd för hantering av värdpolicyer och alla användare är
placerade i en betrodd domän.  Alternativet låter dessa användare att logga
in med bara sitt användarnamn utan att ange ett domännamn dessutom.
                            </para>
                            <para>
                                Please note that if this option is set all users from the primary domain
have to use their fully qualified name, e.g. user@domain.name, to log
in. Setting this option changes default of use_fully_qualified_names to
True. It is not allowed to use this option together with
use_fully_qualified_names set to False. One exception from this rule are
domains with <quote>id_provider=files</quote> that always try to match the
behaviour of nss_files and therefore their output is not qualified even when
the default_domain_suffix option is used.
                            </para>
                            <para>
                                Standard: inte satt
                            </para>
                        </listitem>
                    </varlistentry>
                    <varlistentry>
                        <term>override_space (sträng)</term>
                        <listitem>
                            <para>
                                Denna parameter kommer ersätta blanksteg (mellanslag) med det angivna
tecknet i användar- och gruppnamn, t.ex. (_).  Användarnamnet &quot;sven
svensson&quot; blir &quot;sven_svensson&quot;  Denna funktion lades till för
att hjälpa till med kompatibiliteten med skalskript som har svårigheter att
hantera blanka, på grund av att det är standardfältsepearatorn i skalet.
                            </para>
                            <para>
                                Observera att det är ett konfigurationsfel att använda ett ersättningstecken
som kan användas i användar- eller gruppnamn.  Om ett namn innehåller
ersättningstecknet försöker SSSD att returnera det omodifierade namnet men i
allmänhet är resultatet av en uppslagning odefinierat.
                            </para>
                            <para>
                                Default: not set (blanka kommer inte ersättas)
                            </para>
                        </listitem>
                    </varlistentry>
                    <varlistentry>
                        <term>certificate_verification (sträng)</term>
                        <listitem>
                            <para>
                                Med denna parameter kan verifieringen av certifikatet justeras med en
kommaseparerad lista av alternativ.  Alternativ som stödjs är <variablelist>
                                <varlistentry>
                                    <term>no_ocsp</term>
                                    <listitem>
                                        <para>Avaktiverar kontroller enligt Online Certificate Status Protocol (OCSP).
Detta kan behövas om OCSP-servrarna som definieras i certifikatet inte är
nåbara från klienten.</para>
                                    </listitem>
                                </varlistentry>
                                <varlistentry>
                                    <term>soft_ocsp</term>
                                    <listitem>
                                        <para>(NSS Version) This option is ignored.</para>

                                        <para>(OpenSSL Version) If a connection cannot be established to an OCSP responder
the OCSP check is skipped.  This option should be used to allow
authentication when the system is offline and the OCSP responder cannot be
reached.</para>
                                    </listitem>
                                </varlistentry>
                                <varlistentry>
                                    <term>ocsp_dgst</term>
                                    <listitem>
                                        <para>Digest (hash) function used to create the certificate ID for the OCSP
request. Allowed values are:
                                        <itemizedlist>
                                          <listitem><para>sha1</para></listitem>
                                          <listitem><para>sha256</para></listitem>
                                          <listitem><para>sha384</para></listitem>
                                          <listitem><para>sha512</para></listitem>
                                        </itemizedlist></para>
                                        <para>
                                            Default: sha256
                                        </para>
                                        <para>(NSS Version) This option is ignored, because NSS uses sha1 unconditionally.</para>
                                    </listitem>
                                </varlistentry>
                                <varlistentry>
                                    <term>no_verification</term>
                                    <listitem>
                                        <para>Avaktiverar helt verifiering.  Detta alternativ skall endast användas för
testning.</para>
                                    </listitem>
                                </varlistentry>
                                <varlistentry>
                                    <term>ocsp_default_responder=URL</term>
                                    <listitem>
                                        <para>Anger standard-OCSP-respondent som skall användas istället för den som nämns
i certifikatet.  URL:en måste ersättas med URL:en till
standard-OCSP-respondenten t.ex. http://example.com:80/ocsp.</para>
                                        <para>(NSS-version) Detta alternativ måste användas tillsammans med
ocsp_default_responder_signing_cert.
                                        </para>
                                    </listitem>
                                </varlistentry>
                                <varlistentry>
                                    <term>
                                    ocsp_default_responder_signing_cert=NAMN</term>
                                    <listitem>
                                        <para>(NSS-version) Smeknamnet på certifikatet att lita på att (förväntas) signera
OCSP-svaren.  Certifikatet med det angivna smeknamnet måste vara tillgänglig
i systemets NSS-databas.</para>
                                        <para>Detta alternativ måste anges tillsammans med ocsp_default_responder.</para>
                                        <para>(OpenSSL-version) Detta alternativ ignoreras för närvarande.  Alla
nödvändiga certifikat måste vara tillgängliga i PEM-filen som anges av
pam_cert_db_path.</para>
                                    </listitem>
                                </varlistentry>
                                <varlistentry>
                                    <term>crl_file=/SÖKVÄG/TILL/CRL/FIL</term>
                                    <listitem>
                                        <para>(NSS-version) Detta alternativ ignoreras, se <citerefentry>
<refentrytitle>crlutil</refentrytitle> <manvolnum>1</manvolnum>
</citerefentry> för hur man importerar en certifikatåterkallelselista
(Certificate Revocation List, CRL) in i en NSS-databas.</para>

                                        <para>(OpenSSL-version) Använd certifikatåterkallelselistan (Certificate
Revocation List, CRL) från den givna filen under verifikationen av
certifikatet.  CRL:en måste ges i PEM-format, se <citerefentry>
<refentrytitle>crl</refentrytitle> <manvolnum>1ssl</manvolnum>
</citerefentry> för detaljer.</para>
                                    </listitem>
                                </varlistentry>
                                <varlistentry>
                                    <term>soft_crl</term>
                                    <listitem>
                                        <para>(NSS Version) This option is ignored.</para>

                                        <para>(OpenSSL Version) If a Certificate Revocation List (CRL) is expired ignore
the CRL checks for the related certificates. This option should be used to
allow authentication when the system is offline and the CRL cannot be
renewed.</para>
                                    </listitem>
                                </varlistentry>
                                </variablelist>
                            </para>
                            <para condition="with_nss">
                                Denna manualsida genererades för NSS-versionen.
                            </para>
                            <para condition="with_openssl">
                                Denna manualsida genererades för OpenSSL-versionen.
                            </para>
                            <para>
                                Okända alternativ rapporteras men ignoreras.
                            </para>
                            <para>
                                Standard: inte satt, d.v.s begränsa inte certifikatverifieringen
                            </para>
                        </listitem>
                    </varlistentry>
                    <varlistentry>
                        <term>disable_netlink (boolean)</term>
                        <listitem>
                            <para>
                                SSSD-hakar in i netlink-gränssnittet för att övervaka förändringar av
rutter, adresser, länkar och utlösa vissa åtgärder.
                            </para>
                            <para>
                                Förändringar av SSSD-tillståndet från netlink-händelser kan vara opålitliga
och kan avaktiveras genom att sätta detta alternativ till ”true”
                            </para>
                            <para>
                                Standard: false (netlink-förändringar detekteras)
                            </para>
                        </listitem>
                    </varlistentry>
                    <varlistentry>
                        <term>enable_files_domain (boolean)</term>
                        <listitem>
                            <para>
                                När detta alternativ är aktiverat skjuter SSSD in en implicit domän med
<quote>id_provider=files</quote> före några explicit konfigurerade domäner.
                            </para>
                            <para condition="no_enable_files_domain">
                                Standard: false
                            </para>
                            <para condition="enable_files_domain">
                                Standard: true
                            </para>
                        </listitem>
                    </varlistentry>
                    <varlistentry>
                        <term>domain_resolution_order</term>
                        <listitem>
                            <para>
                                Kommaseparerad lista av domäner och underdomäner som representerar ordningen
av uppslagningar skall följa.  Listan behöver inte innehålla alla möjliga
domäner eftersom de saknade domänerna kommer slås upp baserat på ordningen
de presenteras i i konfigurationsalternativet <quote>domains</quote>.
Underdomäner som inte är listade som den del av <quote>lookup_order</quote>
kommer slås upp i en slumpvis ordning för varje föräldradomän.
                            </para>
                            <para>
                                Observera att när detta alternativ är satt är alltid utmatningsformatet för
alla kommandon helt kvalificerat även när kortnamn används för indata, för
alla användare utom de som hanteras av filleverantörer.  Ifall
administratören vill att utdata inte skall vara fullständigt kvalificerat
kan alternativet full_name_format anges som visas nedan:
<quote>full_name_format=%1$s</quote> Kom dock ihåg att under inloggningen
kanoniserar inloggningsprogram ofta användarnamnet genom att anropa
<citerefentry> <refentrytitle>getpwnam</refentrytitle>
<manvolnum>3</manvolnum> </citerefentry> som, om ett kortnamn returneras för
en kvalificerad inmatning (vid försök att nå en användare som finns i flera
domäner) kan dirigera om inloggningsförsöket till domänen som använder
kortnamn, vilket gör att denna metod absolut inte rekommenderas i fall där
användarnamn kan överlappa mellan domäner.
                            </para>
                            <para>
                                Standard: inte satt
                            </para>
                        </listitem>
                    </varlistentry>
                </variablelist>
            </para>
        </refsect2>

    </refsect1>

    <refsect1 id='services-sections'>
        <title>TJÄNSTESEKTIONER</title>
        <para>
            Inställningar som kan användas för att konfigurera olika tjänster beskrivs i
detta avsnitt.  De skall ligga i sektionen
[<replaceable>$NAME</replaceable>], till exempel, för tjänsten NSS skulle
sektionen vara <quote>[nss]</quote>
        </para>

        <refsect2 id='general'>
            <title>Allmänna alternativ för tjänstekonfiguration</title>
            <para>
                Dessa alternativ kan användas för att konfigurera alla tjänster.
            </para>
            <variablelist>
                <varlistentry>
                    <term>reconnection_retries (heltal)</term>
                    <listitem>
                        <para>
                            Antal gånger som tjänster skall försöka återansluta i händelse av en
dataleverantörkrasch eller starta om innan de ger upp
                        </para>
                        <para>
                            Standard: 3
                        </para>
                    </listitem>
                </varlistentry>
                <varlistentry>
                    <term>fd_limit</term>
                    <listitem>
                        <para>
                            Detta alternativ anger det maximala antalet filbeskrivare som kan öppnas på
en gång av denna SSSD-process.  P system där SSSD ges förmågan
CAP_SYS_RESOURCE kommer detta vara en absolut inställning.  På system utan
denna förmåga kommer det reulterande värdet vara det lägre av detta värde
och den ”hårda” gränsen i limits.conf.
                        </para>
                        <para>
                            Standard: 8192 (eller den ”hårda” gränsen i limits.conf)
                        </para>
                    </listitem>
                </varlistentry>
                <varlistentry>
                    <term>client_idle_timeout</term>
                    <listitem>
                        <para>
                            Detta alternativ anger antalet sekunder som en klient till en SSSD-process
kan hålla fast i en filbeskrivare utan att kommunincera över den.  Detta
värde är begränsat för att undvika att resurserna på systemet tar slut.
Tidsgränsen kan inte vara kortare än 10 sekunder.  Om ett lägre värde
konfigureras kommer det att justeras till 10 sekunder.
                        </para>
                        <para>
                            Standard: 60
                        </para>
                    </listitem>
                </varlistentry>
                <varlistentry>
                    <term>offline_timeout (heltal)</term>
                    <listitem>
                        <para>
                            När SSSD byter till frånkopplat läge, tiden före den försöker gå tillbaka
till uppkopplat läge kommer öka baserat på tiden tillbringad frånkopplad.
Detta värde är i sekunder och beräknas enligt följande:
                        </para>
                        <para>
                             offline_timeout + slumptillägg
                        </para>
                        <para>
                            Slumptillägget kan öka upp till 30 sekunder.  Efter varje misslyckat försöka
att koppla upp kalkyleras det nya intervallet om enligt följande:
                        </para>
                        <para>
                            nytt_intervall = gammalt_intervall·2 + slumptillägg
                        </para>
                        <para>
                            Observera att den maximala längden på varje intervall för närvarande är
begränsat till en timma.  Om den beräknade längden av nytt_intervall är
större än en timma kommer det att tvingas tillbaka till en timma.
                        </para>
                        <para>
                            Standard: 60
                        </para>
                    </listitem>
                </varlistentry>
                <varlistentry>
                    <term>responder_idle_timeout</term>
                    <listitem>
                        <para>
                            Detta alternativ anger antalet sekunder som en SSSD-respondentprocess kan
vara uppe utan att användas.  Detta värde är begränsat för att undvika att
resurserna på systemet tar slut.  Det minsta acceptabla värdet för detta
alternativ är 60 sekunder.  Att sätta detta alternativ till 0 (noll) betyder
att ingen tidsgräns kommer att sättas av respondenten.  Detta alternativ har
bara effekt när SSSD är byggt med stöd för systemd och när tjänster är
antingen uttags- eller D-Bus-aktiverade.
                        </para>
                        <para>
                            Standard: 300
                        </para>
                    </listitem>
                </varlistentry>
                <varlistentry>
                    <term>cache_first</term>
                    <listitem>
                        <para>
                            Detta alternativ anger huruvida respondenten skall fråga alla cachar före
den frågar dataleverantörerna.
                        </para>
                        <para>
                            Standard: false
                        </para>
                    </listitem>
                </varlistentry>
            </variablelist>
        </refsect2>

        <refsect2 id='NSS'>
            <title>NSS-konfigurationsalternativ</title>
            <para>
                Dessa alternativ kan användas för att konfigurera tjänsten Name Service
Switch (NSS).
            </para>
            <variablelist>
                <varlistentry>
                    <term>enum_cache_timeout (heltal)</term>
                    <listitem>
                        <para>
                            Hur många sekunder skall nss_sss cacha uppräkningar (begäranden för
information om alla användare)
                        </para>
                        <para>
                            Standard: 120
                        </para>
                    </listitem>
                </varlistentry>
                <varlistentry>
                    <term>entry_cache_nowait_percentage (heltal)</term>
                    <listitem>
                        <para>
                            Cachen över poster kan ställas in att automatiskt uppdatera poster i
bakgrunden om de begärs utöver en procentsats av värdet entry_cache_timeout
för domänen.
                        </para>
                        <para>
                            Till exempel, om domänens entry_cache_timeout är satt till 30 s och
entry_cache_nowait_percentage är satt till 50 (procent) kommer poster som
kommer in 15 sekunder efter den sista cacheuppdateringen returneras
omedelbart, men SSSD kommer att ta och uppdatera cachen på egen hand, så att
framtida begäranden kommer behöva blockera i väntan på en cacheuppdatering.
                        </para>
                        <para>
                            Giltiga värden för detta alternativ är 0-99 och representerar en procentsats
av entry_cache_timeout för varje domän.  Av prestandaskäl kommer denna
procentsats aldrig reducera nowait-tidsgränser till mindre än 10 sekunder.
(0 avaktiverar denna funktion)
                        </para>
                        <para>
                            Standard: 50
                        </para>
                    </listitem>
                </varlistentry>
                <varlistentry>
                    <term>entry_negative_timeout (heltal)</term>
                    <listitem>
                        <para>
                            Anger hur många sekunder nss_sss cachar negativa cacheträffar (det vill
säga, frågor om ogiltiga databasposter, som sådana som inte finns) innan
bakänden tillfrågas igen.
                        </para>
                        <para>
                            Standard: 15
                        </para>
                    </listitem>
                </varlistentry>
                <varlistentry>
                    <term>local_negative_timeout (heltal)</term>
                    <listitem>
                        <para>
                            Anger hur många sekunder nss_sss skall hålla lokala användare och grupper i
en negativ cache före den försöker slå upp dem i bakänden igen.  Att ställa
in alternativet till 0 avaktiverar denna funktion.
                        </para>
                        <para>
                            Standard: 14400 (4 timmar)
                        </para>
                    </listitem>
                </varlistentry>
                <varlistentry>
                    <term>filter_users, filter_groups (sträng)</term>
                    <listitem>
                        <para>
                            Uteslut vissa användare eller grupper från att hämtas från sss
NSS-databasen.  Detta är särskilt användbart för systemkonton.  Detta
alternativ kan också anges per domän eller inkludera fullständigt
kvalificerade namn för att filtrera endast användare från den angivna
domänen eller efter ett användarhuvudnamn (UPN).
                        </para>
                        <para>
                            OBS: alternativet filter_groups påverkar inte arvet av nästade
gruppmedlemmar, eftersom filtrering sker efter att de propagerats för att
returnera via NSS.  T.ex. en grupp som har en medlemsgrupp bortfiltrerad
kommer fortfarande ha medlemsanvändarna i den senare listade.
                        </para>
                        <para>
                            Standard: root
                        </para>
                    </listitem>
                </varlistentry>
                <varlistentry>
                    <term>filter_users_in_groups (bool)</term>
                    <listitem>
                        <para>
                            Om du vill att filtrerade användare fortfarande skall vara gruppmedlemmar
sätt då detta alternativ till false.
                        </para>
                        <para>
                            Standard: true
                        </para>
                    </listitem>
                </varlistentry>
                <xi:include xmlns:xi="http://www.w3.org/2001/XInclude" href="include/override_homedir.xml" />
                <xi:include xmlns:xi="http://www.w3.org/2001/XInclude" href="include/homedir_substring.xml" />
                <varlistentry>
                    <term>fallback_homedir (sträng)</term>
                    <listitem>
                        <para>
                            Ange en standardmall för en användares hemkatalog om ingen uttryckligen
anges av domänens dataleverantör.
                        </para>
                        <para>
                            De tillgängliga värdena för detta alternativ är samma som för
override_homedir.
                        </para>
                        <para>
                            exempel: <programlisting>
fallback_homedir = /home/%u
                            </programlisting>
                        </para>
                        <para>
                            Standard: inte satt (ingen ersättning för ej angivna hemkataloger)
                        </para>
                    </listitem>
                </varlistentry>
                <varlistentry>
                    <term>override_shell (sträng)</term>
                    <listitem>
                        <para>
                            Åsidosätt inloggningsskalet för alla användare.  Detta alternativ går före
alla andra skalalternativ om det har effekt och kan sättas antingen i
sektionen [nss] eller per domän.
                        </para>
                        <para>
                            Standard: inte angivet (SSSD kommer använda värdet som hämtats från LDAP)
                        </para>
                    </listitem>
                </varlistentry>
                <varlistentry>
                    <term>allowed_shells (sträng)</term>
                    <listitem>
                        <para>
                            Begränsa användarskal till en av de listade värdena.  Beräkningsordningen
är:
                        </para>
                        <para>
                            1. Om skalet finns i <quote>/etc/shells</quote> används det.
                        </para>
                        <para>
                            2. Om skalet finns i listan allowed_shells men inte i
<quote>/etc/shells</quote>, använd värdet på parametern shell_fallback.
                        </para>
                        <para>
                            3. Om skalet inte finns i listan allowed_shells och inte i
<quote>/etc/shells</quote> används ett nologin-skal.
                        </para>
                        <para>
                            Jokertecknet (*) kan användas för att tillåta godtyckligt skal.
                        </para>
                        <para>
                            (*) är användbart om du vill använda shell_fallback ifall den användarens
skal inte finns i <quote>/etc/shells</quote> och att underhålla listan över
alla skal i allowed_shells skulle vara för mycket overhead.
                        </para>
                        <para>
                            En tom sträng som skal skickas som den är till libc.
                        </para>
                        <para>
                            <quote>/etc/shells</quote> läses bara vid uppstart av SSSD, vilket betyder
att en omstart av SSSD behövs ifall ett nytt skal installeras.
                        </para>
                        <para>
                            Standard: inte satt.  Användarens skal används automatiskt.
                        </para>
                    </listitem>
                </varlistentry>
                <varlistentry>
                    <term>vetoed_shells (sträng)</term>
                    <listitem>
                        <para>
                            Ersätt alla instanser av dessa skal med shell_fallback
                        </para>
                    </listitem>
                </varlistentry>
                <varlistentry>
                    <term>shell_fallback (sträng)</term>
                    <listitem>
                        <para>
                            Standardskalet att använda om ett tillåtet skal inte är installerat på
maskinen.
                        </para>
                        <para>
                            Standard: /bin/sh
                        </para>
                    </listitem>
                </varlistentry>
                <varlistentry>
                    <term>default_shell</term>
                    <listitem>
                        <para>
                            Standardskalet att använda om leverantören inte returnerar något under
uppslagningen.  Detta alternativ kan anges globalt i sektionen [nss] eller
per domän.
                        </para>
                        <para>
                            Standard: inte satt (Returnera NULL om inget skal är angivet och lita på att
libc ersätter med något rimligt när nödvändigt, vanligen /bin/sh)
                        </para>
                    </listitem>
                </varlistentry>
                <varlistentry>
                    <term>get_domains_timeout (heltal)</term>
                    <listitem>
                        <para>
                            Anger tiden i sekunder under vilken listan av underdomäner kommer betraktas
som giltiga.
                        </para>
                        <para>
                            Standard: 60
                        </para>
                    </listitem>
                </varlistentry>
                <varlistentry>
                    <term>memcache_timeout (heltal)</term>
                    <listitem>
                        <para>
                            Anger tiden i sekunder under vilken poster i minnescachen kommer vara
giltiga.  Att sätta detta alternativ till noll kommer avaktivera cachen i
minnet.
                        </para>
                        <para>
                            Standard: 300
                        </para>
                        <para>
                            VARNING: att avaktivera cachen i minnet kommer ha signifikant negativ
påverkan på SSSDs prestanda och skall bara användas för testning.
                        </para>
                        <para>
                            OBS: om miljövariabeln SSS_NSS_USE_MEMCACHE är satt till ”NO” kommer
klientprogram inte använda den snabba cachen i minnet.
                        </para>
                    </listitem>
                </varlistentry>
                <varlistentry>
                    <term>user_attributes (sträng)</term>
                    <listitem>
                        <para>
                            Några av de ytterligare NSS-respondentbegäranden kan returnera fler attribut
än bara de som definieras av POSIX via NSS-gränssnittet.  Listan av attribut
styrs av detta alternativ.  Det hanteras på samma sätt som alternativet
<quote>user_attributes</quote> för InfoPipe-respondenten (se <citerefentry>
<refentrytitle>sssd-ifp</refentrytitle> <manvolnum>5</manvolnum>
</citerefentry> för detaljer) men utan standardvärden.
                        </para>
                        <para>
                            För att förenkla konfigurationen kommer NSS-respondenten kontrollera
InfoPipe-altenativet om det inte är satt för NSS-respondenten.
                        </para>
                        <para>
                            Standard: inte satt, gåtillbaka till InfoPipe-alternativet
                        </para>
                    </listitem>
                </varlistentry>
                <varlistentry>
                    <term>pwfield (sträng)</term>
                    <listitem>
                        <para>
                            Värdet som NSS-operationer som returnerar användare eller grupper kommer att
returnera i fältet <quote>password</quote>.
                        </para>
                        <para>
                            Detta alternativ kan även sättas per domän.
                        </para>
                        <para>
                            Standard: <quote>*</quote> (fjärrdomäner) eller <quote>x</quote>
(fildomänerna)
                        </para>
                    </listitem>
                </varlistentry>
            </variablelist>
        </refsect2>
        <refsect2 id='PAM'>
            <title>PAM-konfigurationsalternativ</title>
            <para>
                Dessa alternativ kan användas för att konfigurera tjänsten Pluggable
Authentication Module (PAM).
            </para>
            