<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE reference PUBLIC "-//OASIS//DTD DocBook V4.4//EN"
"http://www.oasis-open.org/docbook/xml/4.4/docbookx.dtd">
<reference>
<title>SSSD manualsidor</title>
<refentry>
    <xi:include xmlns:xi="http://www.w3.org/2001/XInclude" href="include/upstream.xml" />

    <refmeta>
        <refentrytitle>sssd-ldap</refentrytitle>
        <manvolnum>5</manvolnum>
        <refmiscinfo class="manual">Filformat och konventioner</refmiscinfo>
    </refmeta>

    <refnamediv id='name'>
        <refname>sssd-ldap</refname>
        <refpurpose>SSSD LDAP-leverantör</refpurpose>
    </refnamediv>

    <refsect1 id='description'>
        <title>BESKRIVNING</title>
        <para>
            Denna manualsida beskriver beskriver konfigurationen av LDAP-domäner för
<citerefentry> <refentrytitle>sssd</refentrytitle> <manvolnum>8</manvolnum>
</citerefentry>.  Se avsnittet <quote>FILFORMAT</quote> av manualsidan
<citerefentry> <refentrytitle>sssd.conf</refentrytitle>
<manvolnum>5</manvolnum> </citerefentry> för detaljerad syntaxinformation.</para>
        <para>
            Du kan konfigurera SSSD för att använda mer än en LDAP-domän.
        </para>
        <para>
            LDAP-bakändar stödjer leverantörer av id, autentisering, åtkomst och
lösenordsändring.  Om du vill autentisera mot en LDAP-server krävs antingen
TLS/SSL eller LDAPS. <command>sssd</command> stödjer
<emphasis>inte</emphasis> autentisering över en okrypterad kanal.  Om
LDAP-servern används endsat som en identitetsleverantör behövs inte en
krypterad kanal.  Se konfigurationsalternativet
<quote>ldap_access_filter</quote> för mer information om att använda LDAP
som en åtkomstleverantör.
        </para>
    </refsect1>

    <refsect1 id='configuration-options'>
        <title>KONFIGURATIONSALTERNATIV</title>
        <para>
            All of the common configuration options that apply to SSSD domains also
apply to LDAP domains. Refer to the <quote>DOMAIN SECTIONS</quote> section
of the <citerefentry> <refentrytitle>sssd.conf</refentrytitle>
<manvolnum>5</manvolnum> </citerefentry> manual page for full details.  Note
that SSSD LDAP mapping attributes are described in the <citerefentry>
<refentrytitle>sssd-ldap-attributes</refentrytitle> <manvolnum>5</manvolnum>
</citerefentry> manual page.  <variablelist>
                <varlistentry>
                    <term>ldap_uri, ldap_backup_uri (sträng)</term>
                    <listitem>
                        <para>
                            Anger en kommaseparerad lista av URI:er till LDAP-servrar till vilka SSSD
skall ansluta i prioritetsordning.  Se avsnittet <quote>RESERVER</quote> för
mer information om reserver och serverredundans.  Om ingendera alternativ är
angivet kommer tjänsteupptäckt användas.  För mer information, se avsnittet
<quote>TJÄNSTEUPPTÄCKT</quote>.
                        </para>
                        <para>
                            Formatet på URI:n måste stämma med formatet som definieras i RFC 2732:
                        </para>
                        <para>
                            ldap[s]://&lt;värd&gt;[:port]
                        </para>
                        <para>
                            För explicita IPv6-adresser måste &lt;host&gt; vara omslutet av
hakparenteser []
                        </para>
                        <para>
                            exempel: ldap://[fc00::126:25]:389
                        </para>
                    </listitem>
                </varlistentry>

                <varlistentry>
                    <term>ldap_chpass_uri, ldap_chpass_backup_uri (sträng)</term>
                    <listitem>
                        <para>
                            Anger en kommaseparerad lista av URI:er till LDAP-servrar till vilka SSSD
skall ansluta i prioritetsordning för att ändra lösenordet för en
användare.  Se avsnittet <quote>RESERVER</quote> för mer information om
reserver och serverredundans.
                        </para>
                        <para>
                            För att aktivera tjänsteuppslagning måste ldap_chpass_dns_service_name vara
satt.
                        </para>
                        <para>
                            Standard: tomt, d.v.s. ldap_uri används.
                        </para>
                    </listitem>
                </varlistentry>

                <varlistentry>
                    <term>ldap_search_base (sträng)</term>
                    <listitem>
                        <para>
                            Standard bas-DN att använda för att utföra LDAP-användaroperationer.
                        </para>
                        <para>
                            Med början med SSSD 1.7.0 stödjer SSSD flera sökbaser genom att använda
syntaxen:
                        </para>
                        <para>
                            sökbas[?räckvidd?[filter][?sökbas?räckvidd?[filter]]*]
                        </para>
                        <para>
                            Räckvidden kan vara en av ”base”, ”onelevel” eller ”subtree”.
                        </para>
                        <para>
                            Filtret måste vara ett korrekt LDAP-sökfilter som specificerat i
http://www.ietf.org/rfc/rfc2254.txt
                        </para>
                        <para>
                            Exempel:
                        </para>
                        <para>
                            ldap_search_base = dc=example,dc=com (vilket är ekvivalent med)
ldap_search_base = dc=example,dc=com?subtree?
                        </para>
                        <para>
                            ldap_search_base =
cn=host_specific,dc=example,dc=com?subtree?(host=thishost)?dc=example.com?subtree?
                        </para>
                        <para>
                            Observera: det stödjs inte att ha flera sökbaser som refererar identiskt
namngivna objekt (till exempel, grupper med samma namn i två olika
sökbaser).  Detta kommer medföra oförutsägbart beteende på klientmaskinerna.
                        </para>
                        <para>
                            Standard: om inte satt används värdet från attributet defaultNamingContext
eller namingContexts från RootDSE:n hos LDAP-servern.  Om
defaultNamingContext inte finns eller har ett tomt värde används
namingContexts.  Attributet namingContexts måste ha ett ensamt värde med
DN:n hos sökbasen hos LDAP-servern för att detta skall fungera.  Flera
värden stödjs inte.
                        </para>
                    </listitem>
                </varlistentry>

                <varlistentry>
                    <term>ldap_schema (sträng)</term>
                    <listitem>
                        <para>
                            Anger skematypen som används på mål-LDAP-servern.  Beroende på det valda
schemat kan standardattributnamnen som hämtas från servrarna variera.
Sättet som en del attribut hanteras kan också skilja.
                        </para>
                        <para>
                            Fyra schematyper stödjs för närvarande:
                            <itemizedlist>
                                <listitem>
                                    <para>
                                        rfc2307
                                    </para>
                                </listitem>
                                <listitem>
                                    <para>
                                        rfc2307bis
                                    </para>
                                </listitem>
                                <listitem>
                                    <para>
                                        IPA
                                    </para>
                                </listitem>
                                <listitem>
                                    <para>
                                        AD
                                    </para>
                                </listitem>
                            </itemizedlist>
                        </para>
                        <para>
                            Den huvudsakliga skillnaden mellan dessa schematyper är hur gruppmedlemskap
lagras i servern.  Med rfc2307 listas gruppmedlemskap med namn i attributet
<emphasis>memberUid</emphasis>.  Med rfc2307bis och IPA listas
gruppmedlemskap av DN och lagras i attributet <emphasis>member</emphasis>.
AD-schematypen sätter attributen till att motsvara Active Directory
2008r2-värden.
                        </para>
                        <para>
                            Standard: rfc2307
                        </para>
                    </listitem>
                </varlistentry>

                <varlistentry>
                    <term>ldap_pwmodify_mode (sträng)</term>
                    <listitem>
                        <para>
                            Ange operationen som används för att ändra användarens lösenord.
                        </para>
                        <para>
                            Två lägen stödjs för närvarande:
                            <itemizedlist>
                                <listitem>
                                    <para>
                                        exop - Password Modify Extended Operation (RFC 3062)
                                    </para>
                                </listitem>
                                <listitem>
                                    <para>
                                        ldap_modify - Direkt ändring av userPassword (rekommenderas inte).
                                    </para>
                                </listitem>
                            </itemizedlist>
                        </para>
                        <para>
                            Obs: först etableras en ny förbindelse för att verifiera det aktuella
lösenordet genom att binda som användaren som begärde lösenordsändringen.
Om det lyckas används denna förbindelse för att ändra lösenordet och därför
måste användaren a skrivrätt på attributet userPassword.
                        </para>
                        <para>
                            Standard: exop
                        </para>
                    </listitem>
                </varlistentry>

                <varlistentry>
                    <term>ldap_default_bind_dn (sträng)</term>
                    <listitem>
                        <para>
                            Standard bindning-DN att använda för att utföra LDAP-operationer.
                        </para>
                    </listitem>
                </varlistentry>

                <varlistentry>
                    <term>ldap_default_authtok_type (sträng)</term>
                    <listitem>
                        <para>
                            Typen på autentiseringstecknet hos standardbindnings-DN.
                        </para>
                        <para>
                            De två mekanismerna som stödjs för närvarande är:
                        </para>
                        <para>
                            password
                        </para>
                        <para>
                            obfuscated_password
                        </para>
                        <para>
                            Standard: password
                        </para>
                    </listitem>
                </varlistentry>

                <varlistentry>
                    <term>ldap_default_authtok (sträng)</term>
                    <listitem>
                        <para>
                            Autentiseringstecknet hos standardbindnings-DN.  Endast lösenord i klartext
stödjs för närvarande.
                        </para>
                    </listitem>
                </varlistentry>

                <varlistentry>
                    <term>ldap_force_upper_case_realm (boolean)</term>
                    <listitem>
                        <para>
                            Några katalogservrar, till exempel Active Directory, kan leverera delen rike
av UPN:en i gemener, vilket kan få autentiseringen att misslyckas.  Sätt
detta alternativ till ett värde skilt från noll ifall du vill använda ett
rike i versaler.
                        </para>
                        <para>
                            Standard: false
                        </para>
                    </listitem>
                </varlistentry>

                <varlistentry>
                    <term>ldap_enumeration_refresh_timeout (heltal)</term>
                    <listitem>
                        <para>
                            Anger hur många sekunder SSSD måste vänta före den uppdaterar sin cache av
uppräknade poster.
                        </para>
                        <para>
                            Standard: 300
                        </para>
                    </listitem>
                </varlistentry>

                <varlistentry>
                    <term>ldap_purge_cache_timeout (heltal)</term>
                    <listitem>
                        <para>
                            Bestäm hur ofta cachen skall kontrolleras för inaktiva poster (såsom grupper
utan medlemmar och användare som aldrig har loggat in) och ta bort dem för
att spara utrymme.
                        </para>
                        <para>
                            Att sätta detta alternativ till noll kommer avaktivera rensningsoperationen
för cachen.  Observera att om uppräkning är aktiverat krävs rensningsjobbet
för att upptäcka poster som tas bort från servern och inte kan avaktiveras.
Som standard kör rensningsjobbet var 3:e timma när uppräkning är aktiverat.
                        </para>
                        <para>
                            Standard: 0 (avaktiverat)
                        </para>
                    </listitem>
                </varlistentry>

                <varlistentry>
                    <term>ldap_group_nesting_level (heltal)</term>
                    <listitem>
                        <para>
                            Om ldap_schema är satt till ett schemaformat som stödjer nästade grupper
(t.ex. RFC2307bis), då styr detta alternativ hur många nivåer av nästning
SSSD kommer följa.  Detta alternativ har ingen effekt på schemat RFC2307.
                        </para>
                        <para>
                          Obs: detta alternativ anger den garanterade nivån av nästade grupper som
skall bearbetas för en godtycklig uppslagning.  Dock
<emphasis>kan</emphasis> nästade grupper utöver denna gräns returneras om
tidigare uppslagningar redan har slagit upp de djupare nästningsnivåerna.
Följande uppslagningar för andra grupper kan också utöka resultatmängden för
den ursprungliga uppslagningen om den slås upp igen.
                        </para>
                        <para>
                          Om ldap_group_nesting_level sätts till 0 bearbetas inga nästade grupper
alls.  Dock krävs det dessutom att användningen av Token-Groups avaktiveras
vid anslutning till Active-Directory Server 2008 och senare vid användning
av <quote>id_provider=ad</quote> genom att sätta ldap_use_togengroups till
false för att begränsa gruppnästning.
                        </para>
                        <para>
                            Standard: 2
                        </para>
                    </listitem>
                </varlistentry>

                <varlistentry>
                    <term>ldap_use_tokengroups</term>
                    <listitem>
                        <para>
                          Detta alternativ aktiverar eller avaktiverar användningen av attributet
Token-Groups när initgroup utförs för användare från Active Directory Server
2008 och senare.
                        </para>
                        <para>
                            Standard: true för AD och IPA annars false.
                        </para>
                    </listitem>
                </varlistentry>

                <varlistentry>
                    <term>ldap_host_search_base (sträng)</term>
                    <listitem>
                        <para>
                            Frivillig.  Använd den givna strängen som en sökbas för värdobjekt.
                        </para>
                        <para>
                            Se <quote>ldap_search_base</quote> för information om konfiguration av
multipla sökbaser.
                        </para>
                        <para>
                            Standard: värdet på <emphasis>ldap_search_base</emphasis>
                        </para>
                    </listitem>
                </varlistentry>

                <varlistentry>
                    <term>ldap_service_search_base (sträng)</term>
                    <xi:include xmlns:xi="http://www.w3.org/2001/XInclude" href="include/ldap_search_bases.xml" />
                </varlistentry>

                <varlistentry>
                    <term>ldap_search_timeout (heltal)</term>
                    <listitem>
                        <para>
                            Anger tiden (i sekunder) som ldap-sökningar tillåts köra före de annuleras
och cachade resultat returneras (och går in i frånkopplat läge)
                        </para>
                        <para>
                            Obs: detta alternativ kan komma att ändras i framtida versioner av SSSD.
Det kommer sannolikt ersättas vid någon tidpunkt med en serie tidsgränser
för specifika uppslagningstyper.
                        </para>
                        <para>
                            Standard: 6
                        </para>
                    </listitem>
                </varlistentry>

                <varlistentry>
                    <term>ldap_enumeration_search_timeout (heltal)</term>
                    <listitem>
                        <para>
                            Anger tiden (i sekunder) som ldap-sökningar för användar- och
gruppuppräkningar tillåts köra före de annuleras och cachade resultat
returneras (och går in i frånkopplat läge)
                        </para>
                        <para>
                            Standard: 60
                        </para>
                    </listitem>
                </varlistentry>

                <varlistentry>
                    <term>ldap_network_timeout (heltal)</term>
                    <listitem>
                        <para>
                            Anger tidsgränsen (i sekunder) efter vilken <citerefentry>
<refentrytitle>poll</refentrytitle> <manvolnum>2</manvolnum>
</citerefentry>/<citerefentry> <refentrytitle>select</refentrytitle>
<manvolnum>2</manvolnum> </citerefentry> som följer efter en <citerefentry>
<refentrytitle>connect</refentrytitle> <manvolnum>2</manvolnum>
</citerefentry> returnerar om inget händer.
                        </para>
                        <para>
                            Standard: 6
                        </para>
                    </listitem>
                </varlistentry>

                <varlistentry>
                    <term>ldap_opt_timeout (heltal)</term>
                    <listitem>
                        <para>
                            Anger en tid (i sekunder) efter vilken anrop till synkrona LDAP API:er
kommer avbrytas om det inte kommer något svar.  Styr även tidsgränsen vid
kommunikation med KDC:n i fallet SASL-bindningar, tidsgränsen för en
LDAP-bindningsoperation, utökad operation för lösenordsändring och
StartTLS-operationen.
                        </para>
                        <para>
                            Standard: 8
                        </para>
                    </listitem>
                </varlistentry>

                <varlistentry>
                    <term>ldap_connection_expire_timeout (heltal)</term>
                    <listitem>
                        <para>
                            Anger en tidsgräns (i sekunder) som en förbindelse med en LDAP-server kommer
underhållas.  Efter den tiden kommer förbindelsen återetableras.  Om den
används parallellt md SASL/GSSAPI kommer den tidigare av de två värdena
(detta värde eller TGT-livslängden) användas.
                        </para>
                        <para>
                            Standard: 900 (15 minuter)
                        </para>
                    </listitem>
                </varlistentry>

                <varlistentry>
                    <term>ldap_page_size (heltal)</term>
                    <listitem>
                        <para>
                            Ange antalet poster som skall hämtas från LDAP i en enskild begäran.  Några
LDAP-servrar framtvingar en maximal gräns per begäran.
                        </para>
                        <para>
                            Standard: 1000
                        </para>
                    </listitem>
                </varlistentry>

                <varlistentry>
                    <term>ldap_disable_paging (boolean)</term>
                    <listitem>
                        <para>
                            Avaktivera flödesstyrningen (paging) av LDAP.  Detta alternativ bör användas
om LDAP-servern rapporterar att den stödjer LDAP-flödesstyrning i sin
RootDSE men det inte är aktiverat eller inte fungerar som det skall.
                        </para>
                        <para>
                            Exempel: OpenLDAP-servrar med flödesstyrningsmodulen installerad på servern
men inte aktiverad kommer rapportera det i RootDSE:n men inte kunna använda
den.
                        </para>
                        <para>
                            Exempel: 389 DS har ett fel där den endast kan stödja en flödesstyrning åt
gången på en enskild förbindelse.  På aktiva klienter kan detta resultera i
att några begäranden nekas.
                        </para>
                        <para>
                            Default: False
                        </para>
                    </listitem>
                </varlistentry>

                <varlistentry>
                    <term>ldap_disable_range_retrieval (boolean)</term>
                    <listitem>
                        <para>
                            Avaktivera Active Directory intervallhämtning.
                        </para>
                        <para>
                            Active Directory begränsar antalet medlemmar som kan hämtas i en enskild
uppslagning med policyn MaxValRange (vilket som standard är 1500
medlemmar).  Om en grupp innehåller fler medlemmar skulle svaret innehålla
en AD-specifik intervallutökning.  Detta alternativ avaktiverar tolkning av
intervallutökningar, därför kommer stora grupper förefalla inte ha några
medlemmar.
                        </para>
                        <para>
                            Default: False
                        </para>
                    </listitem>
                </varlistentry>

                <varlistentry>
                    <term>ldap_sasl_minssf (heltal)</term>
                    <listitem>
                        <para>
                            Vid kommunikation med en LDAP-server med SASL, ange den minsta
säkerhetsnivån som är nödvändig för att etablera förbindelsen.  Värdet på
detta alternativ är definierat av OpenLDAP.
                        </para>
                        <para>
                            Standard: använd systemstandard (vanligen angivet i ldap.conf)
                        </para>
                    </listitem>
                </varlistentry>

                <varlistentry>
                    <term>ldap_deref_threshold (heltal)</term>
                    <listitem>
                        <para>
                            Ange antalet gruppmedlemmar som måste saknas i den interna cachen för att
orsaka en derefereringsuppslagning.  Om färre medlemmar saknas slås de up
individuellt.
                        </para>
                        <para>
                            Du kan slå av derefereringsuppslagningar helt genom att sätta värdet till
0.  Observera att det finns några kodvägar i SSSD, som IPA
HBAC-leverantören, som endast är implementerade med derefereringsanropet, så
att även med dereferens uttryckligen avaktiverat kommer dessa delar åndå
använda dereferenser om servern stödjer det och annonserar
derefereringsstyrning i rootDSE-objektet.
                        </para>
                        <para>
                            En derefereringsuppslagning är ett sätt att hämta alla gruppmedlemmar i ett
enda LDAP-anrop.  Olika LDAP-servrar kan implementera olika
derefereringsmetoder.  De servrar som stödjs för närvarande är 389(RHDS,
OpenLDAP och Active Directory.
                        </para>
                        <para>
                            <emphasis>Obs:</emphasis> om någon av sökbaserna anger ett sökfilter, då
kommer prestandaförbättringen med derefereringsuppslagningar avaktiveras
oavsett denna inställning.
                        </para>
                        <para>
                            Standard: 10
                        </para>
                    </listitem>
                </varlistentry>

                <varlistentry>
                    <term>ldap_tls_reqcert (sträng)</term>
                    <listitem>
                        <para>
                            Anger vilka kontroller som utförs av servercertifikat i en TLS-session, om
några.  Det kan anges som ett av följande värden:
                        </para>
                        <para>
                            <emphasis>never</emphasis> = Klienten kommer inte begära eller kontrollera
några servercertifikat.
                        </para>
                        <para>
                            <emphasis>allow</emphasis> = Servercertifikatet begärs.  Om inget certifikat
tillhandahålls fortsätter sessionen normalt.  Om ett felaktigt certifikat
tillhandahålls kommer det ignoreras och sessionen fortsätta normalt.
                        </para>
                        <para>
                            <emphasis>try</emphasis> = Servercertifikatet begärs.  Om inget certifikat
tillhandahålls fortsätter sessionen normalt.  Om ett felaktigt certifikat
tillhandahålls avslutas sessionen omedelbart.
                        </para>
                        <para>
                            <emphasis>demand</emphasis> = Servercertifikatet begärs.  Om inget
certifikat tillhandahålls eller ett felaktigt certifikat tillhandahålls
avslutas sessionen omedelbart.
                        </para>
                        <para>
                            <emphasis>hard</emphasis> = Samma som <quote>demand</quote>
                        </para>
                        <para>
                            Standard: hard
                        </para>
                    </listitem>
                </varlistentry>

                <varlistentry>
                    <term>ldap_tls_cacert (sträng)</term>
                    <listitem>
                        <para>
                            Anger filen som innehåller certifikat för alla Certifikatauktoriteterna som
<command>sssd</command> kommer godkänna.
                        </para>
                        <para>
                            Standard: använd standardvärden för OpenLDAP, typiskt i
<filename>/etc/openldap/ldap.conf</filename>
                        </para>
                    </listitem>
                </varlistentry>

                <varlistentry>
                    <term>ldap_tls_cacertdir (sträng)</term>
                    <listitem>
                        <para>
                            Anger sökvägen till en katalog som innehåller certifikat för
Certifikatauktoriteter i individuella filer.  Typiskt måste filnamnen vara
konstrollsummor av certifikaten följda av ”.0”.  Om det är tillgängligt kan
<command>cacertdir_rehash</command> användas för att skapa de korrekta
namnen.
                        </para>
                        <para>
                            Standard: använd standardvärden för OpenLDAP, typiskt i
<filename>/etc/openldap/ldap.conf</filename>
                        </para>
                    </listitem>
                </varlistentry>

                <varlistentry>
                    <term>ldap_tls_cert (sträng)</term>
                    <listitem>
                        <para>
                            Anger filen som innehåller certifikatet för klientens nyckel.
                        </para>
                        <para>
                            Standard: inte satt
                        </para>
                    </listitem>
                </varlistentry>

                <varlistentry>
                    <term>ldap_tls_key (sträng)</term>
                    <listitem>
                        <para>
                            Anger filen som innehåller klientens nyckel.
                        </para>
                        <para>
                            Standard: inte satt
                        </para>
                    </listitem>
                </varlistentry>

                <varlistentry>
                    <term>ldap_tls_cipher_suite (sträng)</term>
                    <listitem>
                        <para>
                            Anger acceptabla chiffersviter.  Typiskt är detta en kolonseparerad lista.
Se <citerefentry><refentrytitle>ldap.conf</refentrytitle>
<manvolnum>5</manvolnum></citerefentry> för formatet.
                        </para>
                        <para>
                            Standard: använd standardvärden för OpenLDAP, typiskt i
<filename>/etc/openldap/ldap.conf</filename>
                        </para>
                    </listitem>
                </varlistentry>

                <varlistentry>
                    <term>ldap_id_use_start_tls (boolean)</term>
                    <listitem>
                        <para>
                            Anger att id-leverantörsförbindelsen också måste använda <systemitem
class="protocol">tls</systemitem> för att skydda kanalen.
                        </para>
                        <para>
                            Standard: false
                        </para>
                    </listitem>
                </varlistentry>

                <varlistentry>
                    <term>ldap_id_mapping (boolean)</term>
                    <listitem>
                        <para>
                            Anger att SSSD skall försöka översätta användar- och grupp-ID:n från
attributen ldap_user_objectsid och ldap_group_objectsid istället för att
förlita sig på ldap_user_uid_number och ldap_group_gid_number.
                        </para>
                        <para>
                            För närvarande stödjer denna funktion endast Active Direcotory objectSID
                        </para>
                        <para>
                            Standard: false
                        </para>
                    </listitem>
                </varlistentry>

                <varlistentry>
                    <term>ldap_min_id, ldap_max_id (heltal)</term>
                    <listitem>
                        <para>
                            I kontrast mot den SID-baserade ID-översättningen som används om
ldap_id_mapping är satt till sant är det tillåtna ID-intervallet för
ldap_user_uid_number och ldap_group_gid_number obegränsat. I en uppsättning
med underdomäner/betrodda domäner kan detta leda till ID-kollisioner.  För
att undvika kollisioner kan ldap_min_id och ldap_max_id sättas till att
begränsa det tillåtna intervallet för ID:na som läses direkt från servern.
Underdomäner kan sedan välja andra intervall för att översätta ID:n.
                        </para>
                        <para>
                            Standard: inte satt (båda alternativen är satta till 0)
                        </para>
                    </listitem>
                </varlistentry>

                <varlistentry>
                    <term>ldap_sasl_mech (sträng)</term>
                    <listitem>
                        <para>
                            Ange SASL-mekanismen att använda.  För närvarande testas och stödjs endast
GSSAPI och GSS-SPNEGO.
                        </para>
                        <para>
                            Om bakänden stödjer underdomäner ärvs automatiskt värdet av ldap_sasl_mech
till underdomänerna.  Om ett annat värde behövs för en underdomän kan det
skrivas över genom att sätta ldap_sasl_mech för denna underdomän explicit.
Se avsnittet SEKTIONEN BETRODDA DOMÄNER i
<citerefentry><refentrytitle>sssd.conf</refentrytitle>
<manvolnum>5</manvolnum></citerefentry> för detaljer.
                        </para>
                        <para>
                            Standard: inte satt
                        </para>
                    </listitem>
                </varlistentry>

                <varlistentry>
                    <term>ldap_sasl_authid (sträng)</term>
                    <listitem>
                        <para>
                            Ange SASL-auktoriseringes-id:t att använda.  När GSSAPI/GSS-SPNEGO används
representerar detta Kerberos-huvudmannen som används för autentisering till
katalogen.  Detta alternativ kan antingen innehålla den fullständiga
huvudmannen (till exempel host/minvärd@EXEMPEL.SE) eller bara
huvudmannanamnet (till exempel host/minvärd).  Som standard är värdet inte
satt och följande huvudmän används: <programlisting>
värdnamn@RIKE
netbiosnamn$@RIKE
host/värdnamn@RIKE
*$@RIKE
host/*@RIKE
host/*
                            </programlisting>  Om ingen av dem kan hittas returneras den första huvudmannen i
keytab.
                        </para>
                        <para>
                            Standard: host/värdnamn@RIKE
                        </para>
                    </listitem>
                </varlistentry>

                <varlistentry>
                    <term>ldap_sasl_realm (sträng)</term>
                    <listitem>
                        <para>
                            Ange SASL-riket att använda.  När det inte anges får detta alternativ
standardvärdet från krb5_realm.  Om ldap_sasl_authid också innehåller riket
ignoreras detta alternativ.
                        </para>
                        <para>
                            Standard: värdet på krb5_realm.
                        </para>
                    </listitem>
                </varlistentry>

                <varlistentry>
                    <term>ldap_sasl_canonicalize (boolean)</term>
                    <listitem>
                        <para>
                            Om satt till sant kommer LDAP-biblioteket utföra en omvänd uppslagning för
att ta fram värdnamnets kanoniska form under en SASL-bindning
                        </para>
                        <para>
                            Standard: false;
                        </para>
                    </listitem>
                </varlistentry>

                <varlistentry>
                    <term>ldap_krb5_keytab (sträng)</term>
                    <listitem>
                        <para>
                            Ange den keytab som skall användas vid användning av SASL/GSSAPI/GSS-SPNEGO.
                        </para>
                        <para>
                            Standard: Systemets keytab, normalt <filename>/etc/krb5.keytab</filename>
                        </para>
                    </listitem>
                </varlistentry>

                <varlistentry>
                    <term>ldap_krb5_init_creds (boolean)</term>
                    <listitem>
                        <para>
                            Anger att id-leverantören skall initiiera Kerberoskreditiv (TGT).  Denna
åtgärd utförs endast om SASL används och den valda mekanismen är GSSAPI
eller GSS-SPNEGO.
                        </para>
                        <para>
                            Standard: true
                        </para>
                    </listitem>
                </varlistentry>

                <varlistentry>
                    <term>ldap_krb5_ticket_lifetime (heltal)</term>
                    <listitem>
                        <para>
                            Anger livslängden i sekunder på TGT:n om GSSAPI eller GSS-SPNEGO används.
                        </para>
                        <para>
                            Standard: 86400 (24 timmar)
                        </para>
                    </listitem>
                </varlistentry>

                <varlistentry>
                    <term>krb5_server, krb5_backup_server (sträng)</term>
                    <listitem>
                        <para>
                            Anger en kommaseparerad lista av IP-adresser eller värdnamn till
Kerberosservrar till vilka SSSD skall ansluta i prioritetsordning.  För mer
information om reserver och serverredundans se avsnittet
<quote>RESERVER</quote>.  Ett frivilligt portnummer (föregånget av ett
kolon) kan läggas till till adresserna eller värdnamnen.  Om tomt aktiveras
tjänsteupptäckt – för mer information, se avsnittet
<quote>TJÄNSTEUPPTÄCKT</quote>.
                        </para>
                        <para>
                            När tjänsteupptäckt används för KDC eller kpasswd-servrar söker SSSD först
efter DNS-poster som anger _udp som protokoll och provar sedan _tcp om inget
hittas.
                        </para>
                        <para>
                            Dettas alternativ hade namnet <quote>krb5_kdcip</quote> i tidigare utgåvor
av SSSD.  Medan det äldre namnet känns igen tills vidare rekommenderas
användare att migrera sina konfigurationsfiler till att använda
<quote>krb5_server</quote> istället.
                        </para>
                    </listitem>
                </varlistentry>

                <varlistentry>
                    <term>krb5_realm (sträng)</term>
                    <listitem>
                        <para>
                            Ange Kerberos-RIKE (för SASL/GSSAPI/GSS-SPNEGO aut).
                        </para>
                        <para>
                            Standard: Systemstandard, se <filename>/etc/krb5.conf</filename>
                        </para>
                    </listitem>
                </varlistentry>

                <varlistentry>
                    <term>krb5_canonicalize (boolean)</term>
                    <listitem>
                        <para>
                            Anger om värdens huvudman skall göras kononisk vid anslutning till
LDAP-servern.  Denna funktion är tillgänglig med MIT Kerberos ≥ 1.7
                        </para>

                        <para>
                            Standard: false
                        </para>
                    </listitem>
                </varlistentry>

                <varlistentry>
                    <term>krb5_use_kdcinfo (boolean)</term>
                    <listitem>
                        <para>
                            Anger om SSSD skall instruera Kerberos-biblioteken om vilket rike och vilka
KDC:er som skall användas.  Detta alternativ är på som standard, om du
avaktiverar det behöver du konfigurera Kerberos-biblioteket i
konfigurationsfilen <citerefentry> <refentrytitle>krb5.conf</refentrytitle>
<manvolnum>5</manvolnum> </citerefentry>.
                        </para>
                        <para>
                            Se manualsidan <citerefentry>
<refentrytitle>sssd_krb5_locator_plugin</refentrytitle>
<manvolnum>8</manvolnum> </citerefentry> för mer information om
lokaliseringsinsticksmodulen.
                        </para>
                        <para>
                            Standard: true
                        </para>
                    </listitem>
                </varlistentry>

                <varlistentry>
                    <term>ldap_pwd_policy (sträng)</term>
                    <listitem>
                        <para>
                            Välj policyn för att utvärdera utgång av lösenord på klientsidan.  Följande
värden är tillåtna:
                        </para>
                        <para>
                            <emphasis>none</emphasis> – Ingen utvärdering på klientsidan.  Detta
alternativ kan inte avaktivera lösenordspolicyer på serversidan.
                        </para>
                        <para>
                            <emphasis>shadow</emphasis> – Använd attribut i stilen
<citerefentry><refentrytitle>shadow</refentrytitle>
<manvolnum>5</manvolnum></citerefentry> för att utvärdera om lösenordet har
gått ut.
                        </para>
                        <para>
                            <emphasis>mit_kerberos</emphasis> – Använd attributen som används av MIT
Kerberos för att avgöra om lösenordet har gått ut.  Använd
chpass_provider=krb5 för att uppdatera dessa attribut när läsenordet ändras.
                        </para>
                        <para>
                            Standard: none
                        </para>
                        <para>
                            <emphasis>Obs</emphasis>: om en lösenordspolicy konfigureras på serversidan
kommer den alltid gå före framför policyn som sätts med detta alternativ.
                        </para>
                    </listitem>
                </varlistentry>

                <varlistentry>
                    <term>ldap_referrals (boolean)</term>
                    <listitem>
                        <para>
                            Anger huruvida automatisk uppföljning av referenser skall aktiveras.
                        </para>
                        <para>
                            Observera att sssd endast stödjer uppföljning av referenser när den är
kompilerad med OpenLDAP version 2.4.13 eller senare.
                        </para>
                        <para>
                            Att följa upp referenser kan orsaka en prestandaförlust i miljöer som
använder dem mycket, ett notabelt exempel är Microsoft Active Directory.  Om
din uppsättning inte faktiskt behöver använda referenser kan att sätta detta
alternativ till falskt medföra en märkbar prestandaförbättring.
                        </para>
                        <para>
                            Standard: true
                        </para>
                    </listitem>
                </varlistentry>

                <varlistentry>
                    <term>ldap_dns_service_name (sträng)</term>
                    <listitem>
                        <para>
                            Anger tjänstenamnet som skall användas när tjänsteupptäckt är aktiverat.
                        </para>
                        <para>
                            Standard: ldap
                        </para>
                    </listitem>
                </varlistentry>

                <varlistentry>
                    <term>ldap_chpass_dns_service_name (sträng)</term>
                    <listitem>
                        <para>
                            Anger tjänstenamnet att använda för att hitta en LDAP-server som tillåter
lösenordsändringar när tjänsteupptäckte är aktiverat.
                        </para>
                        <para>
                            Standard: inte satt, d.v.s. tjänsteupptäckt är avaktiverat
                        </para>
                    </listitem>
                </varlistentry>

                <varlistentry>
                    <term>ldap_chpass_update_last_change (boolean)</term>
                    <listitem>
                        <para>
                            Anger huruvida attributet ldap_user_shadow_last_change skall uppdateras med
dagar sedan epoken efter en ändring av lösenord.
                        </para>
                        <para>
                            Default: False
                        </para>
                    </listitem>
                </varlistentry>

                <varlistentry>
                    <term>ldap_access_filter (sträng)</term>
                    <listitem>
                        <para>
                            Om man använder access_provider = ldap och ldap_access_order = filter
(standard) är detta alternativ nödvändigt.  Det anger ett
LDAP-sökfilterkriterium som måste uppfyllas för att användaren skall ges
åtkomst till denna värd.  Om access_provider = ldap, ldap_access_order =
filter och detta alternativ inte är satt kommer det resultera i att alla
användare nekas åtkomst.  Använd access_provider = permit för att ändra
detta standardbeteende.  Observera att detta filter endast tillämpas på
LDAP-användarposten och därmed filter baserade på nestade grupper kanske
inte fungerar (t.ex. attributet memberOf i AD-poster pekar endast på direkta
föräldrar).  Om filtrering baserad på nästade grupper behövs, se
<citerefentry>
<refentrytitle>sssd-simple</refentrytitle><manvolnum>5</manvolnum>
</citerefentry>.
                        </para>
                        <para>
                            Exempel:
                        </para>
                        <programlisting>
access_provider = ldap
ldap_access_filter = (employeeType=admin)
                        </programlisting>
                        <para>
                            Detta exempel betyder att åtkomst till denna värd är begränsad till
användare vars attribut employeeType är satt till ”admin”.
                        </para>
                        <para>
                            Frånkopplad cachning för denna funktion är begränsad till att avgöra
huruvida användarens senaste uppkopplade inloggning tilläts
åtkomsträttigheter.  Om de tilläts vid senaste inloggningen kommmer de
fortsätta ges åtkomst under frånkoppling, och vice versa.
                        </para>
                        <para>
                            Standard: Empty
                        </para>
                    </listitem>
                </varlistentry>

                <varlistentry>
                    <term>ldap_account_expire_policy (sträng)</term>
                    <listitem>
                        <para>
                            Med detta alternativ kan en utvärdering på klientsidan av
åtkomststyrningsattribut aktiveras.
                        </para>
                        <para>
                            Observera att det alltid är rekommenderat att använda åtkomstkontroll på
serversidan, d.v.s. LDAP-servern skall neka bindningsbegäran med en passande
felkod även om lösenordet är korrekt.
                        </para>
                        <para>
                            Följande värden är tillåtna:
                        </para>
                        <para>
                            <emphasis>shadow</emphasis>: använd värdet på ldap_user_shadow_expire för
att avgöra om kontot har gått ut.
                        </para>
                        <para>
                            <emphasis>ad</emphasis>: använd värdet på 32-bitarsfältet
ldap_user_ad_user_account_control och tillåt åtkomst om den andra biten är
satt eller inte.  Om attributet saknas tillåts åtkomst.  Utgångstiden för
kontot kontrolleras också.
                        </para>
                        <para>
                            <emphasis>rhds</emphasis>, <emphasis>ipa</emphasis>,
<emphasis>389ds</emphasis>: använd värdet på ldap_ns_account_lock för att
avgöra om åtkomst tillåts eller inte.
                        </para>
                        <para>
                            <emphasis>nds</emphasis>: värdena på ldap_user_nds_login_allowed_time_map,
ldap_user_nds_login_disabled och ldap_user_nds_login_expiration_time används
för att avgöra om åtkomst tillåts.  Om båda attributen saknas tillåts
åtkomst.
                            <xi:include xmlns:xi="http://www.w3.org/2001/XInclude" href="include/experimental.xml" />
                        </para>
                        <para>
                            Observera att konfigurationsalternativet ldap_access_order
<emphasis>måste</emphasis> innehålla <quote>expire</quote> för att
alternativet ldap_account_expire_policy skall fungera.
                        </para>
                        <para>
                            Standard: Empty
                        </para>
                    </listitem>
                </varlistentry>

                <varlistentry>
                    <term>ldap_access_order (sträng)</term>
                    <listitem>
                        <para>
                            Kommaseparerad lista över åtkomststyrningsalternativ.  Tillåtna värden är:
                        </para>
                        <para>
                            <emphasis>filter</emphasis>: använd ldap_access_filter
                        </para>
                        <para>
                            <emphasis>lockout</emphasis>: använd kontolåsning.  Om satt nekar detta
alternativ åtkomst ifall ldap-attributet ”pwdAccountLockedTime” finns och
har värdet ”000001010000Z”. Se alternativet ldap_pwdlockout_dn.  Observera
att ”access_provider = ldap” måste vara satt för att denna funktion skall
fungera.
                        </para>
                        <para>
                            <emphasis>Observera att detta alternativ ersätts av alternativet
<quote>ppolicy</quote> och kan komma att tas bort i en framtida
utgåva.</emphasis>
                        </para>
                        <para>
                            <emphasis>ppolicy</emphasis>: använd kontolåsning.  Om satt nekar detta
alternativ åtkomst ifall ldap-attributet ”pwdAccountLockedTime” finns och
har värdet ”000001010000Z” eller representerar en tidpunkt i det förgångna.
Värdet på attributet ”pwdAccountLockedTime” måste sluta med ”Z”, som
markerar tidszonen UTC.  Andra tidszoner stödjs för närvarande inte och
kommer resultera i ”access-denied” när användare försöker logga in.  Se
alternativet ldap_pwdlockout_dn.  Observera att ”access_provider = ldap”
måste vara satt för att denna funktion skall fungera.
                        </para>

                        <para>
                            <emphasis>expire</emphasis>: använd ldap_account_expire_policy
                        </para>
                        <para>
                            <emphasis>pwd_expire_policy_reject, pwd_expire_policy_warn,
pwd_expire_policy_renew: </emphasis>  Dessa alternativ är användbara om
användare vill bli varnade att lösenordet är på gång att gå ut och
autentisering är baserat på användning av en annan metod än lösenord – till
exempel SSH-nycklar.
                       </para>
                       <para>
                            Skillnadem mellan dessa alternativ är åtgärden som vidtas om användarens
lösenord gått ut: pwd_expire_policy_reject – användaren nekas att logga in,
pwd_expire_policy_warn – användaren kan fortfarande logga in,
pwd_expire_policy_renew – användaren ombeds ändra sitt lösenord omedelbart.
                        </para>
                        <para>
                            Observera att om användarlösenordet har gått ut ges inget särskilt
meddelande av SSSD.
                        </para>
                        <para>
                            Observera att ”access_provider = ldap” måste vara satt för att denna
funktion skall fungera.  ”ldap_pwd_policy” måste också vara satt till en
lämplig lösenordspolicy.
                        </para>
                        <para>
                            <emphasis>authorized_service</emphasis>: använd attrobitet authorizedService
för att avgöra åtkomst
                        </para>
                        <para>
                            <emphasis>host</emphasis>: använd attributet host för att avgöra åtkomst
                        </para>
                        <para>
                            <emphasis>rhost</emphasis>: använd attrobitet rhost för att avgöra huruvida
fjärrvärdar kan få åtkomst
                        </para>
                        <para>
                            Observera, rhost-fältet i pam sätts av programmet, det är bättre att
kontrollera vad programmet skickar till pam, före detta alternativ för
åtkomstkontroll aktiveras
                        </para>
                        <para>
                            Standard: filter
                        </para>
                        <para>
                             Observera att det är ett konfigurationsfel om ett värde används mer än en
gång.
                        </para>
                    </listitem>
                </varlistentry>

                <varlistentry>
                    <term>ldap_pwdlockout_dn (sträng)</term>
                    <listitem>
                        <para>
                           Detta alternativ anger DN för lösenordspolicyposten på LDAP-servern.  Notera
att frånvaro av detta alternativ i sssd.conf när kontroll av kontolåsning är
aktiverat kommer att resultera i nekad åtkomst eftersom ppolicy-attribut på
LDAP-servern inte kan kontrolleras ordentligt. 
                        </para>
                        <para>
                          Exempel: cn=ppolicy,ou=policies,dc=exempel,dc=se
                        </para>
                        <para>
                          Standard: cn=ppolicy,ou=policies,$ldap_search_base
                        </para>
                    </listitem>
                </varlistentry>

                <varlistentry>
                    <term>ldap_deref (sträng)</term>
                    <listitem>
                        <para>
                            Anger hur dereferering av alias görs när sökningar utförs.  Följande
alternativ är tillåtna:
                        </para>
                        <para>
                            <emphasis>never</emphasis>: Alias är aldrig derefererade.
                        </para>
                        <para>
                            <emphasis>searching</emphasis>: Alias derefereras i underordnade till
basobjektet, men inte vid lokalisering basobjektet för sökningen.
                        </para>
                        <para>
                            <emphasis>finding</emphasis>: Alias derefereras endast vid lokalisering av
basobjektet för sökningen.
                        </para>
                        <para>
                            <emphasis>always</emphasis>: Alias derefereras både i sökning och i
lokalisering av basobjektet för sökningen.
                        </para>
                        <para>
                            Standard: Tomt (detta hanteras som <emphasis>never</emphasis> av
LDAP-klientbiblioteken)
                        </para>
                    </listitem>
                </varlistentry>

                <varlistentry>
                    <term>ldap_rfc2307_fallback_to_local_users (boolean)</term>
                    <listitem>
                        <para>
                            Tillåter att behålla lokala användare som medlemmar i en LDAP-grupp för
servrar som använder schemat RFC2307.
                        </para>
                        <para>
                            I en del miljöer där schemat RFC2307 används görs lokala användare till
medlemmar i LDAP-grupper genom att lägga till deras namn till attributet
memberUid.  Den interna konsistensen i domänen bryts när detta görs, så SSSD
skulle normalt ta bort de ”saknade” användarna från de cachade
gruppmedlemskapen så fort nsswitch försöker hämta information om användaren
via anrop av getpw*() eller initgroups().
                        </para>
                        <para>
                            Detta alternativ faller tillbaka på att kontrollera om lokala användare är
refererade, och cachar dem så att senare anrop av initgroups() kommer utöka
de lokala användarna med de extra LDAP-grupperna.
                       </para>
                        <para>
                            Standard: false
                        </para>
                    </listitem>
                </varlistentry>

                <varlistentry>
                    <term>wildcard_limit (heltal)</term>
                    <listitem>
                        <para>
                            Anger en övre gräns på antalet poster som hämtas under en uppslagning med
jokertecken.
                        </para>
                        <para>
                            För närvarande stödjer endast respondenten InfoPipe jockeruppslagningar.
                        </para>
                        <para>
                            Standard: 1000 (ofta storleken på en sida)
                        </para>
                    </listitem>
                </varlistentry>

            </variablelist>
        </para>
    </refsect1>

    <refsect1 id='sudo-options' condition="with_sudo">
        <title>SUDOALTERNATIV</title>
        <para>
            De detaljerade instruktionerna för att konfigurera sudo-leverantören finns i
manualsidan <citerefentry> <refentrytitle>sssd-sudo</refentrytitle>
<manvolnum>5</manvolnum> </citerefentry>.
        </para>

        <para>
            <variablelist>
                <varlistentry>
                    <term>ldap_sudo_full_refresh_interval (heltal)</term>
                    <listitem>
                        <para>
                            Hur många sekunder SSSD kommer vänta mellan körningar av fullständiga
uppdateringar av sudo-regler (som hämtar alla regler som är lagrade på
servern).
                        </para>
                        <para>
                            Värdet måste vara större än <emphasis>ldap_sudo_smart_refresh_interval
</emphasis>
                        </para>
                        <para>
                            Standard: 21600 (6 timmar)
                        </para>
                    </listitem>
                </varlistentry>

                <varlistentry>
                    <term>ldap_sudo_smart_refresh_interval (heltal)</term>
                    <listitem>
                        <para>
                            Hur många sekunder SSSD måste vänta mellan körningar av en smart uppdatering
av sudo-regler (som hämtar alla regler som har USN högre än serverns högsta
USN-värde som för närvarande är känt av SSSD).
                        </para>
                        <para>
                            Om USN-attribut inte stödjs av servern används attributet modifyTimestamp
istället.
                        </para>
                        <para>
                            <emphasis>Obs:</emphasis> det högsta USN-värdet kan uppdateras av tre
uppgifter: 1) Genom fullständig och smart sudo-uppdatering (om det finns
uppdaterade regler), 2) genom uppräkning av användare och grupper (om det
finns aktiverade och uppdaterade grupper) och 3) genom att återansluta till
servern (som standard var 15:e minut, se
<emphasis>ldap_connection_expire_timeout</emphasis>).
                        </para>
                        <para>
                            Standard: 900 (15 minuter)
                        </para>
                    </listitem>
                </varlistentry>

                <varlistentry>
                    <term>ldap_sudo_use_host_filter (boolean)</term>
                    <listitem>
                        <para>
                            Om sann kommer SSSD hämta endast regler som är tillämpliga för denna maskin
(genom användning av IPv4- och IPv6-värd-/-nätverksadresser och värdnamn).
                        </para>
                        <para>
                            Standard: true
                        </para>
                    </listitem>
                </varlistentry>

                <varlistentry>
                    <term>ldap_sudo_hostnames (sträng)</term>
                    <listitem>
                        <para>
                            Mellanrumsseparerad lista över värdnamn eller fullständigt kvalificerade
domännamn som skall användas för att filtrera reglerna.
                        </para>
                        <para>
                            Om detta alternativ är tomt kommer SSSD försöka upptäcka värdnamnet och det
fullständigt kvalificerade domännamnet automatiskt.
                        </para>
                        <para>
                            Om <emphasis>ldap_sudo_use_host_filter</emphasis> är
<emphasis>false</emphasis> har detta alternativ ingen effekt.
                        </para>
                        <para>
                            Standard: inte angivet
                        </para>
                    </listitem>
                </varlistentry>

                <varlistentry>
                    <term>ldap_sudo_ip (sträng)</term>
                    <listitem>
                        <para>
                            Mellanrumsseparerad lista över IPv4- eller IPv6 värd-/nätverksadresser som
skall användas för att filtrera reglerna.
                        </para>
                        <para>
                            Om detta alternativ är tomt kommer SSSD försöka upptäcka adresser
automatiskt.
                        </para>
                        <para>
                            Om <emphasis>ldap_sudo_use_host_filter</emphasis> är
<emphasis>false</emphasis> har detta alternativ ingen effekt.
                        </para>
                        <para>
                            Standard: inte angivet
                        </para>
                    </listitem>
                </varlistentry>

                <varlistentry>
                    <term>ldap_sudo_include_netgroups (boolean)</term>
                    <listitem>
                        <para>
                            Om sant kommer SSSD hämta varje regel som innehåller en nätgrupp i
attributet sudoHost.
                        </para>
                        <para>
                            Om <emphasis>ldap_sudo_use_host_filter</emphasis> är
<emphasis>false</emphasis> har detta alternativ ingen effekt.
                        </para>
                        <para>
                            Standard: true
                        </para>
                    </listitem>
                </varlistentry>

                <varlistentry>
                    <term>ldap_sudo_include_regexp (boolean)</term>
                    <listitem>
                        <para>
                            Om sant kommer SSSD hämta varje regel som innehåller ett jokertecken i
attributet sudoHost.
                        </para>
                        <para>
                            Om <emphasis>ldap_sudo_use_host_filter</emphasis> är
<emphasis>false</emphasis> har detta alternativ ingen effekt.
                        </para>
                        <note>
                            <para>
                                Att använda jokertecken är en operation som är väldigt dyr att evaluera på
LDAP-serversidan!
                            </para>
                        </note>
                        <para>
                            Standard: false
                        </para>
                    </listitem>
                </varlistentry>
            </variablelist>
        </para>
        <para>
            Denna manualsida beskriver endast attributnamnsöversättningar.  För
detaljerade beskrivningar av semantiken hos sudo-relaterade attribut, se
<citerefentry>
<refentrytitle>sudoers.ldap</refentrytitle><manvolnum>5</manvolnum>
</citerefentry>
        </para>
    </refsect1>

    <refsect1 id='autofs-options' condition="with_autofs">
        <title>AUTOFSALTERNATIV</title>
        <para>
            Några av standardvärdena för parametrar nedan är beroende på LDAP-schemat.
        </para>
        <para>
            <variablelist>
                <varlistentry>
                    <term>ldap_autofs_map_master_name (sträng)</term>
                    <listitem>
                        <para>
                            Namnet på automount master-kartan i LDAP.
                        </para>
                        <para>
                            Standard: auto.master
                        </para>
                    </listitem>
                </varlistentry>
            </variablelist>
            <xi:include xmlns:xi="http://www.w3.org/2001/XInclude" href="include/autofs_attributes.xml" />
        </para>
        <xi:include xmlns:xi="http://www.w3.org/2001/XInclude" href="include/autofs_restart.xml" />
    </refsect1>

    <refsect1 id='advanced-options'>
        <title>AVANCERADE ALTERNATIV</title>
        <para>
            Dessa alternativ stödjs av LDAP-domäner, men de skall användas med
försiktighet.  Inkludera dem endast i din konfiguration om du vet vad du
gör.  <variablelist>
                <varlistentry>
                    <term>ldap_netgroup_search_base (sträng)</term>
                    <xi:include xmlns:xi="http://www.w3.org/2001/XInclude" href="include/ldap_search_bases.xml" />
                </varlistentry>

                <varlistentry>
                    <term>ldap_user_search_base (sträng)</term>
                    <xi:include xmlns:xi="http://www.w3.org/2001/XInclude" href="include/ldap_search_bases.xml" />
                </varlistentry>

                <varlistentry>
                    <term>ldap_group_search_base (sträng)</term>
                    <xi:include xmlns:xi="http://www.w3.org/2001/XInclude" href="include/ldap_search_bases.xml" />
                </varlistentry>
            </variablelist> <variablelist>
                <note>
                    <para>
                        Om alternativet <quote>ldap_use_tokengroups</quote> är aktiverat kommer
sökningarna i Active Directory inte vara begränsade och returnera alla
gruppmedlemskap, även utan någon GID-översättning. Det rekommenderas att
avaktivera denna funktion om gruppnamn inte visas korrekt.
                    </para>
                </note>
                <varlistentry condition="with_sudo">
                    <term>ldap_sudo_search_base (sträng)</term>
                    <xi:include xmlns:xi="http://www.w3.org/2001/XInclude" href="include/ldap_search_bases.xml" />
                </varlistentry>

                <varlistentry condition="with_autofs">
                    <term>ldap_autofs_search_base (sträng)</term>
                    <xi:include xmlns:xi="http://www.w3.org/2001/XInclude" href="include/ldap_search_bases.xml" />
                </varlistentry>

            </variablelist>
        </para>
    </refsect1>

    <xi:include xmlns:xi="http://www.w3.org/2001/XInclude" href="include/failover.xml" />

    <xi:include xmlns:xi="http://www.w3.org/2001/XInclude" href="include/service_discovery.xml" />

    <xi:include xmlns:xi="http://www.w3.org/2001/XInclude" href="include/ldap_id_mapping.xml" />

    <refsect1 id='example'>
        <title>EXEMPEL</title>
        <para>
            Följande exempel antar att SSSD är korrekt konfigurerat och att LDAP är satt
till en av domänerna i avsnittet <replaceable>[domains]</replaceable>.
        </para>
        <para>
<programlisting>
[domain/LDAP]
id_provider = ldap
auth_provider = ldap
ldap_uri = ldap://ldap.mindomän.se
ldap_search_base = dc=mindomän,dc=se
ldap_tls_reqcert = demand
cache_credentials = true
</programlisting>
        </para>
    </refsect1>
    <refsect1 id='ldap_access_filter_example'>
        <title>LDAP-ÅTKOMSTFILTEREXEMPEL</title>
        <para>
            Följande exempel antar att SSSD är korrekt konfigurerat och att
ldap_access_order=lockout används.
        </para>
        <para>
<programlisting>
[domain/LDAP]
id_provider = ldap
auth_provider = ldap
access_provider = ldap
ldap_access_order = lockout
ldap_pwdlockout_dn = cn=ppolicy,ou=policies,dc=mindomän,dc=se
ldap_uri = ldap://ldap.mindomän.se
ldap_search_base = dc=mindomän,dc=se
ldap_tls_reqcert = demand
cache_credentials = true
</programlisting>
        </para>
    </refsect1>

    <refsect1 id='notes'>
        <title>NOTER</title>
        <para>
            Beskrivningarna av en del konfigurationsalternativ i denna manualsida är
baserade på manualsidan <citerefentry>
<refentrytitle>ldap.conf</refentrytitle> <manvolnum>5</manvolnum>
</citerefentry> från distributionen OpenLDAP 2.4.
        </para>
    </refsect1>

    <xi:include xmlns:xi="http://www.w3.org/2001/XInclude" href="include/seealso.xml" />

</refentry>
</reference>
