<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE reference PUBLIC "-//OASIS//DTD DocBook V4.4//EN"
"http://www.oasis-open.org/docbook/xml/4.4/docbookx.dtd">
<reference>
<title>Páginas de manual de SSSD</title>
<refentry>
    <xi:include xmlns:xi="http://www.w3.org/2001/XInclude"
                href="include/upstream.xml" />

    <refmeta>
        <refentrytitle>pam_sss</refentrytitle>
        <manvolnum>8</manvolnum>
    </refmeta>

    <refnamediv id='name'>
        <refname>pam_sss</refname>
        <refpurpose>Módulo PAM para SSSD</refpurpose>
    </refnamediv>

    <refsynopsisdiv id='synopsis'>
        <cmdsynopsis>
<command>pam_sss.so</command> <arg choice='opt'>
<replaceable>quiet</replaceable> </arg> <arg choice='opt'>
<replaceable>forward_pass</replaceable> </arg> <arg choice='opt'>
<replaceable>use_first_pass</replaceable> </arg> <arg choice='opt'>
<replaceable>use_authtok</replaceable> </arg> <arg choice='opt'>
<replaceable>retry=N</replaceable> </arg> <arg choice='opt'>
<replaceable>ignore_unknown_user</replaceable> </arg> <arg choice='opt'>
<replaceable>ignore_authinfo_unavail</replaceable> </arg> <arg choice='opt'>
<replaceable>domains=X</replaceable> </arg> <arg choice='opt'>
<replaceable>allow_missing_name</replaceable> </arg> <arg choice='opt'>
<replaceable>prompt_always</replaceable> </arg> <arg choice='opt'>
<replaceable>try_cert_auth</replaceable> </arg> <arg choice='opt'>
<replaceable>require_cert_auth</replaceable> </arg></cmdsynopsis>
    </refsynopsisdiv>

    <refsect1 id='description'>
        <title>DESCRIPCION</title>
        <para><command>pam_sss.so</command> es la interfaz PAM para el demonio Servicios
de Seguridad de Sistema (SSSD). Los errores y resultados son registrados a
través de <command>syslog(3)</command> con la facilidad LOG_AUTHPRIV.</para>
    </refsect1>

    <refsect1 id='options'>
        <title>OPCIONES</title>
        <variablelist remap='IP'>
            <varlistentry>
                <term>
                    <option>quiet</option>
                </term>
                <listitem>
                    <para>Suprime el registro de mensajes de usuarios desconocidos.</para>
                </listitem>
            </varlistentry>
            <varlistentry>
                <term>
                    <option>forward_pass</option>
                </term>
                <listitem>
                    <para>Si <option>forward_pass</option> está fijada el password introducido se pone
en la pila para que lo usen otros módulos PAM.
                    </para>
                </listitem>
            </varlistentry>
            <varlistentry>
                <term>
                    <option>use_first_pass</option>
                </term>
                <listitem>
                    <para>El argumento use_first_pass fuerza al módulo a usar un módulo de password
apilado previamente y nunca preguntará al usuario - si no hay password
disponible o el password no es apropiado, se denegará el acceso al usuario.</para>
                </listitem>
            </varlistentry>
            <varlistentry>
                <term>
                    <option>use_authtok</option>
                </term>
                <listitem>
                    <para>Cuando cambia el password fuerza al módulo a fijar el nuevo password a uno
suministrado por un módulo de password previamente apilado.</para>
                </listitem>
            </varlistentry>
            <varlistentry>
                <term>
                    <option>retry=N</option>
                </term>
                <listitem>
                    <para>Si el usuario especificado es preguntado N veces por un password si la
autenticación falla. Por defecto es 0.</para>
                    <para>Por favor advierta que esta opción puede no trabajar como se espera llamando
PAM a manejar el diálogo de usuario por el mismo. Un ejecplo típico es
<command>sshd</command> con <option>PasswordAuthentication</option>.</para>
                </listitem>
            </varlistentry>
            <varlistentry>
                <term>
                    <option>ignore_unknown_user</option>
                </term>
                <listitem>
                    <para>Si se especifica esta opción y el usuario no existe, el módulo PAM devolverá
PAM_IGNORE. Esto origina que el marco de referencia PAM ignore este módulo.</para>
                </listitem>
            </varlistentry>
            <varlistentry>
                <term>
                    <option>ignore_authinfo_unavail</option>
                </term>
                <listitem>
                    <para>
                    Especifica que el módulo PAM debería devolver PAM_IGNORE si no puede
contactar con el demonio SSSD. Esto causa que el marco de referencia PAM
ignore este módulo.</para>
                </listitem>
            </varlistentry>
            <varlistentry>
                <term>
                    <option>domains</option>
                </term>
                <listitem>
                    <para>
                        Permite al administrador restringir los dominios contra los que un servicio
PAM particular puede autenticarse. El formato es una lista separada por
comas de nombres de dominio SSSD, como se especifica en el fichero
sssd.conf.
                    </para>
                    <para>
                        AVISO: Se debe usar junto con las opciones <quote>pam_trusted_users</quote>
y <quote>pam_public_domains</quote>. Por favor vea la página de manual
<citerefentry> <refentrytitle>sssd.conf</refentrytitle>
<manvolnum>5</manvolnum> </citerefentry> para mas información sobre estas
dos opciones del respondedor PAM.
                    </para>
                </listitem>
            </varlistentry>
            <varlistentry>
                <term>
                    <option>allow_missing_name</option>
                </term>
                <listitem>
                    <para>
                        El propósito principal de esta opción es dejar que SSSD determine el nombre
de usuario en base a información adicional, e.g. el certificado de una
Smartcard.
                    </para>
                    <para>
                        El caso de uso actual son los administradores de inicio de sesión que pueden
monitorear un lector de tarjetas inteligentes para eventos de tarjetas. En
el caso de que una Smartcard se inserte el administrador de inicio de sesión
llamara a la pila PAM que incluye una línea como <programlisting>
auth sufficient pam_sss.so allow_missing_name
                        </programlisting> En este caso SSSD intentará determinar el
nobre de usuairo en base al contenido de la tarjeta inteligente, se lo
devolverá a pam_sss quien finalmente lo pondrá en la pila PAM.
                    </para>
                </listitem>
            </varlistentry>
            <varlistentry>
                <term>
                    <option>prompt_always</option>
                </term>
                <listitem>
                    <para>
                        Solicita siempre al usuario las credenciales. Con esta opción las
credenciales pedidas por otros módulos PAM, normalmente una contraseña,
serán ignoradas y pam_sss solicitará las credenciales otra vez. En base a la
respuesta pre autorización de SSSD pam_sss debe solicitar una contraseña, un
Smartcard PIN u otras credenciales.
                    </para>
                </listitem>
            </varlistentry>
            <varlistentry>
                <term>
                    <option>try_cert_auth</option>
                </term>
                <listitem>
                    <para>
                        Intenta usar autenticación basada en certificado, i.e. autenticación con una
tarjeta inteligente o dispositivos similares. Si hay disponible una
Smartcard y el servicio tiene permitido la autenticación Smartcard se le
pedirá al usuario un PIN y continuará la autenticación basada en certificado
                    </para>
                    <para>
                        Si no hay Smartcard disponible o la autenticación basada en certificado no
está permitida para el servicio actual se devuelve PAM_AUTHINFO_UNAVAIL.
                    </para>
                </listitem>
            </varlistentry>
            <varlistentry>
                <term>
                    <option>require_cert_auth</option>
                </term>
                <listitem>
                    <para>
                        Hace la autenticación en base a certificado, i.e.  autenticación con
Smartcard o dispositivos similares. Si no hay una Smartcard disponible se
pedirá al usuario que inserte una. SSSD esperará una Smartcard hasta el
tiempo límite definido por p11_wait_for_card_timeout passed, más detalles en
<citerefentry><refentrytitle>sssd.conf</refentrytitle>
<manvolnum>5</manvolnum></citerefentry>.
                    </para>
                    <para>
                        Si no hay Smartcard disponible después del tiempo límite o no está pemitida
la autenticación basada en certificado para el servicio actual se devolverá
PAM_AUTHINFO_UNAVAIL.
                    </para>
                </listitem>
            </varlistentry>
        </variablelist>
    </refsect1>

    <refsect1 id='module_types_provides'>
        <title>TIPOS DE MÓDULOS SUMINISTRADOS</title>
        <para>Todos los tipos de módulos (<option>account</option>, <option>auth</option>,
<option>password</option> y <option>session</option>) son suministrados.
        </para>
        <para>Si el respondedor PAM de SSSD no está corriendo, e.g. si el socket
respondedor PAM no esta disponible, pam_sss devolverá PAM_USER_UNKNOWN
cuando se llame como módulo <option>account</option> para evitar problemas
con usuarios de otras fuentes durante el control de acceso.</para>
    </refsect1>

    <refsect1 id='files'>
        <title>ARCHIVOS</title>
        <para>Si un password se resetea por un fallo de root, como el correspondiente
proveedor SSSD no soporta el reseteo de password, se puede mostrar un
mensaje individual. Este mensaje puede, por ejemplo, contener instrucciones
sobre como resetear un password.</para>

        <para>El mensaje se lee desde el fichero
<filename>pam_sss_pw_reset_message.LOC</filename> donde LOC destaca una
cadena de lugar devuelta por <citerefentry>
<refentrytitle>setlocale</refentrytitle><manvolnum>3</manvolnum>
</citerefentry>. Si no hay fichero coincidente se muestra el contenido de
<filename>pam_sss_pw_reset_message.txt</filename>. Root debe ser el
propietario de los ficheros y sólo root puede tener permisos de lectura y
escritura mientras que todos los demás usuarios sólo tienen permisos de
lectura.</para>

        <para>Estos ficheros son buscados en el directorio
<filename>/etc/sssd/customize/DOMAIN_NAME/</filename>. Si no hay archivos
coincidentes se muestra un mensaje genérico.</para>
    </refsect1>

    <xi:include xmlns:xi="http://www.w3.org/2001/XInclude" href="include/seealso.xml" />

</refentry>
</reference>
