<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE reference PUBLIC "-//OASIS//DTD DocBook V4.4//EN"
"http://www.oasis-open.org/docbook/xml/4.4/docbookx.dtd">
<reference>
<title>Páginas de manual de SSSD</title>
<refentry>
    <xi:include xmlns:xi="http://www.w3.org/2001/XInclude" href="include/upstream.xml" />

    <refmeta>
        <refentrytitle>sssd-ldap</refentrytitle>
        <manvolnum>5</manvolnum>
        <refmiscinfo class="manual">Formatos de archivo y convenciones</refmiscinfo>
    </refmeta>

    <refnamediv id='name'>
        <refname>sssd-ldap</refname>
        <refpurpose>Proveedor SSSD LDAP</refpurpose>
    </refnamediv>

    <refsect1 id='description'>
        <title>DESCRIPCION</title>
        <para>
            Esta página de manual describe la configuración de dominios LDAP para
<citerefentry> <refentrytitle>sssd</refentrytitle> <manvolnum>8</manvolnum>
</citerefentry>. Vea la sección <quote>FILE FORMAT</quote> de la página de
manual <citerefentry> <refentrytitle>sssd.conf</refentrytitle>
<manvolnum>5</manvolnum> </citerefentry> para información detallada de la
sintáxis.</para>
        <para>
            Puede configurar SSSD para usar más de un dominio LDAP.
        </para>
        <para>
            El punto final de LDAP soporta proveedores de id, auth, acceso y chpass. Si
usted desea autenticarse contra un servidor LDAP se requiere bien TLS/SSL o
LDAPS. <command>sssd</command> <emphasis>no</emphasis> soporta autenticación
sobre un canal no esncriptado. Si el servidor LDAP se usa sólo como un
proveedor de identidad, no se necesita un canal encriptado. Por favor vea la
opción de configuración <quote>ldap_access_filter</quote> para más
información sobre la utilización de LDAP como proveedor de acceso.
        </para>
    </refsect1>

    <refsect1 id='configuration-options'>
        <title>OPCIONES DE CONFIGURACIÓN</title>
        <para>
            All of the common configuration options that apply to SSSD domains also
apply to LDAP domains. Refer to the <quote>DOMAIN SECTIONS</quote> section
of the <citerefentry> <refentrytitle>sssd.conf</refentrytitle>
<manvolnum>5</manvolnum> </citerefentry> manual page for full details.  Note
that SSSD LDAP mapping attributes are described in the <citerefentry>
<refentrytitle>sssd-ldap-attributes</refentrytitle> <manvolnum>5</manvolnum>
</citerefentry> manual page.  <variablelist>
                <varlistentry>
                    <term>ldap_uri, ldap_backup_uri (string)</term>
                    <listitem>
                        <para>
                            Especifica una lista separada por comas de URIs del servidor LDAP al que
SSSD se conectaría en orden de preferencia. Vea la sección
<quote>CONMUTACIÓN EN ERROR</quote> para más información sobre la
conmutación en error y la redundancia de servidor. Si no hay opción
especificada, se habilita el descubridor de servicio. Para más información,
vea la sección <quote>DESCUBRIDOR DE SERVICIOS</quote>
                        </para>
                        <para>
                            El formato de la URI debe coincidir con el formato definido en RFC 2732:
                        </para>
                        <para>
                            ldap[s]://&lt;host&gt;[:port]
                        </para>
                        <para>
                            Para direcciones IPv6 explícitas, &lt;host&gt; debe estar entre corchetes []
                        </para>
                        <para>
                            ejemplo: ldap://[fc00::126:25]:389
                        </para>
                    </listitem>
                </varlistentry>

                <varlistentry>
                    <term>ldap_chpass_uri, ldap_chpass_backup_uri (cadena)</term>
                    <listitem>
                        <para>
                            Especifica la lista separada por comas de URIs de los servidores LDAP a los
que SSSD se conectaría con el objetivo preferente de cambiar la contraseña
de un usuario. Vea la sección <quote>FAILOVER</quote> para más información
sobre failover y redundancia de servidor.
                        </para>
                        <para>
                            Para habilitar el servicio descubrimiento ldap_chpass_dns_service_name debe
ser establecido.
                        </para>
                        <para>
                            Por defecto: vacio, esto es ldap_uri se está usando.
                        </para>
                    </listitem>
                </varlistentry>

                <varlistentry>
                    <term>ldap_search_base (cadena)</term>
                    <listitem>
                        <para>
                            El DN base por defecto que se usará para realizar operaciones LDAP de
usuario.
                        </para>
                        <para>
                            Desde SSSD 1.7.0, SSSD soporta múltiples bases de búsqueda usando la
sintaxis:
                        </para>
                        <para>
                            search_base[?scope?[filter][?search_base?scope?[filter]]*]
                        </para>
                        <para>
                            El alcance puede ser uno de “base”, “onlevel” o “subtree”.
                        </para>
                        <para>
                            El filtro debe ser un filtro de búsqueda LDAP válido como se especifica en
http://www.ietf.org/rfc/rfc2254.txt
                        </para>
                        <para>
                            Ejemplos:
                        </para>
                        <para>
                            ldap_search_base = dc=example,dc=com (que es equivalente a) ldap_search_base
= dc=example,dc=com?subtree?
                        </para>
                        <para>
                            ldap_search_base =
cn=host_specific,dc=example,dc=com?subtree?(host=thishost)?dc=example.com?subtree?
                        </para>
                        <para>
                            Nota: No está soportado tener múltiples bases de búsqueda que se referencien
a objetos nombrados idénticamente (por ejemplo, grupos con el mismo nombre
en dos bases de búsqueda diferentes). Esto llevara a comportamientos
impredecibles sobre máquinas cliente.
                        </para>
                        <para>
                            Por defecto: no se fija, se usa el valor de los atributos
defaultNamingContext o namingContexts  de RootDSE del servidor LDAP
usado. Si defaultNamingContext no existe o tiene un valor vacío se usa
namingContexts. El atributo namingContexts debe tener un único valor con el
DN de la base de búsqueda del servidor LDAP para hacer este trabajo. No se
soportan múltiples valores.
                        </para>
                    </listitem>
                </varlistentry>

                <varlistentry>
                    <term>ldap_schema (cadena)</term>
                    <listitem>
                        <para>
                            Especifica el Tipo de Esquema en uso en el servidor LDAP
objetivo. Dependiendo del esquema seleccionado, los nombres de atributos por
defecto que se recuperan de los servidores pueden variar. La manera en que
algunos atributos son manejados puede también diferir.
                        </para>
                        <para>
                            Cuatro tipos de esquema son actualmente soportados:
                            <itemizedlist>
                                <listitem>
                                    <para>
                                        rfc2307
                                    </para>
                                </listitem>
                                <listitem>
                                    <para>
                                        rfc2307bis
                                    </para>
                                </listitem>
                                <listitem>
                                    <para>
                                        IPA
                                    </para>
                                </listitem>
                                <listitem>
                                    <para>
                                        AD
                                    </para>
                                </listitem>
                            </itemizedlist>
                        </para>
                        <para>
                            La principal diferencia entre estos tipos de esquemas es como las
afiliaciones de grupo son grabadas en el servidor. Con rfc2307, los miembros
de grupos son listados por nombre en el atributo
<emphasis>memberUid</emphasis>. Con rfc2307bis e IPA, los miembros de grupo
son listados por DN y almacenados en el atributo
<emphasis>member</emphasis>. El tipo de esquema AD fija los atributos para
corresponderse con los valores Active Directory 2008r2.
                        </para>
                        <para>
                            Predeterminado: rfc2307
                        </para>
                    </listitem>
                </varlistentry>

                <varlistentry>
                    <term>ldap_pwmodify_mode (cadena)</term>
                    <listitem>
                        <para>
                            Especifica la operación que se usa para modificar la contraseña de usuario.
                        </para>
                        <para>
                            Actualmente se soportan dos modos:
                            <itemizedlist>
                                <listitem>
                                    <para>
                                        exop - Operación Extendida de Modificación de Contraseña (RFC 3062)
                                    </para>
                                </listitem>
                                <listitem>
                                    <para>
                                        ldap_modify - Modificación directa de userPassword (no recomendado).
                                    </para>
                                </listitem>
                            </itemizedlist>
                        </para>
                        <para>
                            Aviso: Primero, se establece una nueva conexión para verificar la contraseña
acutal uniendo con el usuario que ha pedido el cambio de contraseña. Si
tiene éxito, esta conexión se usa para el cambio de contraseña por lo tanto
el usuario debe haber escrito el atributo de acceos a userPassword.
                        </para>
                        <para>
                            Predeterminado: exop
                        </para>
                    </listitem>
                </varlistentry>

                <varlistentry>
                    <term>ldap_default_bind_dn (cadena)</term>
                    <listitem>
                        <para>
                            El enlazador DN por defecto a usar para llevar a cabo operaciones LDAP.
                        </para>
                    </listitem>
                </varlistentry>

                <varlistentry>
                    <term>ldap_default_authtok_type (cadena)</term>
                    <listitem>
                        <para>
                            El tipo de ficha de autenticación del enlazador DN por defecto.
                        </para>
                        <para>
                            Los dos mecanismos actualmente soportados son:
                        </para>
                        <para>
                            contraseña
                        </para>
                        <para>
                            obfuscated_password
                        </para>
                        <para>
                            Por defecto: contraseña
                        </para>
                    </listitem>
                </varlistentry>

                <varlistentry>
                    <term>ldap_default_authtok (cadena)</term>
                    <listitem>
                        <para>
                            La ficha de autenticación del enlazador DN por defecto. Sólo se soportan
actualmente password de texto claro.
                        </para>
                    </listitem>
                </varlistentry>

                <varlistentry>
                    <term>ldap_force_upper_case_realm (boolean)</term>
                    <listitem>
                        <para>
                            Algunos servidores de directorio, por ejemplo Active Directory, pueden
entregar la parte real del UPN en minúsculas, lo que puede causar fallos de
autenticación. Fije esta opción en un valor distinto de cero si usted desea
usar mayúsculas reales.
                        </para>
                        <para>
                            Predeterminado: false
                        </para>
                    </listitem>
                </varlistentry>

                <varlistentry>
                    <term>ldap_enumeration_refresh_timeout (entero)</term>
                    <listitem>
                        <para>
                            Especifica cuantos segundos SSSD tiene que esperar antes de refrescar su
escondrijo de los registros enumerados.
                        </para>
                        <para>
                            Predeterminado: 300
                        </para>
                    </listitem>
                </varlistentry>

                <varlistentry>
                    <term>ldap_purge_cache_timeout (entero)</term>
                    <listitem>
                        <para>
                            Determina la frecuencia de comprobación del cache para entradas inactivas
(como grupos sin miembros y usuarios que nunca han accedido) y borrarlos
para guardar espacio.
                        </para>
                        <para>
                            Estableciendo esta opción a cero deshabilitará la operación de limpieza del
caché. Por favor advierta que si la enumeración está habilitada, se requiere
la tarea de limpieza con el objetivo de detectar entradas borradas desde el
servidor y no pueden ser deshabilitadas. Por defecto, la tarea de limpieza
correrá cada tres horas con la enumeración habilitada.
                        </para>
                        <para>
                            Predeterminado: 0 (deshabilitado)
                        </para>
                    </listitem>
                </varlistentry>

                <varlistentry>
                    <term>ldap_group_nesting_level (entero)</term>
                    <listitem>
                        <para>
                            Si ldap_schema está fijado en un formato de esquema que soporte los grupos
anidados (por ejemplo, RFC2307bis), entonces esta opción controla cuantos
niveles de anidamiento seguirá SSSD. Este opción no tiene efecto en el
esquema RFC2307.
                        </para>
                        <para>
                          Aviso: Esta opción especifica el nivel garantizado d grupos anidados a ser
procesados para cualquier búsqueda. Sin embargo, los grupos anidados detrás
de este límite <emphasis>pueden ser</emphasis> devueltos si las búsquedas
anteriores ya resueltas en os niveles más profundos de anidamiento.
También, las búsquedas subsiguientes para otros grupos pueden agrandar el
conjunto de resultados de la búsqueda origina si se requiere.
                        </para>
                        <para>
                          Si ldap_group_nesting_level está establecido a 0 no se procesan de ninguna
manera grupos anidados. Sin embargo, cuando está conectado a
Active-Directory Server 2008 y posteriores usando
<quote>id_provider=ad</quote> se recomienda además deshabilitar la
utilización de Token-Groups estableciendo ldap_use_tokengroups a false con
el objetivo de restringir el anidamiento de grupos.
                        </para>
                        <para>
                            Predeterminado: 2
                        </para>
                    </listitem>
                </varlistentry>

                <varlistentry>
                    <term>ldap_use_tokengroups</term>
                    <listitem>
                        <para>
                          Esta opción habilita o deshabilita el uso del atributo Token-Groups cuando
lleva a cabo un initgroup para usuarios de Active Directory Server 2008 y
posteriores.
                        </para>
                        <para>
                            Predeterminado: True para AD e IPA en otro caso False.
                        </para>
                    </listitem>
                </varlistentry>

                <varlistentry>
                    <term>ldap_host_search_base (cadena)</term>
                    <listitem>
                        <para>
                            Opcional. Usa la cadena dada como base de búsqueda para objetos host.
                        </para>
                        <para>
                            Vea <quote>ldap_search_base</quote> para información sobre la configuración
de múltiples bases de búsqueda.
                        </para>
                        <para>
                            Predeterminado: el valor de <emphasis>ldap_search_base</emphasis>
                        </para>
                    </listitem>
                </varlistentry>

                <varlistentry>
                    <term>ldap_service_search_base (cadena)</term>
                    <xi:include xmlns:xi="http://www.w3.org/2001/XInclude" href="include/ldap_search_bases.xml" />
                </varlistentry>

                <varlistentry>
                    <term>ldap_search_timeout (entero)</term>
                    <listitem>
                        <para>
                            Especifica el tiempo de salida (en segundos) que la búsqueda ldap está
permitida para correr antes que de quea cancelada y los resultados
escondidos devueltos (y se entra en modo fuera de línea)
                        </para>
                        <para>
                            Nota: esta opción será sujeto de cambios en las futuras versiones del
SSSD. Probablemente será sustituido en algunos puntos por una serie de
tiempos de espera para tipos específicos de búsqueda.
                        </para>
                        <para>
                            Predeterminado: 6
                        </para>
                    </listitem>
                </varlistentry>

                <varlistentry>
                    <term>ldap_enumeration_search_timeout (entero)</term>
                    <listitem>
                        <para>
                            Especifica el tiempo de espera (en segundos) en los que las búsquedas ldap
de enumeraciones de usuario y grupo están permitidas de correr antes de que
sean canceladas y devueltos los resultados escondidos (y se entra en modo
fuera de línea)
                        </para>
                        <para>
                            Predeterminado: 60
                        </para>
                    </listitem>
                </varlistentry>

                <varlistentry>
                    <term>ldap_network_timeout (entero)</term>
                    <listitem>
                        <para>
                            Especifica el tiempo de salida (en segudos) después del cual <citerefentry>
<refentrytitle>poll</refentrytitle> <manvolnum>2</manvolnum>
</citerefentry>/<citerefentry> <refentrytitle>select</refentrytitle>
<manvolnum>2</manvolnum> </citerefentry> siguiendo un <citerefentry>
<refentrytitle>connect</refentrytitle> <manvolnum>2</manvolnum>
</citerefentry> vuelve en caso de no actividad.
                        </para>
                        <para>
                            Predeterminado: 6
                        </para>
                    </listitem>
                </varlistentry>

                <varlistentry>
                    <term>ldap_opt_timeout (entero)</term>
                    <listitem>
                        <para>
                            Especifica un tiempo de espera (en segundos) después del cual las llamadas a
LDAP APIs asíncronos se abortarán si no se recibe respuesta. También
controla el tiempo de espera cuando se comunica con el KDC en caso de enlace
SASL, el tiempo de espera de una operación de enlace LDAP, la operación de
cambio extendido de contraseña y las operación StartTLS.
                        </para>
                        <para>
                            Predeterminado: 8
                        </para>
                    </listitem>
                </varlistentry>

                <varlistentry>
                    <term>ldap_connection_expire_timeout (entero)</term>
                    <listitem>
                        <para>
                            Especifica un tiempo de espera (en segundos) en el que se mantendrá una
conexión a un servidor LDAP. Después de este tiempo, la conexión será
restablecida. Si su usa en paralelo con SASL/GSSAPI, se usará el valor más
temprano (este valor contra el tiempo de vida TGT).
                        </para>
                        <para>
                            Predeterminado: 900 (15 minutos)
                        </para>
                    </listitem>
                </varlistentry>

                <varlistentry>
                    <term>ldap_page_size (entero)</term>
                    <listitem>
                        <para>
                            Especifica el número de registros a recuperar desde una única petición
LDAP. Algunos servidores LDAP hacen cumplir un límite máximo por petición.
                        </para>
                        <para>
                            Predeterminado: 1000
                        </para>
                    </listitem>
                </varlistentry>

                <varlistentry>
                    <term>ldap_disable_paging (booleano)</term>
                    <listitem>
                        <para>
                            Deshabilita el control de paginación LDAP. Esta opción se debería usar si el
servidor LDAP reporta que soporta el control de paginación LDAP en sus
RootDSE pero no está habilitado o no se comporta apropiadamente.
                        </para>
                        <para>
                            Ejemplo: los servidores OpenLDAP con el módulo de control de paginación
instalado sobre el servidor pero no habilitado lo reportarán en el RootDSE
pero es incapaz de usarlo.
                        </para>
                        <para>
                            Ejemplo: 389 DS tiene un bug donde puede sólo soportar un control de
paginación a la vez en una única conexión. Sobre clientes ocupados, esto
puede ocasionar que algunas peticiones sean denegadas.
                        </para>
                        <para>
                            Por defecto: False
                        </para>
                    </listitem>
                </varlistentry>

                <varlistentry>
                    <term>ldap_disable_range_retrieval (booleano)</term>
                    <listitem>
                        <para>
                            Deshabilitar la recuperación del rango de Active Directory.
                        </para>
                        <para>
                            Active Directory limita el número de miembros a recuperar en una única
búsqueda usando la política MaxValRange (que está predeterminada a 1500
miembros). Si un grupo contiene mas miembros, la replica incluiría una
extensión de rango específica AD. Esta opción deshabilita el análisis de la
extensión del rango, por eso grupos grandes aparecerán como si no tuvieran
miembros.
                        </para>
                        <para>
                            Por defecto: False
                        </para>
                    </listitem>
                </varlistentry>

                <varlistentry>
                    <term>ldap_sasl_minssf (entero)</term>
                    <listitem>
                        <para>
                            Cuando se está comunicando con un servidor LDAP usando SASL, especifica el
nivel de seguridad mínimo necesario para establecer la conexión. Los valores
de esta opción son definidos por OpenLDAP.
                        </para>
                        <para>
                            Por defecto: Usa el sistema por defecto (normalmente especificado por
ldap.conf)
                        </para>
                    </listitem>
                </varlistentry>

                <varlistentry>
                    <term>ldap_deref_threshold (entero)</term>
                    <listitem>
                        <para>
                            Especifica el número de miembros del grupo que deben estar desaparecidos
desde el escondrijo interno con el objetivo de disparar una búsqueda
deference. Si hay menos miembros desaparecidos, se buscarán individualmente.
                        </para>
                        <para>
                            Puede desactivar las búsquedas de desreferencia completamente estableciendo
el valor a 0. Tenga en cuenta que hay algunas rutas de código en SSSD, como
el proveedor IPA HBAC, que solo son implementadas usando la llamada de
desreferencia, de modo que solo con la desreferencia explícitamente
deshabilitada aquellas partes usarán todavía la desreferencia si el servidor
lo soporta y auncia el control de la desreferencia en el objeto rootDSE.
                        </para>
                        <para>
                            Una búsqueda dereference es un medio de descargar todos los miembros del
grupo en una única llamada LDAP. Servidores diferentes LDAP pueden
implementar diferentes métodos dereference. Los servidores actualmente
soportados son 389/RHDS, OpenLDAP y Active Directory.
                        </para>
                        <para>
                            <emphasis>Nota:</emphasis> Si alguna de las bases de búsqueda especifica un
filtro de búsqueda, la mejora del rendimiento de la búsqueda dereference
será deshabilitado sin tener en cuenta este ajuste.
                        </para>
                        <para>
                            Predeterminado: 10
                        </para>
                    </listitem>
                </varlistentry>

                <varlistentry>
                    <term>ldap_tls_reqcert (cadena)</term>
                    <listitem>
                        <para>
                            Especifica que comprobaciones llevar a cabo sobre los certificados del
servidor en una sesión TLS, si las hay. Puede ser especificado como uno de
los siguientes valores:
                        </para>
                        <para>
                            <emphasis>never</emphasis> = El cliente no pedirá o comprobará ningún
certificado de servidor.
                        </para>
                        <para>
                            <emphasis>allow</emphasis> = Se pide el certificado del servidor. Si no se
suministra certificado, la sesión sigue normalmente. Si se suministra un
certificado malo, será ignorado y la sesión continua normalmente.
                        </para>
                        <para>
                            <emphasis>try</emphasis> = Se pide el certificado del servidor. Si no se
suministra certificado, la sesión continua normalmente. Si se suministra un
certificado malo, la sesión se termina inmediatamente.
                        </para>
                        <para>
                            <emphasis>demand</emphasis> = Se pide el certificado del servidor. Si no se
suministra certificado, o se suministra un certificado malo, la sesión se
termina inmediatamente.
                        </para>
                        <para>
                            <emphasis>hard</emphasis> = Igual que <quote>demand</quote>
                        </para>
                        <para>
                            Predeterminado: hard
                        </para>
                    </listitem>
                </varlistentry>

                <varlistentry>
                    <term>ldap_tls_cacert (cadena)</term>
                    <listitem>
                        <para>
                            Especifica el fichero que contiene los certificados de todas las Autoridades
de Certificación que <command>sssd</command> reconocerá.
                        </para>
                        <para>
                            Por defecto: use los valores por defecto OpenLDAP, normalmente en
<filename>/etc/openldap/ldap.conf</filename>
                        </para>
                    </listitem>
                </varlistentry>

                <varlistentry>
                    <term>ldap_tls_cacertdir (cadena)</term>
                    <listitem>
                        <para>
                            Especifica la ruta de un directorio que contiene los certificados de las
Autoridades de Certificación en ficheros individuales separados. Normalmente
los nombres de fichero necesita ser el hash del certificado seguido por
‘.0’. si esta disponible <command>cacertdir_rehash</command> puede ser usado
para crear los nombres correctos.
                        </para>
                        <para>
                            Por defecto: use los valores por defecto OpenLDAP, normalmente en
<filename>/etc/openldap/ldap.conf</filename>
                        </para>
                    </listitem>
                </varlistentry>

                <varlistentry>
                    <term>ldap_tls_cert (cadena)</term>
                    <listitem>
                        <para>
                            Especifica el fichero que contiene el certificado para la clave del cliente.
                        </para>
                        <para>
                            Predeterminado: no definido
                        </para>
                    </listitem>
                </varlistentry>

                <varlistentry>
                    <term>ldap_tls_key (cadena)</term>
                    <listitem>
                        <para>
                            Especifica el archivo que contiene la clave del cliente.
                        </para>
                        <para>
                            Predeterminado: no definido
                        </para>
                    </listitem>
                </varlistentry>

                <varlistentry>
                    <term>ldap_tls_cipher_suite (cadena)</term>
                    <listitem>
                        <para>
                            Especifica conjuntos de cifrado aceptable.  Por lo general, es una lista
searada por dos puntos.  Vea el formato en
<citerefentry><refentrytitle>ldap.conf</refentrytitle>
<manvolnum>5</manvolnum></citerefentry>.
                        </para>
                        <para>
                            Por defecto: use los valores por defecto OpenLDAP, normalmente en
<filename>/etc/openldap/ldap.conf</filename>
                        </para>
                    </listitem>
                </varlistentry>

                <varlistentry>
                    <term>ldap_id_use_start_tls (booleano)</term>
                    <listitem>
                        <para>
                            Especifica que la id_de proveedor de la conexión debe también utilizar
<systemitem class="protocol">tls</systemitem> para proteger el canal.
                        </para>
                        <para>
                            Predeterminado: false
                        </para>
                    </listitem>
                </varlistentry>

                <varlistentry>
                    <term>ldap_id_mapping (booleano)</term>
                    <listitem>
                        <para>
                            Especifica que SSSD intentaría mapear las IDs de usuario y grupo desde los
atributos ldap_user_objectsid y ldap_group_objectsid en lugar de apoyarse en
ldap_user_uid_number y ldap_group_gid_number.
                        </para>
                        <para>
                            Actualmente está función soporta sólo mapeos de objectSID de
ActiveDirectory.
                        </para>
                        <para>
                            Predeterminado: false
                        </para>
                    </listitem>
                </varlistentry>

                <varlistentry>
                    <term>ldap_min_id, ldap_max_id (entero)</term>
                    <listitem>
                        <para>
                            En contraste con el SID basado en mapeo de ID que se usa si ldap_id_mapping
está establecido a true el rango de ID permitido para ldap_user_uid_number y
ldap_group_gid_number está sin consolidar. En una configuración con
subdominios de confianza, esto podría producir colisiones de ID. Para evitar
las colisiones ldap_min_id y ldap_max_id pueden er establecidos para
restringir el rango permitido para las IDs que son leídas directamente desde
el servidor. Los subdominios pueden elegir otros rangos para asignar IDs.
                        </para>
                        <para>
                            Predeterminado: no establecido (ambas opciones se establecen a 0)
                        </para>
                    </listitem>
                </varlistentry>

                <varlistentry>
                    <term>ldap_sasl_mech (cadena)</term>
                    <listitem>
                        <para>
                            Especifica el mecanismo SASL a usar.  Actualmente solo están probados y
soportados GSSAPI y GSS-SPNEGO.
                        </para>
                        <para>
                            Si el backend admite subdominios el valor de ldap_sasl_mech es heredado
automáticamente por los subdominios. Si se necesita un valor diferente para
un subdominio puede ser sobrescrito estabeciendo ldap_sasl_mech para este
subdominio explícitamente.  Por favor vea la SECCIÓN DOMINIO DE CONFIANZA es
<citerefentry><refentrytitle>sssd.conf</refentrytitle>
<manvolnum>5</manvolnum></citerefentry> para más detalles.
                        </para>
                        <para>
                            Predeterminado: no definido
                        </para>
                    </listitem>
                </varlistentry>

                <varlistentry>
                    <term>ldap_sasl_authid (cadena)</term>
                    <listitem>
                        <para>
                            Especifica la identificación de autorización SASL a usar.  Cuando son usados
GSSAPI/GSS-SPNEGO, esto representa el principal Kerberos usado para
autenticación al directorio.  Esta opción puede contener el principal
completo (por ejemplo host/myhost@EXAMPLE.COM) o solo el nombre principal
(por ejemplo host/myhost).  Por defecto, el valor no está establecido y se
usan los siguientes principales: <programlisting>
hostname@REALM
netbiosname$@REALM
host/hostname@REALM
*$@REALM
host/*@REALM
host/*
                            </programlisting>
Si no se encuentra ninguno de ellos, se devuelve en primer principal en la
pestaña.
                        </para>
                        <para>
                            Por defecto: host/nombre_de_host@REALM
                        </para>
                    </listitem>
                </varlistentry>

                <varlistentry>
                    <term>ldap_sasl_realm (string)</term>
                    <listitem>
                        <para>
                            Especifica el reino SASL a usar. Cuando no se especifica, esta opción se
pone por defecto al valor de krb5_realm. Si ldap_sasl_authid contiene el
reino también, esta opción se ignora.
                        </para>
                        <para>
                            Por defecto: el valor de krb5_realm.
                        </para>
                    </listitem>
                </varlistentry>

                <varlistentry>
                    <term>ldap_sasl_canonicalize (boolean)</term>
                    <listitem>
                        <para>
                            Si se fija en true, la librería LDAP llevaría a cabo una búsqueda inversa
para para canocalizar el nombre de host durante una unión SASL.
                        </para>
                        <para>
                            Predeterminado: false;
                        </para>
                    </listitem>
                </varlistentry>

                <varlistentry>
                    <term>ldap_krb5_keytab (cadena)</term>
                    <listitem>
                        <para>
                            Especifica la pestaña a usar cuando se utiliza SASL/GSSAPI/GSS-SPNEGO.
                        </para>
                        <para>
                            Por defecto: Keytab del sistema, normalmente
<filename>/etc/krb5.keytab</filename>
                        </para>
                    </listitem>
                </varlistentry>

                <varlistentry>
                    <term>ldap_krb5_init_creds (booleano)</term>
                    <listitem>
                        <para>
                            Especifica que id_provider debería iniciar las credenciales Kerberos (TGT).
Esta acción solo se lleva a cabo si se usa SASL y el mecanismo seleccionado
es GSSAPI o GSS-SPNEGO.
                        </para>
                        <para>
                            Predeterminado: true
                        </para>
                    </listitem>
                </varlistentry>

                <varlistentry>
                    <term>ldap_krb5_ticket_lifetime (entero)</term>
                    <listitem>
                        <para>
                            Especifica el tiempo de vida en segundos del TGT si se usa GSSAPI o
GSS-SPNEGO.
                        </para>
                        <para>
                            Predeterminado: 86400 (24 horas)
                        </para>
                    </listitem>
                </varlistentry>

                <varlistentry>
                    <term>krb5_server, krb5_backup_server (cadena)</term>
                    <listitem>
                        <para>
                            Especifica una lista separada por comas de direcciones IP o nombres de host
de los servidores Kerberos a los cuales se conectaría SSSD en orden de
preferencia. Para más información sobre failover y redundancia de servidor,
vea la sección <quote>FAILOVER</quote>. Un número de puerto opcional
(precedido de dos puntos) puede ser añadido a las direcciones o nombres de
host. Si está vacío, el servicio descubridor está habilitado – para más
información, vea la sección <quote>SERVICE DISCOVERY</quote>.
                        </para>
                        <para>
                            Cuando se utiliza el servicio descubiertos para servidores KDC o kpasswd,
SSSD primero busca entradas DNS que especifiquen _udop como protocolo y
regresa a _tcp si no se encuentra nada.
                        </para>
                        <para>
                            Este opción se llamaba <quote>krb5_kdcip</quote> en las revisiones más
tempranas de SSSD. Mientras el legado de nombre se reconoce por el tiempo
que sea, los usuarios son advertidos para migrar sus ficheros de
configuración para usar <quote>krb5_server</quote> en su lugar.
                        </para>
                    </listitem>
                </varlistentry>

                <varlistentry>
                    <term>krb5_realm (cadena)</term>
                    <listitem>
                        <para>
                            Especifica el REALM Kerberos (para autorización SASL/GSSAPI/GSS-SPNEGO).
                        </para>
                        <para>
                            Predeterminado: Predeterminados del sistema, vea
<filename>/etc/krb5.conf</filename>
                        </para>
                    </listitem>
                </varlistentry>

                <varlistentry>
                    <term>krb5_canonicalize (boolean)</term>
                    <listitem>
                        <para>
                            Especifica si el host principal sería estandarizado cuando se conecte a un
servidor LDAP. Esta función está disponible con MIT Kerberos >= 1.7
                        </para>

                        <para>
                            Predeterminado: false
                        </para>
                    </listitem>
                </varlistentry>

                <varlistentry>
                    <term>krb5_use_kdcinfo (booleano)</term>
                    <listitem>
                        <para>
                            Especifica si el SSSD debe instruir a las librerías Kerberos que ámbito y
que KDCs usar. Esta opción está por defecto, si la deshabilita, necesita
configurar las librerías Kerberos usando el fichero de configuración
<citerefentry> <refentrytitle>krb5.conf</refentrytitle>
<manvolnum>5</manvolnum> </citerefentry>.
                        </para>
                        <para>
                            Vea la página de manual <citerefentry>
<refentrytitle>sssd_krb5_locator_plugin</refentrytitle>
<manvolnum>8</manvolnum> </citerefentry> para más información sobre el
complemento localizador.
                        </para>
                        <para>
                            Predeterminado: true
                        </para>
                    </listitem>
                </varlistentry>

                <varlistentry>
                    <term>ldap_pwd_policy (cadena)</term>
                    <listitem>
                        <para>
                            Seleccione la política para evaluar la caducidad de la contraseña en el lado
del cliente. Los siguientes valores son permitidos:
                        </para>
                        <para>
                            <emphasis>none</emphasis> - Sin evaluación en el lado cliente. Esta opción
no puede deshabilitar las políticas de password en el lado servidor.
                        </para>
                        <para>
                            <emphasis>shadow</emphasis> - Usa los atributos de estilo
<citerefentry><refentrytitle>shadow</refentrytitle>
<manvolnum>5</manvolnum></citerefentry> para evaluar si la contraseña ha
expirado.
                        </para>
                        <para>
                            <emphasis>mit_kerberos</emphasis> - Usa los atributos utilizados por MIT
Kerberos para determinar si el password ha expirado. Use
chpass_provider=krb5 para actualizar estos atributos cuando se cambia el
password.
                        </para>
                        <para>
                            Predeterminado: none
                        </para>
                        <para>
                            <emphasis>Aviso</emphasis>: si está configurada una política de contraseña
en el lado del servidor siempre tiene prioridad sobre la política
establecida por esta opción.
                        </para>
                    </listitem>
                </varlistentry>

                <varlistentry>
                    <term>ldap_referrals (boolean)</term>
                    <listitem>
                        <para>
                            Especifica si el seguimiento de referencias automático debería ser
habilitado.
                        </para>
                        <para>
                            Por favor advierta que sssd sólo soporta seguimiento de referencias cuando
está compilado con OpenLDAP versión 2.4.13 o más alta.
                        </para>
                        <para>
                            Al perseguir referencia se puede incurrir en una penalización de rendimiento
en entornos que lo usen pesadamente, un ejemplo notable es Microsoft Active
Directory. Si su ajuste no requieren de hecho el uso de referencias, fijar
esta opción a false le llevará a una notable mejora de rendimiento.
                        </para>
                        <para>
                            Predeterminado: true
                        </para>
                    </listitem>
                </varlistentry>

                <varlistentry>
                    <term>ldap_dns_service_name (cadena)</term>
                    <listitem>
                        <para>
                            Especifica el nombre del servicio para utilizar cuando está habilitado el
servicio de descubrimiento.
                        </para>
                        <para>
                            Predeterminado: ldap
                        </para>
                    </listitem>
                </varlistentry>

                <varlistentry>
                    <term>ldap_chpass_dns_service_name (cadena)</term>
                    <listitem>
                        <para>
                            Especifica el nombre del servicio para utilizar al buscar un servidor LDAP
que permita cambios de contraseña cuando está habilitado el servicio de
descubrimiento.
                        </para>
                        <para>
                            Por defecto: no fijado, esto es servicio descubridor deshabilitado.
                        </para>
                    </listitem>
                </varlistentry>

                <varlistentry>
                    <term>ldap_chpass_update_last_change (booleano)</term>
                    <listitem>
                        <para>
                            Especifica si actualizar el atributo ldap_user_shadow_last_change con días
desde el Epoch después de una operación de cambio de contraseña.
                        </para>
                        <para>
                            Por defecto: False
                        </para>
                    </listitem>
                </varlistentry>

                <varlistentry>
                    <term>ldap_access_filter (cadena)</term>
                    <listitem>
                        <para>
                            Si está usando access_provider = ldap y ldap_access_order = filter
(predeterminado), esta opción es obligatoria. Especifica un criterio de
filtro de búsqueda LDAP que debe cumplirse para que el usuario obtenga
acceso a este host. Si access_provider = ldap, ldap_access_order = filter y
esta opción no estñan establecidos resultará que todos los usuarios tendrán
el acceso denegado.  Use access_provider = permit para cambiar este
comportamiento predeterminado. Por favor advierta que este filtro se aplica
sobre la entrada LDAP del usuario y, por lo tanto, el filtrado basado en
grupos anidados puede no funcionar (e.g. el atributo memberOf sobre entradas
AD apunta solo a los parientes directos). Si se requiere el filtrado basado
en grupos anidados, vea por favor <citerefentry>
<refentrytitle>sssd-simple</refentrytitle><manvolnum>5</manvolnum>
</citerefentry>.
                        </para>
                        <para>
                            Ejemplo:
                        </para>
                        <programlisting>
access_provider = ldap
ldap_access_filter = (employeeType=admin)
                        </programlisting>
                        <para>
                            Este ejemplo significa que el acceso a este host está restringido a los
usuarios cuyo atributo employeeType esté establecido a "admin".
                        </para>
                        <para>
                            El almacenamiento en caché sin conexión para esta función está limitado a
determinar si el último inicio de sesión del usuario recibió permiso de
acceso. Si obtuvieron permiso de acceso durante su último inicio de sesión,
se les seguirán otorgando acceso sin conexión y viceversa.
                        </para>
                        <para>
                            Predeterminado: vacío
                        </para>
                    </listitem>
                </varlistentry>

                <varlistentry>
                    <term>ldap_account_expire_policy (cadena)</term>
                    <listitem>
                        <para>
                            Con esta opción pueden ser habilitados los atributos de evaluación de
control de acceso del lado cliente.
                        </para>
                        <para>
                            Por favor advierta que siempre se recomienda utilizar el control de acceso
del lado servidor, esto es el servidor LDAP denegaría petición de enlace con
una código de error definible aunque el password sea correcto.
                        </para>
                        <para>
                            Los siguientes valores están permitidos:
                        </para>
                        <para>
                            <emphasis>shadow</emphasis>: usa el valor de ldap_user_shadow_expire para
determinar si la cuenta ha expirado.
                        </para>
                        <para>
                            <emphasis>ad</emphasis>: usa el valor del campo de 32 bit
ldap_user_ad_user_account_control y permite el acceso si el segundo bit no
está fijado. Si el atributo está desaparecido se concede el acceso. También
se comprueba el tiempo de expiración de la cuenta.
                        </para>
                        <para>
                            <emphasis>rhds</emphasis>, <emphasis>ipa</emphasis>,
<emphasis>389ds</emphasis>: usa el valor de ldap_ns_account_lock para
comprobar si se permite el acceso o no.
                        </para>
                        <para>
                            <emphasis>nds</emphasis>: los valores de
ldap_user_nds_login_allowed_time_map, ldap_user_nds_login_disabled y
ldap_user_nds_login_expiration_time se usan para comprobar si el acceso está
permitido. Si ambos atributos están desaparecidos se concede el acceso.
                            <xi:include xmlns:xi="http://www.w3.org/2001/XInclude" href="include/experimental.xml" />
                        </para>
                        <para>
                            Por favor advierta que la opción de configuración ldap_access_order
<emphasis>debe</emphasis> incluir <quote>expire</quote> con el objetivo de
la opción ldap_account_expire_policy funcione.
                        </para>
                        <para>
                            Predeterminado: vacío
                        </para>
                    </listitem>
                </varlistentry>

                <varlistentry>
                    <term>ldap_access_order (cadena)</term>
                    <listitem>
                        <para>
                            Lista separada por coma de opciones de control de acceso.  Los valores
permitidos son:
                        </para>
                        <para>
                            <emphasis>filtro</emphasis>: utilizar ldap_access_filter
                        </para>
                        <para>
                            <emphasis>lockout</emphasis>: usar bloqueo de cuenta.  Si se establece, esta
opción deniega el acceso en el caso de que el atributo ldap
'pwdAccountLockedTime' esté presente y tenga un valor de
'000001010000Z'. Por favor vea la opción ldap_pwdlockout_dn. Por favor
advieta que 'access_provider = ldap' debe ser establecido para que está
característica funciones.
                        </para>
                        <para>
                            <emphasis> Por favor tenga en cuenta que esta opción es reemplazada por la
opción <quote>ppolicy</quote> y puede ser quitada en un futuro lanzamiento.
</emphasis>
                        </para>
                        <para>
                            <emphasis>ppolicy</emphasis>: usar bloqueo de cuenta.  Si se establece, esta
opción deniega el acceso en el caso de que el atributo ldap
'pwdAccountLockedTime' esté presente y tenga un valor de '000001010000Z' o
represente cualquier momento en el pasado.  El valor del atributo
'pwdAccountLockedTime' debe terminar con 'Z', que denota la zona horaria
UTC. Otras zonas horarias no se soportan actualmente y llevarán a
"access-denied" cuando los usuarios intenten acceder.  Por favor vea la
opción ldap_pwdlockout_dn.  Por favor advierta que 'access_provider = ldap'
debe estar establecido para que esta característica funcione.
                        </para>

                        <para>
                            <emphasis>caducar</emphasis>: utilizar ldap_account_expire_policy
                        </para>
                        <para>
                            <emphasis>pwd_expire_policy_reject, pwd_expire_policy_warn,
pwd_expire_policy_renew: </emphasis> Estas opciones son útiles si los
usuarios están interesados en que se les avise de que la contraseña está
próxima a expirar y la autenticación está basada en la utilización de un
método distinto a las contraseñas - por ejemplo claves SSH.
                       </para>
                       <para>
                            La diferencia entre estas opciones es la acción que se toma si la contraseña
de usuario ha expirado: pwd_expire_policy_reject - se deniega el acceso al
usuario, pwd_expire_policy_warn - el usuario es todavía capaz de acceder,
pwd_expire_policy_renew - al usuario se le pide que cambie la contraseña
inmediatamente.
                        </para>
                        <para>
                            Nota: si la contraseña de usuario expiró, SSSD no solicita ningún mensaje
explícito.
                        </para>
                        <para>
                            Por favor advierta que 'access_provider = ldap' debe estar establecido para
que esta función trabaje. También 'ldap_pwd_policy' debe estar establecido
para una política de contraseña apropiada.
                        </para>
                        <para>
                            <emphasis>authorized_service</emphasis>: utilizar el atributo
autorizedService para determinar el acceso
                        </para>
                        <para>
                            <emphasis>host</emphasis>: usa el atributo host para determinar el acceso
                        </para>
                        <para>
                            <emphasis>rhost</emphasis>: usar el atributo rhost para determinar si el
host remoto puede acceder
                        </para>
                        <para>
                            Por favor advierta el campo rhost en pam es establecido por la aplicación,
es mejor comprobar que la aplicación lo envía a pam, antes de habilitar esta
opción de control de acceso
                        </para>
                        <para>
                            Predeterminado: filter
                        </para>
                        <para>
                             Tenga en cuenta que es un error de configuración si un valor es usado más de
una vez.
                        </para>
                    </listitem>
                </varlistentry>

                <varlistentry>
                    <term>ldap_pwdlockout_dn (cadena)</term>
                    <listitem>
                        <para>
                           Esta opción especifica la DN de la contraseña de entrada a la política sobre
un servidor LDAP. Tenga en cuenta que la ausencia de esta opción en
sssd.conf en caso de verificación de bloqueo de cuenta habilitada dará como
resultado el acceso denegado ya que los atributos ppolicy en el servidor
LDAP no pueden verificarse correctamente.
                        </para>
                        <para>
                          Ejemplo: cn=ppolicy,ou=policies,dc=example,dc=com
                        </para>
                        <para>
                          Predeterminado: cn=ppolicy,ou=policies,$ldap_search_base
                        </para>
                    </listitem>
                </varlistentry>

                <varlistentry>
                    <term>ldap_deref (cadena)</term>
                    <listitem>
                        <para>
                            Especifica cómo se hace la eliminación de referencias al alias cuando se
lleva a cabo una búsqueda. Están permitidas las siguientes opciones:
                        </para>
                        <para>
                            <emphasis>never</emphasis>: Nunca serán eliminadas las referencias al alias.
                        </para>
                        <para>
                            <emphasis>searching</emphasis>: Las referencias al alias son eliminadas en
subordinadas del objeto base, pero no en localización del objeto base de la
búsqueda.
                        </para>
                        <para>
                            <emphasis>finding</emphasis>: Sólo se eliminarán las referencias a alias
cuando se localice el objeto base de la búsqueda.
                        </para>
                        <para>
                            <emphasis>always</emphasis>: Las referencias al alias se eliminarán tanto
para la búsqueda como en la localización del objeto base de la búsqueda.
                        </para>
                        <para>
                            Por defecto: Vacío (esto es manejado como <emphasis>nunca</emphasis> por las
librerías cliente LDAP)
                        </para>
                    </listitem>
                </varlistentry>

                <varlistentry>
                    <term>ldap_rfc2307_fallback_to_local_users (boolean)</term>
                    <listitem>
                        <para>
                            Permite retener los usuarios locales como miembros de un grupo LDAP para
servidores que usan el esquema RFC2307.
                        </para>
                        <para>
                            En algunos entornos donde se usa el esquema RFC2307, los usuarios locales
son hechos miembros de los grupos LDAP añadiendo sus nombres al atributo
memberUid. La autoconsistencia del dominio se ve comprometida cuando se hace
esto, de modo que SSSD debería normalmente quitar los usuarios
“desparecidos” de las afiliaciones a grupos escondidas tan pronto como
nsswitch intenta ir a buscar información del usuario por medio de las
llamadas getpw*() o initgroups().
                        </para>
                        <para>
                            Esta opción cae de nuevo en comprobar si los usuarios locales están
referenciados, y los almacena en caché de manera que más tarde las llamadas
initgroups() aumentará los usuarios locales con los grupos LDAP adicionales.
                       </para>
                        <para>
                            Predeterminado: false
                        </para>
                    </listitem>
                </varlistentry>

                <varlistentry>
                    <term>wildcard_limit (entero)</term>
                    <listitem>
                        <para>
                            Especifica un límite superior sobre el número de entradas que son
descargadas durante una búsqueda de comodín.
                        </para>
                        <para>
                            En este momento solo el respondedor InfoPipe soporta búsqueda de comodín
                        </para>
                        <para>
                            Predeterminado: 1000 (frecuentemente el tamaño de una página)
                        </para>
                    </listitem>
                </varlistentry>

            </variablelist>
        </para>
    </refsect1>

    <refsect1 id='sudo-options' condition="with_sudo">
        <title>OPCIONES SUDO</title>
        <para>
            Las instrucciones detalladas para la configuración de sudo_provider están en
la página de manual <citerefentry> <refentrytitle>sssd-sudo</refentrytitle>
<manvolnum>5</manvolnum> </citerefentry>.
        </para>

        <para>
            <variablelist>
                <varlistentry>
                    <term>ldap_sudo_full_refresh_interval (entero)</term>
                    <listitem>
                        <para>
                            Cuantos segundos esperará SSSD entre ejecutar un refresco total de las
reglas sudo (que descarga todas las reglas que están almacenadas en el
servidor).
                        </para>
                        <para>
                            El valor debe ser mayor que <emphasis>ldap_sudo_smart_refresh_interval
</emphasis>
                        </para>
                        <para>
                            Por defecto: 21600 (6 horas)
                        </para>
                    </listitem>
                </varlistentry>

                <varlistentry>
                    <term>ldap_sudo_smart_refresh_interval (entero)</term>
                    <listitem>
                        <para>
                            Cuantos segundos tiene SSSD que esperar antes de ejecutar una actualización
inteligente de las reglas sudo (lo que descarga todas las reglas que tienen
un USN más alto que el valor más alto del servidor USN que conoce
actualmente SSSD).
                        </para>
                        <para>
                            Si los atributos USN no se soportan por el servidor, se usa en su lugar el
atributo modifyTimestamp.
                        </para>
                        <para>
                            <emphasis>Aviso:</emphasis> el valor más alto de USN puede ser actualizado
por tres tareas: 1) Por una actualización total o inteligente de sudo (si se
encuentran reglas actualizadas), 2) por la enumeración de usuarios y grupos
(si se encuentran usuarios y grupos habilitados y actualizados) y 3)
reconectando con el servidor (por defecto cada 15 minutos, vea
<emphasis>ldap_connection_expire_timeout</emphasis>).
                        </para>
                        <para>
                            Predeterminado: 900 (15 minutos)
                        </para>
                    </listitem>
                </varlistentry>

                <varlistentry>
                    <term>ldap_sudo_use_host_filter (booleano)</term>
                    <listitem>
                        <para>
                            Si es true, SSSD descargará sólo las reglas que son aplicables a esta
máquina (usando las direcciones de host/red y nombres de host IPv4 o IPv6).
                        </para>
                        <para>
                            Predeterminado: true
                        </para>
                    </listitem>
                </varlistentry>

                <varlistentry>
                    <term>ldap_sudo_hostnames (cadena)</term>
                    <listitem>
                        <para>
                            Lista separada por espacios de nombres de host o nombres de dominio
totalmente cualificados que sería usada para filtrar las reglas.
                        </para>
                        <para>
                            Si esta opción está vacía, SSSD intentará descubrir el nombre de host y el
nombre de dominio totalmente cualificado automáticamente.
                        </para>
                        <para>
                            Si <emphasis>ldap_sudo_use_host_filter</emphasis> es
<emphasis>false</emphasis> esta opción no tiene efecto.
                        </para>
                        <para>
                            Por defecto: no especificado
                        </para>
                    </listitem>
                </varlistentry>

                <varlistentry>
                    <term>ldap_sudo_ip (cadena)</term>
                    <listitem>
                        <para>
                            Lista separada por espacios de direcciones de host/red IPv4 o IPv6 que sería
usada para filtrar las reglas.
                        </para>
                        <para>
                            esta opción está vacía, SSSD intentará descrubrir las direcciones
automáticamente.
                        </para>
                        <para>
                            Si <emphasis>ldap_sudo_use_host_filter</emphasis> es
<emphasis>false</emphasis> esta opción no tiene efecto.
                        </para>
                        <para>
                            Por defecto: no especificado
                        </para>
                    </listitem>
                </varlistentry>

                <varlistentry>
                    <term>sudo_include_netgroups (booleano)</term>
                    <listitem>
                        <para>
                            Si está a true SSSD descargará cada regla que contenga un grupo de red en el
atributo sudoHost.
                        </para>
                        <para>
                            Si <emphasis>ldap_sudo_use_host_filter</emphasis> es
<emphasis>false</emphasis> esta opción no tiene efecto.
                        </para>
                        <para>
                            Predeterminado: true
                        </para>
                    </listitem>
                </varlistentry>

                <varlistentry>
                    <term>ldap_sudo_include_regexp (booleano)</term>
                    <listitem>
                        <para>
                            Si es verdad SSSD descargará cada regla que contenga un comodín en el
atributo sudoHost.
                        </para>
                        <para>
                            Si <emphasis>ldap_sudo_use_host_filter</emphasis> es
<emphasis>false</emphasis> esta opción no tiene efecto.
                        </para>
                        <note>
                            <para>
                                ¡Usar comodines es una operación que es muy costosa de evaluar en el lado
del servidor LDAP!
                            </para>
                        </note>
                        <para>
                            Predeterminado: false
                        </para>
                    </listitem>
                </varlistentry>
            </variablelist>
        </para>
        <para>
            Esta página de manual sólo describe el atributo de nombre mapping. Para una
explicación detallada de la semántica del atributo relacionada con sudo, vea
<citerefentry>
<refentrytitle>sudoers.ldap</refentrytitle><manvolnum>5</manvolnum>
</citerefentry>
        </para>
    </refsect1>

    <refsect1 id='autofs-options' condition="with_autofs">
        <title>OPCIONES AUTOFS</title>
        <para>
            Algunos de los valores por defecto para los parámetros de abajo dependen del
esquema LDAP.
        </para>
        <para>
            <variablelist>
                <varlistentry>
                    <term>ldap_autofs_map_master_name (cadena)</term>
                    <listitem>
                        <para>
                            El nombre del mapa maestro de montaje automático en LDAP.
                        </para>
                        <para>
                            Pfredeterminado: auto.master
                        </para>
                    </listitem>
                </varlistentry>
            </variablelist>
            <xi:include xmlns:xi="http://www.w3.org/2001/XInclude" href="include/autofs_attributes.xml" />
        </para>
        <xi:include xmlns:xi="http://www.w3.org/2001/XInclude" href="include/autofs_restart.xml" />
    </refsect1>

    <refsect1 id='advanced-options'>
        <title>OPCIONES AVANZADAS</title>
        <para>
            Estas opciones están soportadas por dominios LDAP, pero deberían ser usadas
con precaución. Por favor incluyalas en su configuración si usted sabe lo
que está haciendo.  <variablelist>
                <varlistentry>
                    <term>ldap_netgroup_search_base (cadena)</term>
                    <xi:include xmlns:xi="http://www.w3.org/2001/XInclude" href="include/ldap_search_bases.xml" />
                </varlistentry>

                <varlistentry>
                    <term>ldap_user_search_base (cadena)</term>
                    <xi:include xmlns:xi="http://www.w3.org/2001/XInclude" href="include/ldap_search_bases.xml" />
                </varlistentry>

                <varlistentry>
                    <term>ldap_group_search_base (cadena)</term>
                    <xi:include xmlns:xi="http://www.w3.org/2001/XInclude" href="include/ldap_search_bases.xml" />
                </varlistentry>
            </variablelist> <variablelist>
                <note>
                    <para>
                        Si la opción <quote>ldap_use_tokengroups</quote> está habilitada, las
búsquedas contra Active Directory no serán restringidas y devolverán todos
los grupos miembros, incluso sin mapeo GID. Se recomienda deshabilitar esta
función, si los nombres de grupo no están siendo visualizados correctamente.
                    </para>
                </note>
                <varlistentry condition="with_sudo">
                    <term>ldap_sudo_search_base (cadena)</term>
                    <xi:include xmlns:xi="http://www.w3.org/2001/XInclude" href="include/ldap_search_bases.xml" />
                </varlistentry>

                <varlistentry condition="with_autofs">
                    <term>ldap_autofs_search_base (cadena)</term>
                    <xi:include xmlns:xi="http://www.w3.org/2001/XInclude" href="include/ldap_search_bases.xml" />
                </varlistentry>

            </variablelist>
        </para>
    </refsect1>

    <xi:include xmlns:xi="http://www.w3.org/2001/XInclude" href="include/failover.xml" />

    <xi:include xmlns:xi="http://www.w3.org/2001/XInclude" href="include/service_discovery.xml" />

    <xi:include xmlns:xi="http://www.w3.org/2001/XInclude" href="include/ldap_id_mapping.xml" />

    <refsect1 id='example'>
        <title>EJEMPLO</title>
        <para>
            El siguiente ejemplo asume que SSSS está configurado correctamente y LDAP
está fijado a uno de los dominios de la sección
<replaceable>[domains]</replaceable>.
        </para>
        <para>
<programlisting>
[domain/LDAP]
id_provider = ldap
auth_provider = ldap
ldap_uri = ldap://ldap.mydomain.org
ldap_search_base = dc=mydomain,dc=org
ldap_tls_reqcert = demand
cache_credentials = true
</programlisting>
        </para>
    </refsect1>
    <refsect1 id='ldap_access_filter_example'>
        <title>EJEMPLO DE FILTRO DE ACCESO LDAP</title>
        <para>
            El siguiente ejemplo asume que SSSD está correctamente configurado y usa
ldap_access_order=lockout.
        </para>
        <para>
<programlisting>
[domain/LDAP]
id_provider = ldap
auth_provider = ldap
access_provider = ldap
ldap_access_order = lockout
ldap_pwdlockout_dn = cn=ppolicy,ou=policies,dc=mydomain,dc=org
ldap_uri = ldap://ldap.mydomain.org
ldap_search_base = dc=mydomain,dc=org
ldap_tls_reqcert = demand
cache_credentials = true
</programlisting>
        </para>
    </refsect1>

    <refsect1 id='notes'>
        <title>NOTAS</title>
        <para>
            Las descripciones de algunas de las opciones de configuración en esta página
de manual están basadas en la página de manual <citerefentry>
<refentrytitle>ldap.conf</refentrytitle> <manvolnum>5</manvolnum>
</citerefentry> de la distribución OpenLDAP 2.4.
        </para>
    </refsect1>

    <xi:include xmlns:xi="http://www.w3.org/2001/XInclude" href="include/seealso.xml" />

</refentry>
</reference>
