<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE reference PUBLIC "-//OASIS//DTD DocBook V4.4//EN"
"http://www.oasis-open.org/docbook/xml/4.4/docbookx.dtd">
<reference>
<title>Páginas de manual de SSSD</title>
<refentry>
    <xi:include xmlns:xi="http://www.w3.org/2001/XInclude" href="include/upstream.xml" />

    <refmeta>
        <refentrytitle>sssd_krb5_locator_plugin</refentrytitle>
        <manvolnum>8</manvolnum>
    </refmeta>

    <refnamediv id='name'>
        <refname>sssd_krb5_locator_plugin</refname>
        <refpurpose>Complemento localizador Kerberos</refpurpose>
    </refnamediv>

    <refsect1 id='description'>
        <title>DESCRIPCION</title>
        <para>
            El complemento localizador Kerberos
<command>sssd_krb5_locator_plugin</command> es usado por libkrb5 para
encontrar KDCs en un reino Kerberos dado. SSSD proporciona dicho complemento
para guiar a todos los clientes Kerberos es un sistema a un único KDC. En
general, no debería importar con qué KDC está hablando un proceso de
cliente.  Pero hay casos, e.g. después de un cambio de contraseña, donde no
todos los KDCs etán en el mismo estado porque los nuevos datos tienen que
ser replicados primero. Para evitar fallos de autenticación inesperados y
quizás bloqueos de cuentas sería bueno hablar con un único KDC todo lo que
sea posible.
        </para>
        <para>
            libkrb5 buscará el complemento localizador en el subdirectorio libkrb5 del
directorio de complementos Kerberos, vea más detalles en plugin_base_dir en
<citerefentry> <refentrytitle>krb5.conf</refentrytitle>
<manvolnum>5</manvolnum> </citerefentry>. El complemento solo se puede
deshabilitar borrando el fichero del complemento. No hay opción en a
configuración de Kerberos para deshabilitarlo. Pero la variable de entorno
SSSD_KRB5_LOCATOR_DISABLE puede ser usada para deshabilitar el complemento
en comandos individuales. Alternativamente la opción SSSD
krb5_use_kdcinfo=False puede ser usada para no generar los datos necesarios
para el complemento. Con esto, todavía se llama al complemento, pero no
proporcionará datos a la persona que llama para que libkrb5 pueda recurrir a
otros métodos definidos en krb5.conf.
        </para>
        <para>
            El complemento lee la información sobre los KDCs de un reino dado desde un
fichero llamado <filename>kdcinfo.REALM</filename>. El fichero debería
contener uno o más nombres de DNS o direcciones IP ya sea en anotación
decimal con puntos IPv4 o en anotación hexadecimal IPv6.  Su puede añadir un
número de puerto adicional al final separado con dos puntos, la dirección
IPv6 tiene que estar encerrada entre corchetes en este caso como es
usual. Las entradas válidas son:
            <itemizedlist>
                <listitem><para>kdc.example.com</para></listitem>
                <listitem><para>kdc.example.com:321</para></listitem>
                <listitem><para>1.2.3.4</para></listitem>
                <listitem><para>5.6.7.8:99</para></listitem>
                <listitem><para>2001:db8:85a3::8a2e:370:7334</para></listitem>
                <listitem><para>[2001:db8:85a3::8a2e:370:7334]:321</para></listitem>
            </itemizedlist>
            Krb5 auth-provider de SSSD que es utilizado por IPA y los proveedores AD que
también agrega la dirección del actual KDC o controlador de dominio SSSD se
utiliza para este fichero.
        </para>
        <para>
            En entornos con KDCs de solo lectura y lectura-escritura donde los clientes
esperan usar las instancias solo lectura para las operaciones generales y
solo KDC de lectura-escritura para cambio de configuración como cambios de
contraseña se utiliza <filename>kpasswdinfo.REALM</filename> también para
identificar KDCs de lectura-escritura. Si existe este fichero para el reino
dado el contenido será usado por el complemento para contestar las
peticiones de un servidor kpasswd o kadmin opara el maestro específico KDC
MIT Kerberos. Si la dirección contiene un número de puerto el puerto
predeterminado KDC 88 será usado para los posteriores.
        </para>
    </refsect1>

    <refsect1 id='notes'>
        <title>NOTAS</title>
        <para>
            No todas las implementaciones Kerberos soportan el uso de plugins. Si
<command>sssd_krb5_locator_plugin</command> no está disponible en su sistema
usted tiene que editar /etc/krb5.conf para reflejar sus ajustes Kerberos.
        </para>
        <para>
            Si la variable de entorno SSSD_KRB5_LOCATOR_DEBUR está fijada a cualquier
valor los mensajes de depuración se enviarán a stderr.
        </para>
        <para>
            Si la variable de entorno SSSD_KRB5_LOCATOR_DISABLE está establecida a
cualquier valor el complemento es deshabilitado y y devolverá
KRB5_PLUGIN_NO_HANDLE al llamante.
        </para>
        <para>
            Si la variable de entorno SSSD_KRB5_LOCATOR_IGNORE_DNS_FAILURES etá
establecida a cualquier valor el complemento intentará resolver todos los
nombres DNS en el fichero kdcinfo. Por defecto el complemento devuelve
KRB5_PLUGIN_NO_HANDLE al llamante inmediatamente en el primer fallo
resolviendo DNS.
        </para>
    </refsect1>

    <xi:include xmlns:xi="http://www.w3.org/2001/XInclude" href="include/seealso.xml" />

</refentry>
</reference>
