<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE reference PUBLIC "-//OASIS//DTD DocBook V4.4//EN"
"http://www.oasis-open.org/docbook/xml/4.4/docbookx.dtd">
<reference>
<title>Páginas de manual de SSSD</title>
<refentry>
    <xi:include xmlns:xi="http://www.w3.org/2001/XInclude" href="include/upstream.xml" />

    <refmeta>
        <refentrytitle>sssd.conf</refentrytitle>
        <manvolnum>5</manvolnum>
        <refmiscinfo class="manual">Formatos de archivo y convenciones</refmiscinfo>
    </refmeta>

    <refnamediv id='name'>
        <refname>sssd.conf</refname>
        <refpurpose>El archivo de configuración de SSSD</refpurpose>
    </refnamediv>

    <refsect1 id='file-format'>
        <title>Formato de archivo</title>

        <para>
            El archivo posee una sintaxis de tipo ini consistente de secciones y
parámetros. Una sección comienza con el nombre de dicha sección colocado
entre corchetes, y continua hasta que comienza la próxima sección. Este es
un ejemplo de una sección con parámetros de valores simples y múltiples:
<programlisting>
<replaceable>[section]</replaceable>
<replaceable>key</replaceable> = <replaceable>value</replaceable>
<replaceable>key2</replaceable> = <replaceable>value2,value3</replaceable>
            </programlisting>
        </para>

        <para>
            Los tipos de datos utilizados son cadenas (no es necesario ingresarlos entre
comillas), enteros o booleanos (cuyos valores son
<quote>TRUE/FALSE</quote>).
        </para>

        <para>
            Una línea de comentario empieza con una almohadilla (<quote>#</quote>) o un
punto y coma (<quote>;</quote>).  Los comentarios en línea no están
soportados.
        </para>

        <para>
            Todas las secciones pueden tener un parámetro opcional de
<replaceable>descripción</replaceable>. Su función es solo la de servir como
etiqueta a tal sección.
        </para>

        <para>
            <filename>sssd.conf</filename> debe ser un archivo regular, cuyo dueño sea
el usuario root, y sólo este usuario podrá tener permisos de lectura y
escritura sobre él.
        </para>
    </refsect1>

    <refsect1 id='config-snippets'>
        <title>FRAGMENTOS DE CONFIGURACIÓN DESDE EL DIRECTORIO INCLUDE</title>

        <para>
            El fichero de configuración <filename>sssd.conf</filename> incluirá
fragmenteo de configuración usando el directorio include
<filename>conf.d</filename>. Esta característica está disponible si SSSD fue
compilado con libini versión 1.3.0 o posterior.
        </para>

        <para>
            Cualquier fichero situado en <filename>conf.d</filename> que termine en
<quote><filename>.conf</filename></quote> y no empiece con un punto
(<quote>.</quote>) será usado junto con <filename>sssd.conf</filename> para
configurar SSSD.
        </para>

        <para>
            Los fragmentos de configuración de <filename>conf.d</filename> tienen mayor
prioridad que los de <filename>sssd.conf</filename> y anularán
<filename>sssd.conf</filename> cuando ocurran conflictos. Si varios
fragmentos están presentes en <filename>conf.d</filename> serán incluidos en
orden alfabético (en base a la localización).  Los ficheros incluidos más
tarde tienen prioridad mas alta. Prefijos numéricos
(<filename>01_snippet.conf</filename>, <filename>02_snippet.conf</filename>
etc.) pueden ayudar a visualizar la prioridad (números mas altos significan
prioridad más alta).
        </para>

        <para>
            Los ficheros fragmentos requieren los mismos propietarios y permisos que
<filename>sssd.conf</filename>. Que son por defecto root:root y 0600.
        </para>
    </refsect1>

    <refsect1 id='general-options'>
        <title>OPCIONES GENERALES</title>
        <para>
            Las siguientes opciones son útiles en más de una de las secciones de
configuración.
        </para>
        <refsect2 id='all-section-options'>
            <title>Opciones utilizables en todas las secciones</title>
            <para>
              <variablelist>
                <varlistentry>
                    <term>debug_level (entero)</term>
                    <xi:include xmlns:xi="http://www.w3.org/2001/XInclude" href="include/debug_levels.xml" />
                </varlistentry>
                <varlistentry>
                    <term>debug (entero)</term>
                    <listitem>
                        <para>
                            SSSD 1.14 y posteriores también incluyen el alias
<replaceable>debug</replaceable> para <replaceable>debug_level</replaceable>
como ua característica de conveniencia. Si se usan ambas se usará el valor
de <replaceable>debug_level</replaceable>.
                        </para>
                    </listitem>
                </varlistentry>
                <varlistentry>
                    <term>debug_timestamps (bool)</term>
                    <listitem>
                        <para>
                            Añade una sello de tiempo a los mensajes de depuración.  Si journald está
habilitado para el registro de la depuración SSSD esta opción se ignora.
                        </para>
                        <para>
                            Predeterminado: true
                        </para>
                    </listitem>
                </varlistentry>
                <varlistentry>
                    <term>debug_microseconds (bool)</term>
                    <listitem>
                        <para>
                            Añade microsegundos al sello de tiempo en los mensajes de depuración. Si
journald está habilitado para el registro de la depuración SSSD esta opción
se ignora.
                        </para>
                        <para>
                            Predeterminado: false
                        </para>
                    </listitem>
                </varlistentry>
              </variablelist>
            </para>
        </refsect2>

        <refsect2 id='services-and-domains-section-options'>
            <title>Opciones utilizables en las secciones SERVICIO y DOMINIO</title>
            <para>
              <variablelist>
                <varlistentry>
                    <term>timeout (entero)</term>
                    <listitem>
                        <para>
                            Tiempo de salid en segundos entre pulsaciones para este servicio. Se usa
para asegurar que el proceso está vivo y capaz de contestar
peticiones. Advierta que después de tres pulsaciones perdidas el servicio se
terminará.
                        </para>
                        <para>
                            Predeterminado: 10
                        </para>
                    </listitem>
                </varlistentry>
              </variablelist>
            </para>
        </refsect2>
    </refsect1>

    <refsect1 id='special-sections'>
        <title>SECCIONES ESPECIALES</title>

        <refsect2 id='services'>
            <title>La sección [sssd]</title>
            <para>
                Trozos individuales de funcionalidad SSSD son suministrados por servicios
especiales SSSD que se inician y parar junto a SSSD. Los servicios son
gestionados por un servicio especial frecuentemente llamado
<quote>monitor</quote>. La sección <quote>[sssd]</quote> se usa para
configurar el monitor así como algunas otras opciones importantes como la
identidad de dominios. <variablelist>
                    <title>Parámetros de sección</title>
                    <varlistentry>
                        <term>config_file_version (entero)</term>
                        <listitem>
                            <para>
                                Indica cuál es la sintaxis del archivo de configuración. SSSD 0.6.0 y
posteriores utilizan una versión 2.
                            </para>
                        </listitem>
                    </varlistentry>
                    <varlistentry>
                        <term>servicios</term>
                        <listitem>
                            <para>
                                Lista separada por comas de los servicios que se han iniciado cuando el
mismo sssd se inició.  <phrase condition="have_systemd"> La lista de
servicios es opcional sobre plataformas donde se soporta systemd, ya que
serán enchufados o activado D-Bus cuando sea necesario.  </phrase>
                            </para>
                            <para>
                                Servicios soportados: nss, pam <phrase condition="with_sudo">, sudo</phrase>
<phrase condition="with_autofs">, autofs</phrase> <phrase
condition="with_ssh">, ssh</phrase> <phrase condition="with_pac_responder">,
pac</phrase> <phrase condition="with_ifp">, ifp</phrase>
                            </para>
                            <para>
                                <phrase condition="have_systemd"> Por defecto, todos los servicios están
deshabilitados y el administrador debe habilitar aquellos que permita que se
usen para ejecución: "systemctl enable sssd-@service@.socket".  </phrase>
                            </para>
                        </listitem>
                    </varlistentry>
                    <varlistentry>
                        <term>reconnection_retries (entero)</term>
                        <listitem>
                            <para>
                                Cantidad de intentos de reconexión de los servicios ante una eventual caída
de datos del  proveedor, o de reiniciarse antes de abandonar
                            </para>
                            <para>
                                Predeterminado: 3
                            </para>
                        </listitem>
                    </varlistentry>
                    <varlistentry>
                        <term>dominios</term>
                        <listitem>
                            <para>
                                Un dominio es una base de datos que contiene información del usuario. SSSD
puede usar más dominios a la vez, pero al menos se debe configurar uno o
SSSD no arrancará.  Este parámetros describe la lista de dominios en el
orden que usted desea que sean consultados.  Un nombre de dominio debería
solo constar de caracteres ASCII alfanuméricos, guiones, puntos y guiones
bajos.
                            </para>
                        </listitem>
                    </varlistentry>
                    <varlistentry>
                        <term>re_expression (cadena)</term>
                        <listitem>
                            <para>
                                Expresión regular por defecto que describe como analizar la cadena que
contiene el nombre de usuario y el dominio en estos componentes.
                            </para>
                            <para>
                                Cada dominio puede tener una expresión regular individual configurada. Para
algunos proveedores de ID hay también expresiones regulares por defecto. Vea
las SECCIONES DOMINIO para mas información sobre estas expresiones
regulares.
                            </para>
                        </listitem>
                    </varlistentry>
                    <varlistentry>
                        <term>full_name_format (cadena)</term>
                        <listitem>
                            <para>
                                <citerefentry> <refentrytitle>printf</refentrytitle>
<manvolnum>3</manvolnum> </citerefentry>-formato compatible que describe
como componer un nombre de dominio totalmente cualificado y los componentes
del nombre de dominio.
                            </para>
                            <para>
                                Son soportadas las siguientes expresiones: <variablelist>
                                    <varlistentry>
                                        <term>%1$s</term>
                                        <listitem><para>nombre de usuario</para></listitem>
                                    </varlistentry>
                                    <varlistentry>
                                        <term>%2$s</term>
                                        <listitem>
                                            <para>
                                                nombre de dominio como se especifica en el fichero de configuración SSSD
                                            </para>
                                        </listitem>
                                    </varlistentry>
                                    <varlistentry>
                                        <term>%3$s</term>
                                        <listitem>
                                            <para>
                                                nombre plano de dominio. Principalmente usado por los dominios Active
Directory tanto los configurados directamente como los descubiertos por
medio de IPA de confianza.
                                            </para>
                                        </listitem>
                                    </varlistentry>
                                </variablelist>
                            </para>
                            <para>
                                Cada dominio puede tener una cadena de formato individual configurar. Vea
SECCIONES DOMINIO para más información sobre esta opción.
                            </para>
                        </listitem>
                    </varlistentry>
                    <varlistentry>
                        <term>monitor_resolv_conf (boolean)</term>
                        <listitem>
                            <para>
                                Controls if SSSD should monitor the state of resolv.conf to identify when it
needs to update its internal DNS resolver.
                            </para>
                            <para>
                                Predeterminado: true
                            </para>
                        </listitem>
                    </varlistentry>
                    <varlistentry>
                        <term>try_inotify (boolean)</term>
                        <listitem>
                            <para>
                                By default, SSSD will attempt to use inotify to monitor configuration files
changes and will fall back to polling every five seconds if inotify cannot
be used.
                            </para>
                            <para>
                                Existen algunas pocas situaciones en donde lo preferible es evitar el uso de
inotify. En estas raras excepciones, la opción debería ser definida en
'false' 
                            </para>
                            <para>
                                Predeterminado: 'true' en plataformas donde inotify tenga soporte. 'False'
en el resto de las plataformas.
                            </para>
                            <para>
                                Nota: esta opción no tendrá efecto en plataformas donde inotify no se
encuenytre disponible. En estas plataformas, la consulta (polling) será
utilizada siempre.
                            </para>
                        </listitem>
                    </varlistentry>
                    <varlistentry>
                        <term>krb5_rcache_dir (cadena)</term>
                        <listitem>
                            <para>
                                Directorio en el sistema de archivos donde SSSD debería guardar fichero de
reproducción de cache de Kerberos.
                            </para>
                            <para>
                                Esta opción acepta un valor especial __LIBKRB5_DEFAULTS__ que instruirá a
SSSD para dejar a libkrb5 decidir la localización apropiada del escondrijo
de respuesta.
                            </para>
                            <para>
                                Por defecto: Distribución específica y especificado en la acumulación de
tiempo. (si no se configura __LIBKRB5_DEFAULTS__)
                            </para>
                        </listitem>
                    </varlistentry>
                    <varlistentry>
                        <term>usuario (cadena)</term>
                        <listitem>
                            <para>
                                El usuario debe dejar los privilegios donde corresponda para evitar que se
ejecute como usuario root.  <phrase condition="have_systemd"> Esta opción no
funciona cuando se están ejecutando servicios activados por socket, puesto
que el ajuste para que el usuario corra los procesos se fijan en el momento
de la compilación.  El modo de anular la unidad de ficheros systemd es
creando los ficheros apropiados en /etc/systemd/system/.  Tenga en cuenta
que cualquier cambio en el socket de usuario, grupo o permisos puede llevar
a un SSSD no utilizable. Lo mismo puede ocurrir en el caso de cambios del
usuario que ejecuta el contestador NSS.  </phrase>
                            </para>
                            <para>
                                Por defecto: no ajustado, los procesos correrán como root
                            </para>
                        </listitem>
                    </varlistentry>
                    <varlistentry>
                        <term>default_domain_suffix (cadena)</term>
                        <listitem>
                            <para>
                                Esta cadena será usada como nombre de dominio por defecto para todos los
nombre sin un componente de nombre de dominio. El principal caso de uso es
en entornos donde el dominio principal está dirigido a gestionar las
políticas de host y todos los usuarios están localizados en un dominio
confiable. La opción permite a esos usuarios acceder sólo con su nombre de
usuario sin dar también un nombre de dominio.
                            </para>
                            <para>
                                Please note that if this option is set all users from the primary domain
have to use their fully qualified name, e.g. user@domain.name, to log
in. Setting this option changes default of use_fully_qualified_names to
True. It is not allowed to use this option together with
use_fully_qualified_names set to False. One exception from this rule are
domains with <quote>id_provider=files</quote> that always try to match the
behaviour of nss_files and therefore their output is not qualified even when
the default_domain_suffix option is used.
                            </para>
                            <para>
                                Predeterminado: no definido
                            </para>
                        </listitem>
                    </varlistentry>
                    <varlistentry>
                        <term>override_space (cadena)</term>
                        <listitem>
                            <para>
                                Este parámetro reemplazará los espacios (barra espaciadora)  con los
caracteres dados para los nombres de usuario y grupos.  e.g. (_). Nombre de
usuario &quot;john doe&quot; será &quot;john_doe&quot; Esta característica
se ha añadido para ayudar a la compatibilidad los scripts de shell que
tienen dificultades con el manejo de espacios, debido al campo separador
predeterminado en el shell.
                            </para>
                            <para>
                                Por favor advierta que es un error de configuración usar un carácter de
reemplazo que pueda ser usado en los nombres de grupo o usuario. Si un
nombre contiene el carácter de reemplazo SSSD intentará devolver un nombre
no modificado pero en general el resultado de la búsqueda es indefinido.
                            </para>
                            <para>
                                Por defecto: no ajustado (los espacios no serán reemplazados)
                            </para>
                        </listitem>
                    </varlistentry>
                    <varlistentry>
                        <term>certificate_verification (cadena)</term>
                        <listitem>
                            <para>
                                Con este parámetros la verificación del certificado se puede sintonizar con
una lista de opciones separadas por comas. Las opciones soportadas son:
<variablelist>
                                <varlistentry>
                                    <term>no_ocsp</term>
                                    <listitem>
                                        <para>Deshabilita la comprobación de Protocolo de Estado de Certificado en Línea
(OCSP). Esto puede ser necesario si los servidores OCSP definidos en el
certificado no son alcanzables por el cliente.</para>
                                    </listitem>
                                </varlistentry>
                                <varlistentry>
                                    <term>soft_ocsp</term>
                                    <listitem>
                                        <para>(NSS Version) This option is ignored.</para>

                                        <para>(OpenSSL Version) If a connection cannot be established to an OCSP responder
the OCSP check is skipped.  This option should be used to allow
authentication when the system is offline and the OCSP responder cannot be
reached.</para>
                                    </listitem>
                                </varlistentry>
                                <varlistentry>
                                    <term>ocsp_dgst</term>
                                    <listitem>
                                        <para>Digest (hash) function used to create the certificate ID for the OCSP
request. Allowed values are:
                                        <itemizedlist>
                                          <listitem><para>sha1</para></listitem>
                                          <listitem><para>sha256</para></listitem>
                                          <listitem><para>sha384</para></listitem>
                                          <listitem><para>sha512</para></listitem>
                                        </itemizedlist></para>
                                        <para>
                                            Default: sha256
                                        </para>
                                        <para>(NSS Version) This option is ignored, because NSS uses sha1 unconditionally.</para>
                                    </listitem>
                                </varlistentry>
                                <varlistentry>
                                    <term>no_verification</term>
                                    <listitem>
                                        <para>Deshabilita la verificación completamente.  Esto opción solo se debería usar
para pruebas.</para>
                                    </listitem>
                                </varlistentry>
                                <varlistentry>
                                    <term>ocsp_default_responder=URL</term>
                                    <listitem>
                                        <para>Fija el contestador OCSP por defecto que será usando en lugar del mencionado
en el certificado. La URL debe ser reemplazada con la URL del contestador
OCSP por defecto e.g.  http://example.com:80/ocsp.</para>
                                        <para>(Versión NSS) Esta opción debe ser usada junto con
ocsp_default_responder_signing_cert.
                                        </para>
                                    </listitem>
                                </varlistentry>
                                <varlistentry>
                                    <term>
                                    ocsp_default_responder_signing_cert=NAME</term>
                                    <listitem>
                                        <para>(NSS Version) El apodo del certificado en el que confiar (esperado) para
firmar las respuestas OCSP.  El certificado con el apodo dado debe estar
disponible en la base de datos NSS del sistema.</para>
                                        <para>Esta opción debe ser usada junto con ocsp_default_responder.</para>
                                        <para>(Versión OpenSSL) Esta opción se ignora actualmente. Todos los certificados
necesarios deben estar disponibles en el fichero PEM indicado por
pam_cert_db_path.</para>
                                    </listitem>
                                </varlistentry>
                                <varlistentry>
                                    <term>crl_file=/PATH/TO/CRL/FILE</term>
                                    <listitem>
                                        <para>(Versión NSS) Esta opción se ignora, por favor vea en <citerefentry>
<refentrytitle>crlutil</refentrytitle> <manvolnum>1</manvolnum>
</citerefentry> como importar una Lista de Revocación de Certificado (CRL)
en una base de datos NSS.</para>

                                        <para>(Versión OpenSSL) Usa la Lista de Revocación de Certificado (CRL) del
fichero dado durante la verificación del certificado. La CRL se debe dar en
formato PEM, vea detalles en <citerefentry>
<refentrytitle>crl</refentrytitle> <manvolnum>1ssl</manvolnum>
</citerefentry>.</para>
                                    </listitem>
                                </varlistentry>
                                <varlistentry>
                                    <term>soft_crl</term>
                                    <listitem>
                                        <para>(NSS Version) This option is ignored.</para>

                                        <para>(OpenSSL Version) If a Certificate Revocation List (CRL) is expired ignore
the CRL checks for the related certificates. This option should be used to
allow authentication when the system is offline and the CRL cannot be
renewed.</para>
                                    </listitem>
                                </varlistentry>
                                </variablelist>
                            </para>
                            <para condition="with_nss">
                                Esta página de manual fue generada para la versión NSS.
                            </para>
                            <para condition="with_openssl">
                                Esta página de manual fue generada para la versión OPENSSL.
                            </para>
                            <para>
                                Se informa de las opciones desconocidas pero son ignoradas.
                            </para>
                            <para>
                                Por defecto: no fijado, i.e. no restringe la verificación de certificado
                            </para>
                        </listitem>
                    </varlistentry>
                    <varlistentry>
                        <term>disable_netlink (boolean)</term>
                        <listitem>
                            <para>
                                SSSD se engancha en el interfaz netlink para monitorizar los cambios a
rutas, direcciones, enlaces y disparar ciertas acciones.
                            </para>
                            <para>
                                Los cambios en el estado de SSSD causados por eventos en enlace de red
pueden ser no deseados y pueden ser deshabilitados ajustando esta opción a
'true'
                            </para>
                            <para>
                                Predeterminado: false (se detectan los cambio de enlace de red)
                            </para>
                        </listitem>
                    </varlistentry>
                    <varlistentry>
                        <term>enable_files_domain (boolean)</term>
                        <listitem>
                            <para>
                                Cuando se habilita esta opción, SSSD antepone in dominio implícito con
<quote>id_provider=files</quote> antes de cualquier dominio explícito
configurado.
                            </para>
                            <para condition="no_enable_files_domain">
                                Predeterminado: false
                            </para>
                            <para condition="enable_files_domain">
                                Predeterminado: true
                            </para>
                        </listitem>
                    </varlistentry>
                    <varlistentry>
                        <term>domain_resolution_order</term>
                        <listitem>
                            <para>
                                Lista separada por comas de dominios y subdominios que representa el orden
de búsqueda que se seguirá.  La lista no tiene que incluir todos los
dominios posibles ya que los dominios que falten se buscarán en el orden que
se presentan en la opción de configuración <quote>domains</quote>.  Los
subdominios que no están listados como parte de <quote>lookup_order</quote>
serán buscados en un orden aleatorio por cada dominio padre.
                            </para>
                            <para>
                                Por favor, advierta que cuando se fija esta opción el formato de salida de
todos los comandos es siempre plenamente cualificado aunque se usen los
nombre cortos para la entrada, para todos los usuarios excepto los
gestionados por el proveedro de ficheros.  En caso de que el administrador
desee la salida no plenamente cualificada se debe usar los opción
full_name_format como se muestra abajo: <quote>full_name_format=%1$s</quote>
Sin embargo, tenga en cuenta que durante el acceso, las aplicaciones de
acceso con frecuencia canonicalizan el nombre de usuario llamando a
<citerefentry> <refentrytitle>getpwnam</refentrytitle>
<manvolnum>3</manvolnum> </citerefentry> que, si se devuelve un nombre corto
para una entrada cualificada (mientras que intenta alcanzar un usuario que
existe en múltiples dominios) debe re-enturar el intento de acceso hacia el
dominio que usa nombres cortos, haciendo este rodeo totalmente no
recomendado en los casos donde los nombres de usuarios se deben compartir
entre dominios.
                            </para>
                            <para>
                                Por defecto: No definido
                            </para>
                        </listitem>
                    </varlistentry>
                </variablelist>
            </para>
        </refsect2>

    </refsect1>

    <refsect1 id='services-sections'>
        <title>SECCIONES DE SERVICIOS</title>
        <para>
            Los ajustes que pueden ser utilizados para configurar diferentes servicios
se describe en esta sección. Ellos deben residir en la sección
[<replaceable>$NAME</replaceable>], por ejemplo, para el servicio NSS, la
sección sería <quote>[nss]</quote>
        </para>

        <refsect2 id='general'>
            <title>Opciones de configuración de servicios generales</title>
            <para>
                Estas opciones pueden usarse para configurar cualquier servicio.
            </para>
            <variablelist>
                <varlistentry>
                    <term>reconnection_retries (entero)</term>
                    <listitem>
                        <para>
                            Cantidad de intentos de reconexión de los servicios ante una eventual caída
de datos del  proveedor, o de reiniciarse antes de abandonar
                        </para>
                        <para>
                            Predeterminado: 3
                        </para>
                    </listitem>
                </varlistentry>
                <varlistentry>
                    <term>fd_limit</term>
                    <listitem>
                        <para>
                            Esta opción especifica el número máximo de descriptores de ficheros que
pueden ser abiertos a la vez por este proceso SSSD. Sobre sistemas donde
SSSD ha alcanzado la capacidad CAP_SYS_RESOURCE, este será un ajuste
absoluto. Sobre sistemas sin esta capacidad, el valor resultante será el
valor más bajo de este o de limite “hard” en limits.conf.
                        </para>
                        <para>
                            Por defecto: 8192 (o limite “hard” en limits.conf)
                        </para>
                    </listitem>
                </varlistentry>
                <varlistentry>
                    <term>client_idle_timeout</term>
                    <listitem>
                        <para>
                            Esta opción especifica el número de segundos que un cliente de un proceso
SSSD puede conservar un descriptor de archivo sin comunicarse con él. Este
valor está limitado con el objetivo de evitar el agotamiento de recursos del
sistema. El tiempo de salida no puede ser más corto de 10 segundos. Si se
configura un valor más bajo será ajustado a 10 segundos.
                        </para>
                        <para>
                            Predeterminado: 60
                        </para>
                    </listitem>
                </varlistentry>
                <varlistentry>
                    <term>offline_timeout (entero)</term>
                    <listitem>
                        <para>
                            Cuando SSSD conmuta al modo fuera de línea la cantidad tiempo antes de que
intente volver a estar en línea se incrementará en base al tiempo que ha
estado desconectado.  Este valor es en segundos y se calcula mediante lo
siguiente:
                        </para>
                        <para>
                             offline_timeout + random_offset
                        </para>
                        <para>
                            El desplazamiento aleatorio puede ser incrementado a 30 segundos.  Después
de cada intento fracasado de ir a línea, el nuevo intervalo se re-calcula de
la siguiente forma:
                        </para>
                        <para>
                            new_interval = old_interval*2 + random_offset
                        </para>
                        <para>
                            Advierta que la longitud máxima de cada intervalo está limitada actualmente
a una hora. Si la longitud calculada de new_interval es mayor de una hora se
forzará a una hora.
                        </para>
                        <para>
                            Predeterminado: 60
                        </para>
                    </listitem>
                </varlistentry>
                <varlistentry>
                    <term>responder_idle_timeout</term>
                    <listitem>
                        <para>
                            Esta opción especifica el número de segundos que un proceso contestador SSSD
puede estar levantado sin ser usado. Este valor está limitado con el
objetivo de evitar el agotamiento de recursos del sistema.  El valor mínimo
aceptable para esta opción es 60 segundos.  Fijar esta opción a 0 (cero)
significa que se le ajustarña tiempo de espera al contestador.  Esta opción
solo tiene efecto cuando SSSD está construido con soporte systemd y cuando
los servicios activados son socket o D-Bus.
                        </para>
                        <para>
                            Predeterminado: 300
                        </para>
                    </listitem>
                </varlistentry>
                <varlistentry>
                    <term>cache_first</term>
                    <listitem>
                        <para>
                            Esta opción especifica si el contestador consultará todos los caches antes
de consultar a los Proveedores de Datos.
                        </para>
                        <para>
                            Predeterminado: false
                        </para>
                    </listitem>
                </varlistentry>
            </variablelist>
        </refsect2>

        <refsect2 id='NSS'>
            <title>Opciones de configuración de NSS</title>
            <para>
                Estas opciones pueden ser usadas para configurar el servicio Name Service
Switch (NSS).
            </para>
            <variablelist>
                <varlistentry>
                    <term>enum_cache_timeout (entero)</term>
                    <listitem>
                        <para>
                            Cuantos segundos ocultaría enumeraciones nss_sss (peticiones de información
sobre todos los usuarios)
                        </para>
                        <para>
                            Predeterminado: 120
                        </para>
                    </listitem>
                </varlistentry>
                <varlistentry>
                    <term>entry_cache_nowait_percentage (entero)</term>
                    <listitem>
                        <para>
                            La entrada a la cache puede ser fijada automáticamente para actualizar
entradas en segundo plano si hay peticiones más allá de un porcentanje del
valor de entry_cache_timeout para el dominio.
                        </para>
                        <para>
                            Por ejemplo, si entry_cache_timeout del dominio está fijado a 30 y
entry_cache_nowait_percentage está fijado a 50 (por ciento), las entradas
que vengan después de 15 segundos pasado el último cache serán devueltas
inmediatamente, pero SSSD irá y actualizará el cache por el mismo, de modo
que las futuras peticiones no necesitarán bloquearse a la espera de una
actualización del cache.
                        </para>
                        <para>
                            Los valores válidos para esta opción son 0-99 y representan un porcentaje de
entry_cache_timeout para cada dominio. Por razones de rendimiento, este
porcentaje nunca reducirá el tiempo de salida de no espera a menos de 10
segundos. (0 deshabilita esta función).
                        </para>
                        <para>
                            Predeterminado: 50
                        </para>
                    </listitem>
                </varlistentry>
                <varlistentry>
                    <term>entry_negative_timeout (entero)</term>
                    <listitem>
                        <para>
                            Especifica por cuantos segundos nss_sss escondería golpes negativos al cache
(esto es, consultas para entradas no válidas a la base de datos, como
entradas no existentes) antes de preguntar al punto final otra vez.
                        </para>
                        <para>
                            Predeterminado: 15
                        </para>
                    </listitem>
                </varlistentry>
                <varlistentry>
                    <term>local_negative_timeout (integer)</term>
                    <listitem>
                        <para>
                            Especifica por cuantos segundos nss_sss mantendría a los usuarios y grupos
locales en cache negativo antes de intentar buscarlo en el extremo final
otra vez. Fijando la opción a 0 deshabilita esta característica.
                        </para>
                        <para>
                            Por defecto: 14400 (4 horas)
                        </para>
                    </listitem>
                </varlistentry>
                <varlistentry>
                    <term>filter_users, filter_groups (cadena)</term>
                    <listitem>
                        <para>
                            Excluye a ciertos usuarios o grupos de ser recuperados de la base de datos
sss NSS. Esto es particularmente útil para cuentas del sistema. Esta opción
puede ser también establecida por dominio o incluir nombres completos para
filtrar solo usuarios de un dominio concreto o por el nombre principal de
usuario (UPN).
                        </para>
                        <para>
                            AVISO: La opción filter_groups no afecta a la herencia de miembros de grupos
anidados, puesto que el filtrado sucede después de que hayan sido propagados
para volver por medio de NSS. E.g. un grupo que tenga un miembro del grupo
filtrado mantendrá los usuarios miembros del listado posterior.
                        </para>
                        <para>
                            Predeterminado: root
                        </para>
                    </listitem>
                </varlistentry>
                <varlistentry>
                    <term>filter_users_in_groups (bool)</term>
                    <listitem>
                        <para>
                            Si usted desea filtrar usuarios aunque sean miembros del grupo, fije esta
opción a false.
                        </para>
                        <para>
                            Predeterminado: true
                        </para>
                    </listitem>
                </varlistentry>
                <xi:include xmlns:xi="http://www.w3.org/2001/XInclude" href="include/override_homedir.xml" />
                <xi:include xmlns:xi="http://www.w3.org/2001/XInclude" href="include/homedir_substring.xml" />
                <varlistentry>
                    <term>fallback_homedir (cadena)</term>
                    <listitem>
                        <para>
                            Fija la plantilla por defecto para el direcorio home del usuario si no se ha
especificado una explícitamente por el proveedor de datos del dominio.
                        </para>
                        <para>
                            Los valores disponibles para esta opción son los mismos que para
override_homedir.
                        </para>
                        <para>
                            ejemplo: <programlisting>
fallback_homedir = /home/%u
                            </programlisting>
                        </para>
                        <para>
                            Por defecto: no fijado (sin sustitución para los directorios home no
fijados)
                        </para>
                    </listitem>
                </varlistentry>
                <varlistentry>
                    <term>override_shell (cadena)</term>
                    <listitem>
                        <para>
                            Anula el shell de acceso para todos los usuarios. Esta opción reemplaza
cualquier otra opción de shell si tinene efecto y puede ser fijada bien en
la sección [nss] o por dominio.
                        </para>
                        <para>
                            Por defecto: no fijado (SSSD usará el valor recuperado desde LDAP)
                        </para>
                    </listitem>
                </varlistentry>
                <varlistentry>
                    <term>allowed_shells (cadena)</term>
                    <listitem>
                        <para>
                            Restringe la shell de usuario a uno de los valores listados. El orden de
evaluación es:
                        </para>
                        <para>
                            1. Si el shell está presente en <quote>/etc/shells</quote>, se usa.
                        </para>
                        <para>
                            2. Si el shell está en la lista allowed_shells pero no en
<quote>/etc/shells</quote>, usa el valor del parámetro shell_fallback.
                        </para>
                        <para>
                            3. Si el shell no está en la lista allowed_shells y tampoco en
<quote>/etc/shells</quote>, se usará un shell de no acceso.
                        </para>
                        <para>
                            Se puede usar el comodín (*) para permitir cualquier shell.
                        </para>
                        <para>
                            (*) es útil si usted desea usar shell_fallback en caso de que el shell del
usuario no esté en <quote>/etc/shells</quote> y las lista que mantiene todos
los shells permitidos en allowed_shells estuviera llena.
                        </para>
                        <para>
                            Una cadena vacía para el shell se pasa como-es a libc.
                        </para>
                        <para>
                            <quote>/etc/shells</quote> es de sólo lectura en el inicio SSSD, lo que
significa que se requiere el reinicio del SSSD en el caso de que se instale
una nueva shell.
                        </para>
                        <para>
                            Por defecto: No fijado. La shell del usuario se usa automáticamente.
                        </para>
                    </listitem>
                </varlistentry>
                <varlistentry>
                    <term>vetoed_shells (cadena)</term>
                    <listitem>
                        <para>
                            Reemplaza cualquier instancia de estos shells con shell_fallback
                        </para>
                    </listitem>
                </varlistentry>
                <varlistentry>
                    <term>shell_fallback (cadena)</term>
                    <listitem>
                        <para>
                            La shell por defecto a usar si una shell permitida no está instalada en la
máquina.
                        </para>
                        <para>
                            Predeterminado: /bin/sh
                        </para>
                    </listitem>
                </varlistentry>
                <varlistentry>
                    <term>default_shell</term>
                    <listitem>
                        <para>
                            El shell por defecto a usar si el proveedor no devuelve uno durante la
búsqueda. Esta opción puede ser especificada globalmente en la sección [nss]
o por dominio.
                        </para>
                        <para>
                            Por defecto: no fijado (Devuelve NULL si no se ha especificado una shell y
confía en libc para sustituir algo sensible cuando sea necesario,
normalmente /bin/sh)
                        </para>
                    </listitem>
                </varlistentry>
                <varlistentry>
                    <term>get_domains_timeout (entero)</term>
                    <listitem>
                        <para>
                            Especifica el tiempo en segundos por los cuales la lista de subdominios será
considerada válida.
                        </para>
                        <para>
                            Predeterminado: 60
                        </para>
                    </listitem>
                </varlistentry>
                <varlistentry>
                    <term>memcache_timeout (entero)</term>
                    <listitem>
                        <para>
                            Especifica el tiempo en segundos por el cual os registros en la memoria
cache serán validos. Fijando esta opción o cero deshabilita la memoria
cache.
                        </para>
                        <para>
                            Predeterminado: 300
                        </para>
                        <para>
                            PRECAUCIÓN: Deshabilitar la memoria cache puede llevar a un impacto negativo
significativo sobre el rendimiento de SSSD y debería ser usado solo para
pruebas.
                        </para>
                        <para>
                            AVISO: Si la variable de entorno SSS_NSS_USE_MEMCACHE estça fijada a "NO",
las aplicaciones clientes no usaran la memoria cache rápida.
                        </para>
                    </listitem>
                </varlistentry>
                <varlistentry>
                    <term>user_attributes (string)</term>
                    <listitem>
                        <para>
                            Algunas de las solicitudes de respuestas adicionales NSS pueden devolver mas
atributos que solos los de POXIS definido por el interfaz NSS. La lista de
atributos se controla con esta opción. Se maneja de la misma forma que la
opción <quote>user_attributes</quote> del contestador InfoPipe (see
<citerefentry> <refentrytitle>sssd-ifp</refentrytitle>
<manvolnum>5</manvolnum> </citerefentry> para mas detalles) pero sin valores
predeterminados.
                        </para>
                        <para>
                            Para hacer mas fácil la configuración el contestador NSS comprobará la
opción InfoPipe si no está fijada para el contestador NSS.
                        </para>
                        <para>
                            Por defecto: no ajustada, retroceder a opción InfoPipe
                        </para>
                    </listitem>
                </varlistentry>
                <varlistentry>
                    <term>pwfield (cadena)</term>
                    <listitem>
                        <para>
                            El valor que las operaciones NSS que devuelven usuarios o grupos devolverán
para el campo <quote>password</quote>.
                        </para>
                        <para>
                            Esta opción puede ser también fijada por dominio.
                        </para>
                        <para>
                            Por defecto: <quote>*</quote> (dominios remotos)  o <quote>x</quote> (los
ficheros de dominio)
                        </para>
                    </listitem>
                </varlistentry>
            </variablelist>
        </refsect2>
        <refsect2 id='PAM'>
            <title>Opciones de configuración PAM</title>
            <para>
                Estas opciones pueden ser usadas para configurar el servicio Pluggable
Authentication Module (PAM)
            </para>
            <variablelist>
                <varlistentry>
                    <term>offline_credentials_expiration (entero)</term>
                    <listitem>
                        <para>
                            Si la autenticación del proveedor es fuera de línea, cuanto permitiríamos
los accesos escondidos (en días desde el último login en línea con éxito).
                        </para>
                        <para>
                            Predeterminado: 0 (Sin límite)
                        </para>
                    </listitem>
                </varlistentry>

                <varlistentry>
                    <term>offline_failed_login_attempts (entero)</term>
                    <listitem>
                        <para>
                            Si la autenticación del proveedor es fuera de línea, cuantos intentos de
login fallados están permitidos.
                        </para>
                        <para>
                            Predeterminado: 0 (Sin límite)
                        </para>
                    </listitem>
                </varlistentry>

                <varlistentry>
                    <term>offline_failed_login_delay (entero)</term>
                    <listitem>
                        <para>
                            El tiempo en minutos que ha de pasar después de que
offline_failed_login_attempts ha sido alcanzado antes de que un nuevo
intento de login sea posible.
                        </para>
                        <para>
                            Si se fija en 0 el usuario no puede autenticarse fuerta de línea si se ha
alcanzado offline_failed_login_attempts. Sólo una autenticación en línea con
éxito puede habilitar otra vez la autenticación fuera de línea.
                        </para>
                        <para>
                            Predeterminado: 5
                        </para>
                    </listitem>
                </varlistentry>

                <varlistentry>
                    <term>pam_verbosity (entero)</term>
                    <listitem>
                        <para>
                            Controla qué tipo de mensajes se muestra al usuario durante la
autenticación. Cuanto mayor sea el número de mensajes más aparecen.
                        </para>
                        <para>
                             Actualmente sssd soporta los siguientes valores:
                        </para>
                        <para>
                             <emphasis>0</emphasis>: no mostrar ningún mensaje
                        </para>
                        <para>
                             <emphasis>1</emphasis>: mostrar sólo mensajes importantes
                        </para>
                        <para>
                             <emphasis>2</emphasis>: mostrar mensajes informativos
                        </para>
                        <para>
                             <emphasis>3</emphasis>: mostrar todos los mensajes e información de
depuración
                        </para>
                        <para>
                            Predeterminado: 1
                        </para>
                    </listitem>
                </varlistentry>

                <varlistentry>
                    <term>pam_response_filter (entero)</term>
                    <listitem>
                        <para>
                            Una lista separada por comas de cadenas que permiten borrar (filtrar) datos
enviados por el contestador PAM al modulo PAM pam_sss PAM. Hay diferentes
clases de respuestas enviadas a pam_sss e.g. mensajes mostrados al usuario o
variables de entorno que deberían ser fijadas por pam_sss.
                        </para>
                        <para>
                            Como los mensajes ya pueden ser controlados con la ayuda de la opción
pam_verbosity esta opción permite filtrar otra clase de respuestas también.
                        </para>
                        <para>
                            Actualmente se soportan los siguientes filtros: <variablelist>
                                <varlistentry><term>ENV</term>
                                    <listitem><para>No envía ninguna variable de entorno a ningún servicio.</para></listitem>
                                </varlistentry>
                                <varlistentry><term>ENV:var_name</term>
                                    <listitem><para>No envía la variable de entorno var_name a  ningún servicio.</para></listitem>
                                </varlistentry>
                                <varlistentry><term>ENV:var_name:service</term>
                                    <listitem><para>No envía la variable de entorno var_name al servicio.</para></listitem>
                                </varlistentry>
                            </variablelist>
                        </para>
                        <para>
                            Predeterminado: no definido
                        </para>
                        <para>
                            Ejemplo: ENV:KRB5CCNAME:sudo-i
                        </para>
                    </listitem>
                </varlistentry>

                <varlistentry>
                  <term>pam_id_timeout (entero)</term>
                  <listitem>
                    <para>
                      Para cualquier petición PAM mientras SSSD está en línea, SSSD intentará
inmediatamente actualizar la información de identidad escondida por el
usuario con el objetivo de asegurar que la autenticación tiene lugar con la
información más actual.
                    </para>
                    <para>
                      Una conversación PAM completa puede llevar a cabo múltiples peticiones PAM,
como gestión de cuenta y apertura de sesión. Esta opción controla (sobre una
base de por cliente-aplicación) cuanto (en segundos) podemos esconder la
información de identidad para evitar excesivos viajes de ida y vuelata al
proveedor de identidad.
                    </para>
                    <para>
                      Predeterminado: 5
                    </para>
                  </listitem>
                </varlistentry>

                <varlistentry>
                  <term>pam_pwd_expiration_warning (entero)</term>
                  <listitem>
                    <para>
                      Mostrar una advertencia N días antes que la contraseña caduque.
                    </para>
                    <para>
                      Por favor advierta que el servidor de punto final tiene que suministrar
información sobre el tiempo de expiración de la contraseña. Si esta
información desaparece, sssd no podrá mostrar un aviso.
                    </para>
                    <para>
                      Si está fijado cero, no se aplicará el filtro, esto es si se recibe una
advertencia de expiración desde el servidor final, se mostrará
automáticamente.
                    </para>
                    <para>
                      Este ajuste puede ser anulado por el ajuste
<emphasis>pwd_expiration_warning</emphasis> para un dominio concreto.
                    </para>
                    <para>
                      Predeterminado: 0
                    </para>
                  </listitem>
                </varlistentry>
                <varlistentry>
                    <term>get_domains_timeout (entero)</term>
                    <listitem>
                        <para>
                            Especifica el tiempo en segundos por los cuales la lista de subdominios será
considerada válida.
                        </para>
                        <para>
                            Predeterminado: 60
                        </para>
                    </listitem>
                </varlistentry>
                <varlistentry>
                    <term>pam_trusted_users (cadena)</term>
                    <listitem>
                        <para>
                            Especifica la lista separada por comas de valores de UID o nombres de
usuarios que tienen permitidas conversaciones PAM contra dominios de
confianza.  Los usuarios no incluidos en esta lista pueden solo acceder a
dominios marcadoscomo públicos con <quote>pam_public_domains</quote>.  Los
nombres de usuarios se resuelven a UIDs en el arranque.
                        </para>
                        <para>
                            Por defecto: Todos los usuarios se consideran de confianza por defecto
                        </para>
                        <para>
                            Por favor advierta que la UID 0 siempre permite el acceso al contestador PAM
aunque no está en la la lista pam_trusted_users.
                        </para>
                    </listitem>
                </varlistentry>
                <varlistentry>
                    <term>pam_public_domains (cadena)</term>
                    <listitem>
                        <para>
                            Especifica la lista separada por comas de nombres de dominios que son
accesibles hasta para los usuarios en los que no se confíe.
                        </para>
                        <para>
                            Hay definidos dos valores especiales para la opción pam_public_domains:
                        </para>
                        <para>
                            all (Los usuarios de no confianza están permitidos para acceder a todos los
dominios en el contestador PAM.)
                        </para>
                        <para>
                            none (Los usuarios de no confianza no tienen permitido acceder a los
dominios PAM en el contestador.)
                        </para>
                        <para>
                            Predeterminado: none
                        </para>
                    </listitem>
                </varlistentry>
                <varlistentry>
                    <term>pam_account_expired_message (cadena)</term>
                    <listitem>
                        <para>
                           Permite configurar un mensaje de expiración personalizado, reemplazando el
mensaje predeterminado 'Permiso denegado'.
                        </para>
                        <para>
                            Nota: Por favor tenga cuidado que este mensaje solo se imprime por el
servicio SSH a no ser que pam_verbosity esté fijado a 3 (mostrar todos los
mensajes e información de depuración).
                        </para>
                        <para>
                            ejemplo: <programlisting>
pam_account_expired_message = Cuenta expirada, por favor contacte con la mesa de ayuda.
                            </programlisting>
                        </para>
                        <para>
                            Predeterminado: none
                        </para>
                    </listitem>
                </varlistentry>
                <varlistentry>
                    <term>pam_account_locked_message (cadena)</term>
                    <listitem>
                        <para>
                           Permite fijar un mensaje de bloqueo personalizado, reemplazando el mensaje
por defecto 'Permiso denegado'.
                        </para>
                        <para>
                            ejemplo: <programlisting>
pam_account_locked_message = Cuenta bloqueada, por favor contacte con la mesa de ayuda.
                            </programlisting>
                        </para>
                        <para>
                            Predeterminado: none
                        </para>
                    </listitem>
                </varlistentry>
                <varlistentry>
                    <term>pam_cert_auth (booleano)</term>
                    <listitem>
                        <para>
                            Habilita un certificado en base a la autenticación Smartcard.  Como esto
requiere comunicación adicional con la Smartcard lo que dilatará el proceso
de autenticación esta opción está deshabilitada por defecto.
                        </para>
                        <para>
                            Por defecto: False
                        </para>
                    </listitem>
                </varlistentry>
                <varlistentry>
                    <term>pam_cert_db_path (cadena)</term>
                    <listitem>
                        <para>
                            La ruta a la base de datos de certificado que contiene los módulos PKCS#11
para acceder a la Smartcard.
                        </para>
                        <para>
                            Predeterminado:
                            <itemizedlist>
                                <listitem><para>/etc/pki/nssdb (versión NSS, ruta a la base de datos NSS)</para></listitem>
                                <listitem><para>/etc/sssd/pki/sssd_auth_ca_db.pem (Versión de OpenSSL, ruta a un fichero con
certificados CA de confianza en formato PEM)</para></listitem>
                            </itemizedlist>
                        </para>
                        <para condition="with_nss">
                            Esta página de manual fue generada para la versión NSS.
                        </para>
                        <para condition="with_openssl">
                            Esta página de manual fue generada para la versión OPENSSL.
                        </para>
                    </listitem>
                </varlistentry>
                <varlistentry>
                    <term>p11_child_timeout (entero)</term>
                    <listitem>
                        <para>
                            Cuantos segundos esperará pam_sss wait para que p11_child finalice.
                        </para>
                        <para>
                            Predeterminado: 10
                        </para>
                    </listitem>
                </varlistentry>
                <varlistentry>
                    <term>pam_app_services (cadena)</term>
                    <listitem>
                        <para>
                            Cuales son los servicios PAM que tiene permitido contactar con dominios del
tipo <quote>application</quote>
                        </para>
                        <para>
                            Por defecto: No definido
                        </para>
                    </listitem>
                </varlistentry>
                <varlistentry>
                    <term>pam_p11_allowed_services (entero)</term>
                    <listitem>
                        <para>
                            Una lista separada por comas de nombres de servicios PAM a los que les será
permitidos usar Smartcards.
                        </para>
                        <para>
                            Es posible añadir otro nombre de servicio PAM al conjunto predeterminado
usando <quote>+service_name</quote> o quitar explícitamente nombre de
servicio PAM de los predeterminados usando <quote>-service_name</quote>. Por
ejemplo, con el objetivo de reemplazar un nombre de servicio PAM por
autenticación con Smartcards (e.g. <quote>login</quote>) con un nombre de
servicio PAM personalizado (e.g. <quote>my_pam_service</quote>), debería
usar la siguiente configuración: <programlisting>
pam_p11_allowed_services = +my_pam_service, -login
                            </programlisting>
                        </para>
                        <para>
                            Predeterminado: el conjunto predeterminado de nombres de servicio PAM
incluye:
                            <itemizedlist>
                                <listitem>
                                    <para>
                                        login
                                    </para>
                                </listitem>
                                <listitem>
                                    <para>
                                        su
                                    </para>
                                </listitem>
                                <listitem>
                                    <para>
                                        su-l
                                    </para>
                                </listitem>
                                <listitem>
                                    <para>
                                        gdm-smartcard
                                    </para>
                                </listitem>
                                <listitem>
                                    <para>
                                        gdm-password
                                    </para>
                                </listitem>
                                <listitem>
                                    <para>
                                        kdm
                                    </para>
                                </listitem>
                                <listitem>
                                    <para>
                                        sudo
                                    </para>
                                </listitem>
                                <listitem>
                                    <para>
                                        sudo-i
                                    </para>
                                </listitem>
                                <listitem>
                                    <para>
                                        gnome-screensaver
                                    </para>
                                </listitem>
                            </itemizedlist>
                        </para>
                    </listitem>
                </varlistentry>
                <varlistentry>
                    <term>p11_wait_for_card_timeout (entero)</term>
                    <listitem>
                        <para>
                            Si se requiere la autenticación con Smartcard cuantos segundos extras se
añaden a p11_child_timeout para que el contestador PAM espera hasta que se
inserte la Smartcard.
                        </para>
                        <para>
                            Predeterminado: 60
                        </para>
                    </listitem>
                </varlistentry>
                <varlistentry>
                    <term>p11_uri (cadena)</term>
                    <listitem>
                        <para>
                            PKCS#11 URI (ver detalles en RFC-7512) que puede ser usada para restringir
la selección de dspositivos usados por la autenticación Smartcard. Por
defecto p11_child de SSSD buscará una ranura (lector) PKCS#11 donde este
establecida la bandera 'removable' y lee los certificados de la ficha
insertada en la primera ranura encontrada. Si están conectados múltiples
lectores p11_uri puede ser usado para decir a p11_child que use un lector
específico.
                        </para>
                        <para>
                            Ejemplo: <programlisting>
p11_uri = slot-description=My%20Smartcar%20Reader
                            </programlisting> o <programlisting>
p11_uri = library-description=OpenSC%20smartcard%20framework;slot-id=2
                            </programlisting> Para encontrar la URI adecuada compruebe por
favor la salida de depuración de p11_child. Como alternativa la utilidad
GnuTLS 'p11tool' con e.g. '--list-all' mostrará PKCS#11 URIs también.
                        </para>
                        <para>
                            Predeterminado: none
                        </para>
                    </listitem>
                </varlistentry>
            </variablelist>
        </refsect2>

        <refsect2 id='SUDO' condition="with_sudo">
            <title>SUDO opciones de configuración</title>
            <para>
                Se pueden usar estas opciones para configurar el servicio sudo.  Las
instrucciones detalladas para la configuración de <citerefentry>
<refentrytitle>sudo</refentrytitle> <manvolnum>8</manvolnum> </citerefentry>
para trabajar con <citerefentry> <refentrytitle>sssd</refentrytitle>
<manvolnum>8</manvolnum> </citerefentry> están en la página de manual
<citerefentry> <refentrytitle>sssd-sudo</refentrytitle>
<manvolnum>5</manvolnum> </citerefentry>.
            </para>
            <variablelist>
                <varlistentry>
                    <term>sudo_timed (booleano)</term>
                    <listitem>
                        <para>
                            Si se evalúan o no los atributos sudoNotBefore y sudoNotAfter que implementa
entradas de sudoers dependientes del tiempo.
                        </para>
                        <para>
                            Predeterminado: false
                        </para>
                    </listitem>
                </varlistentry>
            </variablelist>
            <variablelist>
                <varlistentry>
                    <term>sudo_threshold (entero)</term>
                    <listitem>
                        <para>
                            Número máxio de reflas expiradas que pueden ser refrescadas a la vez. Si el
número de reglas expiradas está por debajo del umbral son refrescadas con el
mecanismo <quote>refrescar reglas</quote> mechanism. SI se supera el umbral
un <quote>refresco total</quote> de reglas sudo se dispara en su lugar. Este
umbral también se aplica al comando IPA sudo y a las búsquedas de grupo de
comando.
                        </para>
                        <para>
                            Predeterminado: 50
                        </para>
                    </listitem>
                </varlistentry>
            </variablelist>
        </refsect2>

        <refsect2 id='AUTOFS' condition="with_autofs">
            <title>Opciones de configuración AUTOFS</title>
            <para>
                Estas opciones pueden ser usadas para configurar el servicio autofs.
            </para>
            <variablelist>
                <varlistentry>
                    <term>autofs_negative_timeout (entero)</term>
                    <listitem>
                        <para>
                            Especifica cuantos segundos debería el respondedor negativo autofs esconder
golpes (esto es, consultas a entradas de mapa no válidad, como las no
existentes) antes de preguntar al punto final otra vez.
                        </para>
                        <para>
                            Predeterminado: 15
                        </para>
                    </listitem>
                </varlistentry>
            </variablelist>
            <xi:include xmlns:xi="http://www.w3.org/2001/XInclude" href="include/autofs_restart.xml" />
        </refsect2>

        <refsect2 id='SSH' condition="with_ssh">
            <title>Opciones de configuración SSH</title>
            <para>
                Estas opciones se pueden usar para configurar el servicio SSH.
            </para>
            <variablelist>
                <varlistentry>
                    <term>ssh_hash_known_hosts (booleano)</term>
                    <listitem>
                        <para>
                            Si se pican o no los nombres y las direcciones de host en fichero gestionado
known_host. 
                        </para>
                        <para>
                            Predeterminado: true
                        </para>
                    </listitem>
                </varlistentry>
                <varlistentry>
                    <term>ssh_known_hosts_timeout (entero)</term>
                    <listitem>
                        <para>
                            Cuantos segundos se mantiene un host en el fichero known_hosts gestionados
después de que se hayan pedido sus claves de host.
                        </para>
                        <para>
                            Por defecto: 180
                        </para>
                    </listitem>
                </varlistentry>
                <varlistentry>
                    <term>ssh_use_certificate_keys (booleano)</term>
                    <listitem>
                        <para>
                            Si se ajusta a true <command>sss_ssh_authorizedkeys</command> devolverá
claves ssh derivadas de la clave pública de los certificados X.509
almacenados en la entrada de usuario también. Vea detalles en <citerefentry>
<refentrytitle>sss_ssh_authorizedkeys</refentrytitle>
<manvolnum>1</manvolnum> </citerefentry> for details.
                        </para>
                        <para>
                            Predeterminado: true
                        </para>
                    </listitem>
                </varlistentry>
                <varlistentry>
                    <term>ssh_use_certificate_matching_rules (string)</term>
                    <listitem>
                        <para>
                            By default the ssh responder will use all available certificate matching
rules to filter the certificates so that ssh keys are only derived from the
matching ones. With this option the used rules can be restricted with a
comma separated list of mapping and matching rule names. All other rules
will be ignored.
                        </para>
                        <para>
                            If a non-existing rule name is given all rules will be ignored and all
available certificates will be used to derive ssh keys.
                        </para>
                        <para>
                            Default: not set, all found rules are used
                        </para>
                    </listitem>
                </varlistentry>
                <varlistentry>
                    <term>ca_db (cadena)</term>
                    <listitem>
                        <para>
                            Ruta al almacenamiento de certificados CA de confianza. Esta opción se usa
para validar los certificados de usuario antes de derivar las claves
públicas ssh de ellos.
                        </para>
                        <para>
                            Predeterminado:
                            <itemizedlist>
                                <listitem><para>/etc/pki/nssdb (versión NSS, ruta a la base de datos NSS)</para></listitem>
                                <listitem><para>/etc/sssd/pki/sssd_auth_ca_db.pem (Versión de OpenSSL, ruta a un fichero con
certificados CA de confianza en formato PEM)</para></listitem>
                            </itemizedlist>
                        </para>
                        <para condition="with_nss">
                            Esta página de manual fue generada para la versión NSS.
                        </para>
                        <para condition="with_openssl">
                            Esta página de manual fue generada para la versión OPENSSL.
                        </para>
                    </listitem>
                </varlistentry>
            </variablelist>
        </refsect2>

        <refsect2 id='PAC_RESPONDER' condition="with_pac_responder">
            <title>Opciones de configuración del respondedor PAC</title>
            <para>
                El contestador PAC trabaja junto con el plugin de autorización de datos para
MIT Kerberos sssd_pac_plugin.so y un proveedor de sub dominios. El plugin
envía los datos PAC durante la autenticación GSSAPI al contestador PAC. El
proveedor de sub dominio recoge el SID de dominio y los rangos de ID del
dominio al que el cliente se ha unido y de los dominios remotos de confianza
desde el controlador local de dominio. Si el PAC es decodificado y evaluado
se hacen algunas de las siguientes operaciones:
                <itemizedlist>
                    <listitem><para>Si el usuario remoto no existe en la cache, se crea. Se determina la UID con
la ayuda del SID, los dominios de confianza tendrán UPGs y el GID tendrá el
mismo valor que la UID. El directorio home se ajusta en base al parámetro
subdomain_homedir. La shell estará vacía por defecto, i.e. se usa el sistema
predeterminado, pero se puede sustituir con el parámetro default_shell.</para>
                    </listitem>
                    <listitem><para>Si se conocen los SIDs de los grupos de los dominios, se añadirá el usuario
a esos grupos.
                    </para></listitem>
                </itemizedlist>
            </para>
            <para>
                Estas opciones pueden ser usadas para configurar el respondedor PAC.
            </para>
            <variablelist>
                <varlistentry>
                    <term>allowed_uids (cadena)</term>
                    <listitem>
                        <para>
                            Especifica la lista separada por comas de los valores UID o nombres de
usuario que tiene el acceso permitido al respondedor PAC.
                        </para>
                        <para>
                            Por defecto: 0 (sólo el usuario root tiene permitido el acceso al
respondedor PAC)
                        </para>
                        <para>
                            Por favor advierta que aunque la UID 0 se usa por defecto será anulada con
esta opción. Si usted deses todavía permitir al usuario root acceder al
respondedor PAC, que sería el caso típico, usted tiene que añadir 0 a la
lista de UIDs permitidas también.
                        </para>
                    </listitem>
                </varlistentry>
                <varlistentry>
                    <term>pac_lifetime (entero)</term>
                    <listitem>
                        <para>
                            Tiempo de vida de la entrada PAC en segundos. Tanto como la PAC es válida
los datos PAC pueden ser usados para determinar la membresia de grupo de un
usuario.
                        </para>
                        <para>
                            Predeterminado: 300
                        </para>
                    </listitem>
                </varlistentry>
            </variablelist>
        </refsect2>

        <refsect2 id='SESSION_RECORDING'>
            <title>Opciones de configuración de la grabación de sesión</title>
            <para>
                Trabajos de grabación de sesión en conjunto con <citerefentry>
<refentrytitle>tlog-rec-session</refentrytitle> <manvolnum>8</manvolnum>
</citerefentry>, una parte del paquete tlog, para registrar lo que los
usuarios ven y el tipo cuando ellos lo registran en un terminal de texto.
Vea también <citerefentry>
<refentrytitle>sssd-session-recording</refentrytitle>
<manvolnum>5</manvolnum> </citerefentry>.
            </para>
            <para>
                Se pueden usar estas opciones para configurar la grabación de sesión.
            </para>
            <variablelist>
                <varlistentry>
                    <term>scope (cadena)</term>
                    <listitem>
                        <para>
                            Una de las siguientes cadena especifica el alcande de la sesión de
grabación: <variablelist>
                                <varlistentry>
                                    <term>"none"</term>
                                    <listitem>
                                        <para>
                                            NO se grabaron usuarios.
                                        </para>
                                    </listitem>
                                </varlistentry>
                                <varlistentry>
                                    <term>"some"</term>
                                    <listitem>
                                        <para>
                                            Usuarios/grupos especificados por las opciones
<replaceable>users</replaceable> y<replaceable>groups</replaceable> son
grabados.
                                        </para>
                                    </listitem>
                                </varlistentry>
                                <varlistentry>
                                    <term>"all"</term>
                                    <listitem>
                                        <para>
                                            Se graban todos los usuarios.
                                        </para>
                                    </listitem>
                                </varlistentry>
                            </variablelist>
                        </para>
                        <para>
                            Predeterminado: "none"
                        </para>
                    </listitem>
                </varlistentry>
                <varlistentry>
                    <term>users (cadena)</term>
                    <listitem>
                        <para>
                            Una lista separada por comas de usuarios que deberían tener la grabación de
sesión habilitada. Coincide con los nombres de usuario que son devueltos por
NSS. I.e. después de las posibles sustituciones de espacios, cambios de
mayúsculas/minúsculas, etc.
                        </para>
                        <para>
                            Predeterminado: Vacío. No hay usuarios coincidentes.
                        </para>
                    </listitem>
                </varlistentry>
                <varlistentry>
                    <term>groups (cadena)</term>
                    <listitem>
                        <para>
                            Una lista separada por comas de grupos, cuyos miembros tendrían habilitado
la grabación de sesión. Coincide con los nombres de grupo devueltos por
NSS. I.e. después de los posibles cambios de espacio, cambios de
mayúsculas/minúsculas, etc.
                        </para>
                        <para>
                            AVISO: el uso de esta opción (teniéndolo ajustado a cualquiera) tiene un
costo considerable de rendimiento, puesto que cada petición sin caché para
un usuario requiere a recuperación y el emparejado de los grupos a los que
pertenece el usuario.
                        </para>
                        <para>
                            Predeterminado: Vacío. No empareja grupos.
                        </para>
                    </listitem>
                </varlistentry>
            </variablelist>
        </refsect2>

    </refsect1>

    <refsect1 id='domain-sections'>
        <title>SECCIONES DE DOMINIO</title>
        <para>
            Estas opciones de configuración pueden estar presentes en la sección
configuración de dominio, esto es, en una sección llamada
<quote>[domain/<replaceable>NAME</replaceable>]</quote> <variablelist>
                <varlistentry>
                    <term>domain_type (cadena)</term>
                    <listitem>
                        <para>
                            Especifica si el dominio está destinado a ser usado por clientes atentos a
POSIX como Name Service Switch o por aplicaciones que no necesitan datos
POSIX presentes o generados. Solo los objetos de dominios POSIX están
disponibles para las interfaces y utilidades de sistema operativo.
                        </para>
                        <para>
                            Los valores permitidos para esta opción son <quote>posix</quote> y
<quote>application</quote>.
                        </para>
                        <para>
                            Los dominios POSIX son alcanzables por todos los servicios. Los dominios
aplicación son solo alcanzables desde el contestador InfoPipe (vea
<citerefentry> <refentrytitle>sssd-ifp</refentrytitle>
<manvolnum>5</manvolnum> </citerefentry>) y el contestador PAM.
                        </para>
                        <para>
                            AVISO: LOs dominios aplicación actualmente están bien probados solamente con
<quote>id_provider=ldap</quote>.
                        </para>
                        <para>
                            Para una manera fácil de configurar dominios no POSIX, vea la sección
<quote>Dominios aplicación</quote>.
                        </para>
                        <para>
                            Predeterminado: posix
                        </para>
                    </listitem>
                </varlistentry>

                <varlistentry>
                    <term>min_id, max_id (entero)</term>
                    <listitem>
                        <para>
                            Límites de UID y GID para el dominio. Si un dominio contiene una entrada que
está fuera de estos límites, ésta es ignorada.
                        </para>
                        <para>
                            Para usuarios, esto afecta al límite primario GID. El usuario no será
devuelto a NSS si bien la UID o el GID primario está fuera de rango. Para
los miembros de grupos no primarios, aquellos que estén en rango serán
reportados como en espera.
                        </para>
                        <para>
                            Estos límites de ID afectan aunque se guarden entrada en la caché, no solo
devolviéndolas por nombre o ID.
                        </para>
                        <para>
                            Predeterminado: 1 para min_id, 0 (sin límite) para max_id
                        </para>
                    </listitem>
                </varlistentry>

                <varlistentry>
                    <term>enumerar (bool)</term>
                    <listitem>
                        <para>
                            Determina si un dominio puede ser enumerado, esto es, si el dominio puede
listar tods los usuarios y grupos que contiene. Advierta que no requiere
habilitar la enumeración con el objetivo de visualizar grupos
secundarios. Este parámetros puede tener uno de los siguientes valores:
                        </para>
                        <para>
                            TRUE = Usuarios y grupos son enumerados
                        </para>
                        <para>
                            FALSE = Sin enumeraciones para este dominio
                        </para>
                        <para>
                            Predeterminado: FALSE
                        </para>
                        <para>
                            Enumerar un dominio requiere que SSSD descargue y almacene TODAS las
entradas de usuario y grupo del servidor remoto.
                        </para>
                        <para>
                            Aviso: Habilitar la enumeración tiene un impacto moderado en el rendimiento
sobre SSSD mientras está corriendo la enumeración. Puede llevar varios
minutos después de que SSSD inicie una enumeración completa total.  Durante
este tiempo, las peticiones individuales de información irán directamente a
LDAP, piense que puede ser lento, debido al pesado procesamiento de la
enumeración. El guardar gran número de entradas en la caché después de una
enumeración completa puede ser también intensiva para la CPU puesto que la
membresía debe ser vuelta a computar. Esto puede llevar a que el proceso
<quote>sssd_be</quote> no responda o que sea reiniciado por el perro
guardián interno.
                        </para>
                        <para>
                            Mientras está corriendo la primera enumeración, peticiones para el usuario
completo o listas de grupo pueden no devolver resultados hasta que se
completen.
                        </para>
                        <para>
                            Adicionalmente, la habilitación de la enumeración puede incrementar el
tiempo necesario para detectar la desconexión de red, tanto como los tiempos
de espera necesarios para asegurar que las búsquedas de enumeración se han
completado. Para más información vea las páginas de manual para el
específico id_provider en uso.
                        </para>
                        <para>
                            Por las razones citadas arriba, no se recomienda habilitar la enumeración,
especialmente en entornos grandes.
                        </para>
                    </listitem>
                </varlistentry>

                <varlistentry>
                    <term>subdomain_enumerate (cadena)</term>
                    <listitem>
                        <para>
                            Si se debe enumerar alguno de los dominios de confianza autodetectados. Los
valores soportados son: <variablelist>
                                <varlistentry>
                                    <term>all</term>
                                    <listitem><para>Se enumerarán todos los dominios de confianza descubiertos</para></listitem>
                                </varlistentry>
                                <varlistentry>
                                    <term>none</term>
                                    <listitem><para>No serán enumerados dominios de confianza descubiertos</para></listitem>
                                </varlistentry>
                            </variablelist>
Opcionalmente, una lista de uno o más nombres de dominio puede habilitar la
enumeración solo para estos dominios de confianza.
                        </para>
                        <para>
                            Predeterminado: none
                        </para>
                    </listitem>
                </varlistentry>

                <varlistentry>
                    <term>entry_cache_timeout (entero)</term>
                    <listitem>
                        <para>
                            Cuántos segundos debe considerar nss_sss  como válidas las entradas antes de
volver a consultar al backend
                        </para>
                        <para>
                            Los sellos de tiempo de expiración de caché son almacenados somo atributos
de los objetos individuales en caché. Por lo tanto, el cambio del tiempo de
expiración de la caché solo tendrá efecto para las entradas más nuevas o
expiradas.  Debería ejecutar la herramienta <citerefentry>
<refentrytitle>sss_cache</refentrytitle> <manvolnum>8</manvolnum>
</citerefentry> con el objetivo de forzar el refresco de las entradas que ya
están en la caché.
                        </para>
                        <para>
                            Predeterminado: 5400
                        </para>
                    </listitem>
                </varlistentry>

                <varlistentry>
                    <term>entry_cache_user_timeout (entero)</term>
                    <listitem>
                        <para>
                            Cuantos segundos debería nss_sss considerar las entradas de usuario válidas
antes de preguntar al punto final otra vez.
                        </para>
                        <para>
                            Por defecto: entry_cache_timeout
                        </para>
                    </listitem>
                </varlistentry>

                <varlistentry>
                    <term>entry_cache_group_timeout (entero)</term>
                    <listitem>
                        <para>
                            Cuantos segundos debería nss_sss considerar las entradas de grupo válidas
antes de preguntar al punto final otra vez.
                        </para>
                        <para>
                            Por defecto: entry_cache_timeout
                        </para>
                    </listitem>
                </varlistentry>

                <varlistentry>
                    <term>entry_cache_netgroup_timeout (entero)</term>
                    <listitem>
                        <para>
                            Cuantos segundos debería nss_sss considerar las entradas de grupo de red
válidas antes de preguntar al punto final otra vez.
                        </para>
                        <para>
                            Por defecto: entry_cache_timeout
                        </para>
                    </listitem>
                </varlistentry>

                <varlistentry>
                    <term>entry_cache_service_timeout (entero)</term>
                    <listitem>
                        <para>
                            Cuantos segundos debería nss_sss considerar las entradas de servicio válidas
antes de preguntar al punto final otra vez.
                        </para>
                        <para>
                            Por defecto: entry_cache_timeout
                        </para>
                    </listitem>
                </varlistentry>

                <varlistentry condition="with_sudo">
                    <term>entry_cache_sudo_timeout (entero)</term>
                    <listitem>
                        <para>
                            Cuantos segundos debería considerar las regulas sudo válidas antes de
preguntar al backend otra vez.
                        </para>
                        <para>
                            Por defecto: entry_cache_timeout
                        </para>
                    </listitem>
                </varlistentry>

                <varlistentry condition="with_autofs">
                    <term>entry_cache_autofs_timeout (entero)</term>
                    <listitem>
                        <para>
                            Cuantos segundos deberá considerar el servicio autofs los mapas de
automontaje válidos antes de preguntar al punto final otra vez.
                        </para>
                        <para>
                            Por defecto: entry_cache_timeout
                        </para>
                    </listitem>
                </varlistentry>

                <varlistentry condition="with_ssh">
                    <term>entry_cache_ssh_host_timeout (entero)</term>
                    <listitem>
                        <para>
                            Cuantos segundos mantener una clave ssh de host después de refrescar. IE
cuanto guardar en caché la clave de host.
                        </para>
                        <para>
                            Por defecto: entry_cache_timeout
                        </para>
                    </listitem>
                </varlistentry>

                <varlistentry>
                    <term>refresh_expired_interval (entero)</term>
                    <listitem>
                        <para>
                            Especifica cuantos segundos tiene que esperar SSSD antes de disparar una
tarea de refresco en segundo plano que refrescará todos los registros
expirados o a punto de hacerlo.
                        </para>
                        <para>
                            The background refresh will process users, groups and netgroups in the
cache. For users who have performed the initgroups (get group membership for
user, typically ran at login)  operation in the past, both the user entry
and the group membership are updated.
                        </para>
                        <para>
                            This option is automatically inherited for all trusted domains.
                        </para>
                        <para>
                            Usted puede considerar ajustar este valor a 3/4 * entry_cache_timeout.
                        </para>
                        <para>
                            Predeterminado: 0 (deshabilitado)
                        </para>
                    </listitem>
                </varlistentry>

                <varlistentry>
                    <term>cache_credentials (bool)</term>
                    <listitem>
                        <para>
                            Determina si las credenciales del usuario están también escondidas en el
cache LDB local
                        </para>
                        <para>
                            Las credenciales de usuario son almacenadas en un hash SHA512, no en texto
plano
                        </para>
                        <para>
                            Predeterminado: FALSE
                        </para>
                    </listitem>
                </varlistentry>

                <varlistentry>
                    <term>cache_credentials_minimal_first_factor_length (entero)</term>
                    <listitem>
                        <para>
                            Si se usa 2-Factor-Authentication (2FA) y las credenciales deberían ser
guardadas este valor determina la longitud mínima del primer factor de
autenticación (contraseña de largo plazo) que debe ser guardado como hash
SHA512 en el caché.
                        </para>
                        <para>
                            Esto evitaría que los PINs cortos de un esquema de PIN basado en 2FA se
guarden en caché lo que les haría objetivos fáciles de ataques de fuerza
bruta.
                        </para>
                        <para>
                            Predeterminado: 8
                        </para>
                    </listitem>
                </varlistentry>

                <varlistentry>
                    <term>account_cache_expiration (entero)</term>
                    <listitem>
                        <para>
                            Entradas de números de días que son dejadas en el cache después del último
login con éxito antes de ser borrado durante la limpieza de la cache. 0
significa mantener para siempre. El valor de este parámetro debe ser más
grande o igual que offline_credentials_expiration.
                        </para>
                        <para>
                            Predeterminado: 0 (ilimitado)
                        </para>
                    </listitem>
                </varlistentry>
                <varlistentry>
                  <term>pwd_expiration_warning (entero)</term>
                  <listitem>
                    <para>
                      Mostrar una advertencia N días antes que la contraseña caduque.
                    </para>
                    <para>
                        Si está fijado cero, no se aplicará el filtro, esto es si se recibe una
advertencia de expiración desde el servidor final, se mostrará
automáticamente.
                    </para>
                    <para>
                      Por favor advierta que el servidor de backend tiene que suministrar
información sobre la hora expiración de la contraseña. Si esta información
está desaparecida, sssd no puede mostrar un aviso. También se tiene que
configurar un proveedor de autorización para el backend.
                    </para>
                    <para>
                      Por defecto: 7 (Kerberos), 0 (LDAP)
                    </para>
                  </listitem>
                </varlistentry>

                <varlistentry>
                    <term>id_provider (cadena)</term>
                    <listitem>
                        <para>
                            El proveedor de identificación usado por el dominio. Los proveedores de ID
soportados son:
                        </para>
                        <para>
                            <quote>proxy</quote>: Soporta un proveedor NSS heredado.
                        </para>
                        <para condition="enable_local_provider">
                            <quote>local</quote>: Proveedor SSSD interno para usuarios locales
(OBSOLETO).
                        </para>
                        <para>
                            <quote>files</quote>: Proveedor de FICHEROS. Vea <citerefentry>
<refentrytitle>sssd-files</refentrytitle> <manvolnum>5</manvolnum>
</citerefentry> para más información sobre como hacer espejo de usuarios y
grupos locales en SSSD.
                        </para>
                        <para>
                            <quote>ldap</quote>: Proveedor LDAP. Vea <citerefentry>
<refentrytitle>sssd-ldap</refentrytitle> <manvolnum>5</manvolnum>
</citerefentry> para más información sobre la configuración de LDAP.
                        </para>
                        <para>
                            <quote>ipa</quote>: Proveedor FreeIPA y Red Hat Enterprise Identity
Management. Vea <citerefentry> <refentrytitle>sssd-ipa</refentrytitle>
<manvolnum>5</manvolnum> </citerefentry> para más información sobre la
configuración de FreeIPA.
                        </para>
                        <para>
                            <quote>ad</quote>: Proveedor Active Directory. Vea <citerefentry>
<refentrytitle>sssd-ad</refentrytitle> <manvolnum>5</manvolnum>
</citerefentry> para más información sobre la configuración de Active
Directory.
                        </para>
                    </listitem>
                </varlistentry>

                <varlistentry>
                    <term>use_fully_qualified_names (bool)</term>
                    <listitem>
                        <para>
                            Utiliza el nombre completo y el dominio (formateado en el formato
nombre_completo de dominio) como el nombre de acceso del usuario reportado a
NSS.
                        </para>
                        <para>
                            Si es TRUE, todas las peticiones a este dominio deben usar nombres
totalmente cualificados. Por ejemplo, si se usa en el dominio LOCAL que
contiene un usuario “test”, <command>getent passwd test</command> no
encontraría al usuario mientras que <command>getent passwd
test@LOCAL</command> lo haría.
                        </para>
                        <para>
                            AVISO: Esta opción no tiene efecto sobre búsquedas de grupo de red debido a
su tendencia a incluir grupos de red anidados sin nombres cualificados. Para
grupos de red, se buscará en todos los dominios cuando se pida un no no
cualificado.
                        </para>
                        <para>
                            Predeterminado: FALSE (TRUE si se usa default_domain_suffix)
                        </para>
                    </listitem>
                </varlistentry>
                <varlistentry>
                    <term>ignore_group_members (bool)</term>
                    <listitem>
                        <para>
                            No devuelve miembros de grupo para búsquedas de grupo.
                        </para>
                        <para>
                            Si se fija a TRUE, no se pide el atributo de membresía de grupo al servidor
ldap y los miembros no son devueltos cuando se procesan llamadas de
búsqueda, como <citerefentry> <refentrytitle>getgrnam</refentrytitle>
<manvolnum>3</manvolnum> </citerefentry> o <citerefentry>
<refentrytitle>getgrgid</refentrytitle> <manvolnum>3</manvolnum>
</citerefentry>.  Como efecto, <quote>getent group $groupname</quote>
debería devolver el grupo pedido como si estuviera vacío.
                        </para>
                        <para>
                            Habilitar esta opción puede también hacer acceso a las comprobaciones de
proveedor ara membresía de grupo significativamente más rápidas,
especialmente para grupos que contienen muchos miembros.
                        </para>
                        <para>
                            Predeterminado: FALSE
                        </para>
                    </listitem>
                </varlistentry>
                <varlistentry>
                    <term>auth_provider (cadena)</term>
                    <listitem>
                        <para>
                            El proveedor de autenticación usado por el dominio.  Los proveedores de
autenticación soportados son:
                        </para>
                        <para>
                            <quote>ldap</quote> para autenticación nativa LDAP. Vea <citerefentry>
<refentrytitle>sssd-ldap</refentrytitle> <manvolnum>5</manvolnum>
</citerefentry> para más información sobre la configuración LDAP.
                        </para>
                        <para>
                            <quote>krb5</quote> para autenticación Kerberos. Vea <citerefentry>
<refentrytitle>sssd-krb5</refentrytitle> <manvolnum>5</manvolnum>
</citerefentry> para más información sobre la configuración de Kerberos.
                        </para>
                        <para>
                            <quote>ipa</quote>: Proveedor FreeIPA y Red Hat Enterprise Identity
Management. Vea <citerefentry> <refentrytitle>sssd-ipa</refentrytitle>
<manvolnum>5</manvolnum> </citerefentry> para más información sobre la
configuración de FreeIPA.
                        </para>
                        <para>
                            <quote>ad</quote>: Proveedor Active Directory. Vea <citerefentry>
<refentrytitle>sssd-ad</refentrytitle> <manvolnum>5</manvolnum>
</citerefentry> para más información sobre la configuración de Active
Directory.
                        </para>
                        <para>
                            <quote>proxy</quote> para la reinstalación de la autenticación a algún otro
objetivo PAM.
                        </para>
                        <para condition="enable_local_provider">
                            <quote>local</quote>: Proveedor interno SSSD para usuarios locales
                        </para>
                        <para>
                            <quote>none</quote> deshabilita la autenticación explícitamente.
                        </para>
                        <para>
                            Por defecto: <quote>id_provider</quote> se usa si se ha fijado y puede
manejar las peticiones de autenticación.
                        </para>
                    </listitem>
                </varlistentry>
                <varlistentry>
                    <term>access_provider (cadena)</term>
                    <listitem>
                        <para>
                            El proveedor de control de acceso usado por el dominio. Hay dos provedores
de acceso integrados (además de cualquiera instalado en los finales). Los
proveedores especiales internos son:
                        </para>
                        <para>
                            <quote>permit</quote> siempre permite el acceso. Es el proveedor de acceso
sólo permitido para un dominio local.
                        </para>
                        <para>
                            <quote>deny</quote> siempre niega el acceso.
                        </para>
                        <para>
                            <quote>ldap</quote> para autenticación nativa LDAP. Vea <citerefentry>
<refentrytitle>sssd-ldap</refentrytitle> <manvolnum>5</manvolnum>
</citerefentry> para más información sobre la configuración LDAP.
                        </para>
                        <para>
                            <quote>ipa</quote>: Proveedor FreeIPA y Red Hat Enterprise Identity
Management. Vea <citerefentry> <refentrytitle>sssd-ipa</refentrytitle>
<manvolnum>5</manvolnum> </citerefentry> para más información sobre la
configuración de FreeIPA.
                        </para>
                        <para>
                            <quote>ad</quote>: Proveedor Active Directory. Vea <citerefentry>
<refentrytitle>sssd-ad</refentrytitle> <manvolnum>5</manvolnum>
</citerefentry> para más información sobre la configuración de Active
Directory.
                        </para>
                        <para>
                            <quote>simple</quote> control de acceso basado en listas de acceso o
denegación. Vea <citerefentry> <refentrytitle>sssd-simple</refentrytitle>
<manvolnum>5</manvolnum></citerefentry> para más información sobre la
configuración del módulo de acceso sencillo.
                        </para>
                        <para>
                            <quote>krb5</quote>: .k5login basado en control de acceso.  Vea
<citerefentry> <refentrytitle>sssd-krb5</refentrytitle>
<manvolnum>5</manvolnum></citerefentry> para más información sobre la
configuración de Kerberos.
                        </para>
                        <para>
                            <quote>proxy</quote> para transmitir control de acceso a otro módulo PAM.
                        </para>
                        <para>
                            Predeterminado: <quote>permit</quote>
                        </para>
                    </listitem>
                </varlistentry>
                <varlistentry>
                    <term>chpass_provider (cadena)</term>
                    <listitem>
                        <para>
                            El proveedor que debería manejar las operaciones de cambio de password para
el dominio. Los proveedores de cambio de passweord soportados son:
                        </para>
                        <para>
                            <quote>ldap</quote> para cambiar una contraseña almacenada en un servidor
LDAP. Vea <citerefentry> <refentrytitle>sssd-ldap</refentrytitle>
<manvolnum>5</manvolnum> </citerefentry> para más información sobre la
configuración de LDAP.
                        </para>
                        <para>
                            <quote>krb5</quote> para cambiar una contraseña Kerberos. Vea <citerefentry>
<refentrytitle>sssd-krb5</refentrytitle> <manvolnum>5</manvolnum>
</citerefentry> para más información sobre configurar Kerberos.
                        </para>
                        <para>
                            <quote>ipa</quote>: Proveedor FreeIPA y Red Hat Enterprise Identity
Management. Vea <citerefentry> <refentrytitle>sssd-ipa</refentrytitle>
<manvolnum>5</manvolnum> </citerefentry> para más información sobre la
configuración de FreeIPA.
                        </para>
                        <para>
                            <quote>ad</quote>: Proveedor Active Directory. Vea <citerefentry>
<refentrytitle>sssd-ad</refentrytitle> <manvolnum>5</manvolnum>
</citerefentry> para más información sobre la configuración de Active
Directory.
                        </para>
                        <para>
                            <quote>proxy</quote> para la reinstalación de cambios de password en algunos
otros objetivos PAM.
                        </para>
                        <para>
                            <quote>none</quote> deniega explícitamente los cambios en la contraseña.
                        </para>
                        <para>
                            Por defecto: <quote>auth_provider</quote> se utiliza si se ha fijado y se
puede manejar las peticiones de cambio de password.
                        </para>
                    </listitem>
                </varlistentry>

                <varlistentry condition="with_sudo">
                    <term>sudo_provider (cadena)</term>
                    <listitem>
                        <para>
                            El proveedor SUDO usado por el dominio. Los proveedores SUDO soportados son:
                        </para>
                        <para>
                            <quote>ldap</quote> para reglas almacenadas en LDAP. Vea <citerefentry>
<refentrytitle>sssd-ldap</refentrytitle> <manvolnum>5</manvolnum>
</citerefentry> para más información sobre la configuración LDAP.
                        </para>
                        <para>
                            <quote>ipa</quote> lo mismo que <quote>ldap</quote> pero con ajustes
predeterminados IPA.
                        </para>
                        <para>
                            <quote>ad</quote> lo mismo que <quote>ldap</quote> pero con ajustes
predeterminados AD.
                        </para>
                        <para>
                            <quote>none</quote>deshabilita SUDO explícitamente.
                        </para>
                        <para>
                            Por defecto: el valor de <quote>id_provider</quote> se usa si está fijado.
                        </para>
                        <para>
                            Las instrucciones detalladas para la configuración de sudo_provider están el
la página de manual <citerefentry> <refentrytitle>sssd-sudo</refentrytitle>
<manvolnum>5</manvolnum> </citerefentry>.  Hay muchas opciones de
configuración que se puden usar para ajustar el comportamiento. Vea por
favor "ldap_sudo_*" en <citerefentry>
<refentrytitle>sssd-ldap</refentrytitle> <manvolnum>5</manvolnum>
</citerefentry>.
                        </para>
                        <para>
                            <emphasis>AVISO:</emphasis> Las reglas sudo son periódicamente descargadas
en segundo plano a no ser que proveedor sudo esté explícitamente
deshabilitado. Ajuste <emphasis>sudo_provider = None</emphasis> para
deshabilitatr toda la actividad relacionada con sudo en SSSD si usted no
desea usar sudo cn SSSD mas.
                        </para>
                    </listitem>
                </varlistentry>
                <varlistentry>
                    <term>selinux_provider (cadena)</term>
                    <listitem>
                        <para>
                            El proveedor que manejaría la carga de los ajustes selinux. Advierta que
este proveedor será llamado justo después de que el proveedor de acceso
finalice. Los proveedores selinux soportados son:
                        </para>
                        <para>
                            <quote>ipa</quote> para cargar ajustes selinux desde un servidor IPA. Vea
<citerefentry> <refentrytitle>sssd-ipa</refentrytitle>
<manvolnum>5</manvolnum> </citerefentry> para más información sobre la
configuración de IPA.
                        </para>
                        <para>
                            <quote>none</quote> deshabilita ir a buscar los ajustes selinux
explícitamente.
                        </para>
                        <para>
                            Por defecto: <quote>id_provider</quote> se usa si está fijado y puede
manejar las peticiones de carga selinux.
                        </para>
                    </listitem>
                </varlistentry>
                <varlistentry>
                    <term>subdomains_provider (cadena)</term>
                    <listitem>
                        <para>
                            El proveedor que debería manejar el atractivo de subdominios. Este valor
debería ser siempre el mismo que id_provider. Los proveedores de subdominio
soportados son:
                        </para>
                        <para>
                            <quote>ipa</quote> para cargar una lista de subdominios desde un servidor
IPA. Vea <citerefentry> <refentrytitle>sssd-ipa</refentrytitle>
<manvolnum>5</manvolnum> </citerefentry> para más información sobre la
configuración de IPA.
                        </para>
                        <para>
                            <quote>ad</quote> para descargar una lista de subdominios desde un servidor
Active Directory. Vea <citerefentry> <refentrytitle>sssd-ad</refentrytitle>
<manvolnum>5</manvolnum> </citerefentry> para más información sobre la
configuración del proveedor AD.
                        </para>
                        <para>
                            <quote>none</quote> deshabilita el buscador de subdominios explícitamente.
                        </para>
                        <para>
                            Por defecto: el valor de <quote>id_provider</quote> se usa si está fijado.
                        </para>
                    </listitem>
                </varlistentry>
                <varlistentry>
                    <term>session_provider (cadena)</term>
                    <listitem>
                        <para>
                            El proveedor que configura y gestiona las tareas relacionadas con la sesión
de usuario. La única tarea de usuario que actualmente se provee es la
integración con Fleet Commander, que trabaja solo con IPA.  Los proveedores
de sesiones soportados son:
                        </para>
                        <para>
                            <quote>ipa</quote> para permitir llevar a cabo tareas relacionadas con la
sesión de usuario.
                        </para>
                        <para>
                            <quote>none</quote> no lleva a cabo ninguna tarea relacionada con la sesión
de usuario.
                        </para>
                        <para>
                            Predeterminado: <quote>id_provider</quote> se usa si está ajustado y puede
llevar a cabo tareas relacionadas con la sesión de usuario.
                        </para>
                        <para>
                            <emphasis>AVISO:</emphasis> Con el objetivo de tener esta característica
trabajando como se espera SSSD se debe correr como "root" y o como usuario
sin privilegios.
                        </para>
                    </listitem>
                </varlistentry>

                <varlistentry condition="with_autofs">
                    <term>autofs_provider (cadena)</term>
                    <listitem>
                        <para>
                            El proveedor autofs usado por el dominio. Los proveedores autofs soportados
son:
                        </para>
                        <para>
                            <quote>ldap</quote> para cargar mapas almacenados en LDAP. Vea
<citerefentry> <refentrytitle>sssd-ldap</refentrytitle>
<manvolnum>5</manvolnum> </citerefentry> para más información sobre la
configuración de LDAP.
                        </para>
                        <para>
                            <quote>ipa</quote> para cargar mapas almacenados en un servidor IPA. Vea
<citerefentry> <refentrytitle>sssd-ipa</refentrytitle>
<manvolnum>5</manvolnum> </citerefentry> para más información sobre la
configuración de IPA.
                        </para>
                        <para>
                            <quote>ad</quote> para cargar mapas almacenados en un servidor AD. Vea
<citerefentry> <refentrytitle>sssd-ad</refentrytitle>
<manvolnum>5</manvolnum> </citerefentry> para más información sobre como
configurar un proveedor AD.
                        </para>
                        <para>
                            <quote>none</quote> deshabilita autofs explícitamente.
                        </para>
                        <para>
                            Por defecto: el valor de <quote>id_provider</quote> se usa si está fijado.
                        </para>
                    </listitem>
                </varlistentry>

                <varlistentry>
                    <term>hostid_provider (cadena)</term>
                    <listitem>
                        <para>
                            El proveedor usado para recuperar información de identidad de host. Los
proveedores de hostid soportados son:
                        </para>
                        <para>
                            <quote>ipa</quote> para cargar la identidad del equipo almacenada en un
servidor IPA. Vea <citerefentry> <refentrytitle>sssd-ipa</refentrytitle>
<manvolnum>5</manvolnum> </citerefentry> para más información sobre la
configuración de IPA.
                        </para>
                        <para>
                            <quote>none</quote> deshabilita hostid explícitamente.
                        </para>
                        <para>
                            Por defecto: el valor de <quote>id_provider</quote> se usa si está fijado.
                        </para>
                    </listitem>
                </varlistentry>

                <varlistentry>
                    <term>re_expression (cadena)</term>
                    <listitem>
                        <para>
                            Expresión regular para este dominio que describe como analizar
gramaticalmente la cadena que contiene el nombre de usuario y el dominio en
estos componentes.  El "dominio" puede coincidir bien con el nombre de
dominio de configuración SSSD o en el caso de subdominios de confianza IPA y
dominios Active Directory, el nombre plano (NetBIOS) del dominio.
                        </para>
                        <para>
                            Por defecto para el proveedor AD e IPA:
<quote>(((?P&lt;domain&gt;[^\\]+)\\(?P&lt;name&gt;.+$))|((?P&lt;name&gt;[^@]+)@(?P&lt;domain&gt;.+$))|(^(?P&lt;name&gt;[^@\\]+)$))</quote>
que permite tres estilos diferentes de nombres de usuario:
                            <itemizedlist>
                                <listitem>
                                    <para>nombre de usuario</para>
                                </listitem>
                                <listitem>
                                    <para>username@domain.name</para>
                                </listitem>
                                <listitem>
                                    <para>dominio/nombre_de_usuario</para>
                                </listitem>
                            </itemizedlist>
                            Mientras los primeros dos corresponden al valor por defecto general el
tercero se introduce para permitir una fácil integración de usuarios desde
dominios Windows.
                        </para>
                        <para>
                            Predeterminado:
<quote>(?P&lt;name&gt;[^@]+)@?(?P&lt;domain&gt;[^@]*$)</quote> que traduce
al "todo lo que hay hasta el signo <quote>@</quote> es el nombre, el dominio
es el resto detrás de este signo"
                        </para>
                        <para>
                            AVISO: Algunos grupos Active Directory, normalmente aquellos que se usan por
MS Exchange contienen un signo <quote>@</quote> en el nombre, lo que choca
con el valor predeterminado de re_expressionpara los proveedores AD e
IPA. Para soportar estos grupos, considere cambiar el valor de re_expression
a: <quote>((?P&lt;name&gt;.+)@(?P&lt;domain&gt;[^@]+$))</quote>.
                        </para>
                    </listitem>
                </varlistentry>
                <varlistentry>
                    <term>full_name_format (cadena)</term>
                    <listitem>
                        <para>
                            <citerefentry> <refentrytitle>printf</refentrytitle>
<manvolnum>3</manvolnum> </citerefentry>-formato compatible que describe
como componer un nombre de dominio totalmente cualificado y los componentes
del nombre de dominio.
                        </para>
                        <para>
                            Son soportadas las siguientes expresiones: <variablelist>
                                <varlistentry>
                                    <term>%1$s</term>
                                    <listitem><para>nombre de usuario</para></listitem>
                                </varlistentry>
                                <varlistentry>
                                    <term>%2$s</term>
                                    <listitem>
                                        <para>
                                            nombre de dominio como se especifica en el fichero de configuración SSSD
                                        </para>
                                    </listitem>
                                </varlistentry>
                                <varlistentry>
                                    <term>%3$s</term>
                                    <listitem>
                                        <para>
                                            nombre plano de dominio. Principalmente usado por los dominios Active
Directory tanto los configurados directamente como los descubiertos por
medio de IPA de confianza.
                                        </para>
                                    </listitem>
                                </varlistentry>
                            </variablelist>
                        </para>
                        <para>
                            Predeterminado: <quote>%1$s@%2$s</quote>.
                        </para>
                    </listitem>
                </varlistentry>

                <varlistentry>
                    <term>lookup_family_order (cadena)</term>
                    <listitem>
                        <para>
                            Suministra la capacidad para seleccionar la familia de dirección preferente
a usar cuando se lleven a cabo búsquedas DNS.
                        </para>
                        <para>
                            Valores soportados:
                        </para>
                        <para>
                            ipv4_first: Intenta buscar dirección IPv4, si falla, intenta IPv6
                        </para>
                        <para>
                            ipv4_only: Sólo intenta resolver nombres de host a direccones IPv4.
                        </para>
                        <para>
                            ipv6_first: Intenta buscar dirección IPv6, si falla, intenta IPv4
                        </para>
                        <para>
                            ipv6_only: Sólo intenta resolver nombres de host a direccones IPv6.
                        </para>
                        <para>
                            Predeterminado: ipv4_first
                        </para>
                    </listitem>
                </varlistentry>

                <varlistentry>
                    <term>dns_resolver_timeout (entero)</term>
                    <listitem>
                        <para>
                            Define la cantidad de tiempo (en segundos) a esperar una respuesta de un
fallo interno sobre un servicio ntes de asumir que ese servicio es
inalcanzable. ISi se alcanza este tiempo de salida, el dominio continuará
trabajando en modo offline.
                        </para>
                        <para>
                            Por favor vea la sección <quote>RECUPERACIÓN DE FALLOS</quote> para más
información sobre la resolución del servicio.
                        </para>
                        <para>
                            Predeterminado: 6
                        </para>
                    </listitem>
                </varlistentry>

                <varlistentry>
                    <term>dns_discovery_domain (cadena)</term>
                    <listitem>
                        <para>
                            Si el descubridor de servicio se usa en el punto final, especifica la parte
de dominio de la pregunta al descubridor de servicio DNS.
                        </para>
                        <para>
                            Predeterminado: Utilizar la parte del dominio del nombre de host del equipo
                        </para>
                    </listitem>
                </varlistentry>

                <varlistentry>
                    <term>override_gid (entero)</term>
                    <listitem>
                        <para>
                            Anula el valor primario GID con el especificado.
                        </para>
                    </listitem>
                </varlistentry>

                <varlistentry>
                    <term>case_sensitive (cadena)</term>
                    <listitem>
                        <para>
                            Trata nombres de usuario y de grupo como sensibles a mayúsculas/minúsculas.
<phrase condition="enable_local_provider"> En este momento esta opción no
está soportada en el proveedor local.  </phrase> Los valores de opción
posibles son: <variablelist>
                            <varlistentry>
                                <term>True</term>
                                <listitem>
                                    <para>
                                        Distingue mayúsculas y minúsculas. Este valor es invalido para el proveedor
AD.
                                    </para>
                                </listitem>
                            </varlistentry>
                            <varlistentry>
                                <term>False</term>
                                <listitem>
                                    <para>No sensible a mayúsculas minúsculas.</para>
                                </listitem>
                            </varlistentry>
                            <varlistentry>
                                <term>Preserving</term>
                                <listitem>
                                    <para>
                                        Igual que False (no sensible a mayúsculas minúsculas.), pero sin minúsculas
en los nombres en el resultado de las operaciones NSS. Advierta que los
nombres de alias (y en el caso de servicios también los nombres de
protocolo) están en minúsculas en la salida.
                                    </para>
                                </listitem>
                            </varlistentry>
                        </variablelist>
                        </para>
                        <para>
                            Predeterminado: True (False para proveedor AD)
                        </para>
                    </listitem>
                </varlistentry>

                <varlistentry>
                    <term>subdomain_inherit (cadena)</term>
                    <listitem>
                        <para>
                            Especifica una lista de parámetros de configuración que deberían ser
heredados por un subdominio. Por favor advierta que solo pueden ser
heredados parámetros seleccionados.  Actualmente se pueden heredar las
siguientes opciones:
                        </para>
                        <para>
                            ignore_group_members
                        </para>
                        <para>
                            ldap_purge_cache_timeout
                        </para>
                        <para>
                            ldap_use_tokengroups
                        </para>
                        <para>
                            ldap_user_principal
                        </para>
                        <para>
                            ldap_krb5_keytab (se deberá usar el valor de krb5_keytab si no se ha fijado
explícitamente ldap_krb5_keytab)
                        </para>
                        <para>
                            Ejemplo: <programlisting>
subdomain_inherit = ldap_purge_cache_timeout
                            </programlisting>
                        </para>
                        <para>
                            Predeterminado: none
                        </para>
                        <para>
                            Aviso: Esta opción solo trabaja con el proveedor IPA y AD.
                        </para>
                    </listitem>
                </varlistentry>

                <varlistentry>
                    <term>subdomain_homedir (cadena)</term>
                    <listitem>
                        <para>
                            Use este directorio home como valor predeterminado para todos los
subdominios dentro de este dominio en IPA AD de confianza.  Vea
<emphasis>override_homedir</emphasis> para información sobre los posibles
valores. Además de esto, la expansión de abajo sólo puede ser usada con
<emphasis>subdomain_homedir</emphasis>.  <variablelist>
                                <varlistentry>
                                    <term>%F</term>
                                    <listitem><para>flat (NetBIOS) nombre de un subdominio.</para></listitem>
                                </varlistentry>
                            </variablelist>
                        </para>
                        <para>
                            Este valor puede ser anulado por la opción
<emphasis>override_homedir</emphasis>.
                        </para>
                        <para>
                            Por defecto: <filename>/home/%d/%u</filename>
                        </para>
                    </listitem>
                </varlistentry>
                <varlistentry>
                    <term>realmd_tags (cadena)</term>
                    <listitem>
                        <para>
                            Diversas banderas almacenadas por el servicio de configuración realmd para
este dominio.
                        </para>
                    </listitem>
                </varlistentry>
                <varlistentry>
                    <term>cached_auth_timeout (entero)</term>
                    <listitem>
                        <para>
                            Especifica el tiempo en segundos desde la última autenticación en línea con
éxito por las cuales el usuario serán autenticado usando las credenciales en
cache mientras SSSD está en modo en línea. Si las credenciales son
incorrectas, SSSD cae de nuevo a la autenticación en linea.
                        </para>
                        <para>
                            Este valor de opción es heredado por todos los dominios de confianza. En
este momento no es posible establecer un valor diferente por dominio de
confianza.
                        </para>
                        <para>
                            El valor especial 0 implica que esta función está deshabilitada.
                        </para>
                        <para>
                            Por favor advierta que si <quote>cached_auth_timeout</quote> es mayor que
<quote>pam_id_timeout</quote> el otro extremo podría ser llamado para
gestionar <quote>initgroups.</quote>
                        </para>
                        <para>
                            Predeterminado: 0
                        </para>
                    </listitem>
                </varlistentry>
                <varlistentry>
                    <term>auto_private_groups (cadena)</term>
                    <listitem>
                        <para>
                            Esta opción toma cualquiera de los tres valores disponibles: <variablelist>
                                <varlistentry>
                                    <term>true</term>
                                    <listitem>
                                        <para>
                                            crear el grupo privado de usuario incondicionalmente desde el número UID del
usuario.  El número GID se ignora en este caso.
                                        </para>
                                        <para>
                                            AVISO: Puesto que el número GID y el grupo privado de usuario se infieren de
número UID, no está soportado tener múltiples entrada con los mismos UID o
GID con esta opción. En otras palabras, habilitando esta opción se fuerza la
unicidad den el espacio de ID.
                                        </para>
                                    </listitem>
                                </varlistentry>
                                <varlistentry>
                                    <term>false</term>
                                    <listitem>
                                        <para>
                                            Use siempre el número GID primario del usuario. El número GID debe referirse
a un  objeto grupo en las base de datos LDAP.
                                        </para>
                                    </listitem>
                                </varlistentry>
                                <varlistentry>
                                    <term>hybrid</term>
                                    <listitem>
                                        <para>
                                            A primary group is autogenerated for user entries whose UID and GID numbers
have the same value and at the same time the GID number does not correspond
to a real group object in LDAP.  If the values are the same, but the primary
GID in the user entry is also used by a group object, the primary GID of the
user resolves to that group object.
                                        </para>
                                        <para>
                                            Si el UID y el GID de un usuario son diferentes, el GID debe corresponder a
una entrada de grupo, de otro modo el GID simplemente no se puede resolver.
                                        </para>
                                        <para>
                                            Esta característica es útil para entornos que desean parar manteniendo un
grupo separado de objetos grupos para el usuario de grupos privados, pero
también desea retener los grupos privados existentes del usuario.
                                        </para>
                                    </listitem>
                                </varlistentry>
                            </variablelist>
                        </para>
                        <para>
                            Para subdominios el valor por defecto es False par subdominios que usan
POSIX IDs asignados y True para subdominios que usan mapeo de ID automático.
                        </para>
                        <para>
                            El valor de auto_private_groups puede bien ser establecido por subdominios
en una subsección, por ejemplo: <programlisting>
[domain/forest.domain/sub.domain]
auto_private_groups = false
</programlisting>
o globalmente para todos los subdominios en la sección principal dominio
usando la opción subdomain_inherit: <programlisting>
[domain/forest.domain]
subdomain_inherit = auto_private_groups
auto_private_groups = false
</programlisting>
                        </para>
                    </listitem>
                </varlistentry>
            </variablelist>
        </para>

        <para>
            Opciones válidas para dominios proxy.  <variablelist>
                <varlistentry>
                    <term>proxy_pam_target (cadena)</term>
                    <listitem>
                        <para>
                            El proxy de destino PAM próximo a.
                        </para>
                        <para>
                            Por defecto: no se fija por defecto, usted tiene que coger una configuración
pam existente o crear una nueva y añadir el nombre de servicio aquí.
                        </para>
                    </listitem>
                </varlistentry>

                <varlistentry>
                    <term>proxy_lib_name (cadena)</term>
                    <listitem>
                        <para>
                            El nombre de la librería NSS para usar en los dominios proxy. Las funciones
NSS buscadas dentro de la librería están el formato de
_nss_$(libName)_$(function), por ejemplo _nss_files_getpwent.
                        </para>
                    </listitem>
                </varlistentry>

                <varlistentry>
                    <term>proxy_fast_alias (booleano)</term>
                    <listitem>
                        <para>
                            Cuando un usuario o grupo es buscado por nombre en el proveedor proxy, una
segunda búsqueda por ID es llevada a cabo para “estandarizar” el nombre en
el caso de que el nombre pedido fuera un alias. Fijando esta opción a true
se causaría que SSSD lleve a cabo una búsqueda de ID desde el escondrijo por
razones de rendimiento.
                        </para>
                        <para>
                            Predeterminado: false
                        </para>
                    </listitem>
                </varlistentry>

                <varlistentry>
                    <term>proxy_max_children (entero)</term>
                    <listitem>
                        <para>
                            Esta opción especifica el número de hijos proxy pre-bifurcados. Es útil para
entornor SSSD de alta carga donde sssd puede quedarse sin espacios para
hijos disponibles, lo que podría causar errores debido a las peticiones que
son encoladas.
                        </para>
                        <para>
                            Predeterminado: 10
                        </para>
                    </listitem>
                </varlistentry>

            </variablelist>
        </para>

        <refsect2 id='app_domains'>
            <title>Dominios de aplicaciones</title>
            <para>
                SSSD, con su interfaz D-Bus (see <citerefentry>
<refentrytitle>sssd-ifp</refentrytitle> <manvolnum>5</manvolnum>
</citerefentry>) es atractivo para las aplicaciones como puerta de entrada a
un directorio LDAP donde se almacenan usuarios y grupos. Sin embargo, de
modo distinto al tradicional despliegue SSSD donde todos los usuarios y
grupos bien tienen atributos POSIX o esos atributos se pueden inferir desde
los Windows SIDs, en muchos casos los usuarios y grupos en el escenario de
soporte de la aplicación no tienen atributos POSIX.  En lugar de establecer
una sección <quote>[domain/<replaceable>NAME</replaceable>]</quote>, el
administrador puede configurar una sección
<quote>[application/<replaceable>NAME</replaceable>]</quote> que
internamente represente un dominio con un tipo <quote>application</quote>
que opcionalmente herede ajustes de un dominio SSSD tradicional.
            </para>
            <para>
                Por favor advierta que el dominio de aplicación debe aún ser habilitado
explícitamente en el parámetros <quote>domains</quote> de modo que la orden
de búsqueda entre el dominio de aplicación y su dominio POSIX hermano está
establecido correctamente.
            </para>
            <variablelist>
                <title>Parámetros de dominio de aplicación</title>
                <varlistentry>
                    <term>inherit_from (cadena)</term>
                    <listitem>
                        <para>
                            En el dominio tipo SSSD POSIX el dominio de aplicación hereda todos los
ajustes. El dominio de aplicación puede además añadir sus propios ajustes a
los ajustes de aplicación que aumentan o anulan los ajustes del dominio
<quote>hermano</quote>.
                        </para>
                        <para>
                            Por defecto: No definido
                        </para>
                    </listitem>
                </varlistentry>
            </variablelist>
            <para>
                El siguiente ejemplo ilustra el uso de un dominio de aplicación. En este
ajuste, el dominio POSIX está conectado a un servidor LDAP y se usa por el
SO a través de un contestador NSS. Además, el dominio de aplicación también
pide el atributo telephoneNumber, lo almacena como el atributo phone en la
cache y hace al atributo phone alcanzable a través del interfaz D-Bus.
            </para>
<programlisting>
[sssd]
domains = appdom, posixdom

[ifp]
user_attributes = +phone

[domain/posixdom]
id_provider = ldap
ldap_uri = ldap://ldap.example.com
ldap_search_base = dc=example,dc=com

[application/appdom]
inherit_from = posixdom
ldap_user_extra_attrs = phone:telephoneNumber
</programlisting>
        </refsect2>

        <refsect2 id='local_domain' condition="enable_local_provider">
            <title>La sección de dominio local</title>
            <para>
                Esta sección contiene la configuración para dominio que almacena los
usuarios y grupos en la base de datos SSSD nativa, es decir, un dominio que
utiliza <replaceable>id_provider=local</replaceable>.
            </para>
            <variablelist>
                <title>Parámetros de sección</title>
                <varlistentry>
                    <term>default_shell (cadena)</term>
                    <listitem>
                        <para>
                            El shell predeterminado para los usuarios creados con herramientas de
espacio de usuario SSSD.
                        </para>
                        <para>
                            Predeterminado: <filename>/bin/bash</filename>
                        </para>
                    </listitem>
                </varlistentry>
                <varlistentry>
                    <term>base_directory (cadena)</term>
                    <listitem>
                        <para>
                            Las herramientas anexan el nombre de inicio de sesión para
<replaceable>base_directory</replaceable> y utilizan éste como el directorio
de inicio.
                        </para>
                        <para>
                            Predeterminado: <filename>/home</filename>
                        </para>
                    </listitem>
                </varlistentry>
                <varlistentry>
                    <term>create_homedir (bool)</term>
                    <listitem>
                        <para>
                            Indica si se creará un directorio home por defecto para los nuevos
usuarios. Puede ser anulado desde la línea de comando.
                        </para>
                        <para>
                            Predeterminado: TRUE
                        </para>
                    </listitem>
                </varlistentry>
                <varlistentry>
                    <term>remove_homedir (bool)</term>
                    <listitem>
                        <para>
                            Indica si el directorio home será borrado por defecto para los usuarios
borrados. Puede ser anulado desde la línea de comando.
                        </para>
                        <para>
                            Predeterminado: TRUE
                        </para>
                    </listitem>
                </varlistentry>
                <varlistentry>
                    <term>homedir_umask (entero)</term>
                    <listitem>
                        <para>
                            Utilizado por <citerefentry><refentrytitle>sss_useradd</refentrytitle>
<manvolnum>8</manvolnum></citerefentry> para especificar los permisos
predeterminados en un directorio de inicio recién creado.
                        </para>
                        <para>
                            Predeterminado: 077
                        </para>
                    </listitem>
                </varlistentry>
                <varlistentry>
                    <term>skel_dir (cadena)</term>
                    <listitem>
                        <para>
                            El directorio esqueleto, el cual contiene archivos y directorios a copiarse
en el directorio principal del usuario, cuando se crea el directorio
principal de <citerefentry><refentrytitle>sss_useradd</refentrytitle>
<manvolnum>8</manvolnum></citerefentry>
                        </para>
                        <para>
                            Predeterminado: <filename>/etc/skel</filename>
                        </para>
                    </listitem>
                </varlistentry>
                <varlistentry>
                    <term>mail_dir (cadena)</term>
                    <listitem>
                        <para>
                            El directorio carreta de correo. Es necesario para manipular el buzón de
correo cuando la cuenta de usuario correspondiente es modificada o
borrada. Si no se especifica, se utiliza un valor por defecto.
                        </para>
                        <para>
                            Predeterminado: <filename>/var/mail</filename>
                        </para>
                    </listitem>
                </varlistentry>
                <varlistentry>
                    <term>userdel_cmd (cadena)</term>
                    <listitem>
                        <para>
                            El comando que está corriendo después de que un usuario es borrado. El
comando us para el nombre de usuario que está siendo borrado como primer y
único parámetro. El código de retorno del comando no es tenido en cuenta.
                        </para>
                        <para>
                            Predeterminado: None, no se ejecuta comando
                        </para>
                    </listitem>
                </varlistentry>
            </variablelist>
        </refsect2>

    </refsect1>

    <refsect1 id='trusted-domains'>
        <title>SECCIÓN DE DOMINIO DE CONFIANZA</title>
        <para>
            Algunas opciones usadas en la sección dominio puede ser usadas también en la
sección dominio de confianza, esto es, en una sección
llamada<quote>[domain/<replaceable>DOMAIN_NAME</replaceable>/<replaceable>TRUSTED_DOMAIN_NAME</replaceable>]</quote>.
Donde DOMAIN_NAME es el dominio base real. Por favor vea los ejemplos de
abajo para una explicación.  Actualmente las opciones soportadas en la
sección de dominio de confianza son:
        </para>
            <para>ldap_search_base,</para>
            <para>ldap_user_search_base,</para>
            <para>ldap_group_search_base,</para>
            <para>ldap_netgroup_search_base,</para>
            <para>ldap_service_search_base,</para>
            <para>ldap_sasl_mech,</para>
            <para>ad_server,</para>
            <para>ad_backup_server,</para>
            <para>ad_site,</para>
            <para>use_fully_qualified_names</para>
        <para>
            Para más detalles sobre estas opciones vea su descripción individual en la
página de manual.
        </para>
    </refsect1>

    <refsect1 id='certmap'>
        <title>SECCIÓN DE MAPEO DEL CERTIFICADO</title>
        <para>
            Para permitir la autenticación con Smartcards y certificados SSSD debe ser
capaz de mapear los certificados con los usuarios. Esto puede ser hecho
añadiendo el certificado completo al objeto LDAP del usuario o a una
anulación local. Mientras requierir el uso del certificado completo para
usar la característica autenticación Smartcard de SSH (ver <citerefentry>
<refentrytitle>sss_ssh_authorizedkeys</refentrytitle>
<manvolnum>8</manvolnum> </citerefentry> para más detalles) puede ser
engorroso o no siempre posible de hacer esto en el caso general donde los
servicios locales usan autenticación PAM.
        </para>
        <para>
            Para hacer que la asignación sea más flexible, se agregaron reglas de
asignación y coincidencia a SSSD (ver más detalles en <citerefentry>
<refentrytitle>sss-certmap</refentrytitle> <manvolnum>5</manvolnum>
</citerefentry>).
        </para>
        <para>
            Un regla de mapeo y coincidencia puede ser añadida a la configuración SSSD
en una sección en si misma con un nombre como
<quote>[certmap/<replaceable>DOMAIN_NAME</replaceable>/<replaceable>RULE_NAME</replaceable>]</quote>.
En esta sección están permitidas las siguientes opciones:
        </para>
        <variablelist>
            <varlistentry>
                <term>matchrule (cadena)</term>
                <listitem>
                    <para>
                        Solo los certificados de la Smartcard que coincidan con esta regla serán
procesados, los demás son ignorados.
                    </para>
                    <para>
                        Predeterminado: KRB5:&lt;EKU&gt;clientAuth, i.e. solo los certificados que
tengan Extended Key Usage <quote>clientAuth</quote>
                    </para>
                </listitem>
            </varlistentry>
            <varlistentry>
                <term>maprule (cadena)</term>
                <listitem>
                    <para>
                        Define como se encuentra un usuario desde un certificado dado.
                    </para>
                    <para>
                        Predeterminado:
                        <itemizedlist>
                            <listitem>
                                <para>LDAP:(userCertificate;binary={cert!bin})  para proveedores basados en LDAP
como <quote>ldap</quote>, <quote>AD</quote> o <quote>ipa</quote>.</para>
                            </listitem>
                            <listitem>
                                <para>El RULE_NAME para el proveedor de <quote>ficheros</quote> que intenta
encontrar un usuario con el mismo nombre.</para>
                            </listitem>
                        </itemizedlist>
                    </para>
                </listitem>
            </varlistentry>
            <varlistentry>
                <term>domains (cadena)</term>
                <listitem>
                    <para>
                        Lista separada por comas de nombrs de dominios a los que la regla debería
ser aplicada. Por defecto una regla solo es válida en el dominio configurado
en sssd.conf. Si el proveedor soporta subdominios esta opción puede ser
usada para añadir la regla a los subdominios también.
                    </para>
                    <para>
                        Predetermiado: el dominio configurado en sssd.conf
                    </para>
                </listitem>
            </varlistentry>
            <varlistentry>
                <term>priority (entero)</term>
                <listitem>
                    <para>
                        Valor entero sin signo que define la prioridad de la regla. El número más
alto la prioridad más baja.  <quote>0</quote> se mantiene para la prioridad
más alte mientras que <quote>4294967295</quote> es la más baja.
                    </para>
                    <para>
                        Predeterminado: la prioridad más baja
                    </para>
                </listitem>
            </varlistentry>
        </variablelist>
        <para>
            Para hacer la configuración sencilla y reducir la cantidad de opciones de
configuración el proveedor de <quote>ficheros</quote> tiene algunas
propiedades especiales:
            <itemizedlist>
                <listitem>
                    <para>
                        si maprule no está establecido el nombre RULE_NAME se asume como en del
usuario coincidente
                    </para>
                </listitem>
                <listitem>
                    <para>
                        si se usa una maprule tanto un único nombre de usuario como una plantilla
como <quote>{subject_rfc822_name.short_name}</quote> debe ir entre llaves
como e.g. <quote>(username)</quote> or
<quote>({subject_rfc822_name.short_name})</quote>
                    </para>
                </listitem>
                <listitem>
                    <para>
                        la opción <quote>domains</quote> es ignorada
                    </para>
                </listitem>
            </itemizedlist>
        </para>
    </refsect1>

    <refsect1 id='prompting_configuration'>
        <title>SECCIÓN DE CONFIGURACIÓN INICIAL</title>
        <para>
            Si existe un fichero
especial(<filename>/var/lib/sss/pubconf/pam_preauth_available</filename>)
el módulo PAM de SSSD pam_sss le pedirá a SSSD que descubra que métodos de
autenticación están disponibles para el usuario que intenta iniciar
sesión. En base a los resultados pam_sss pedirá al usuario las credenciales
apropiadas.
        </para>
        <para>
            With the growing number of authentication methods and the possibility that
there are multiple ones for a single user the heuristic used by pam_sss to
select the prompting might not be suitable for all use cases. The following
options should provide a better flexibility here.
        </para>
        <para>
            Each supported authentication method has its own configuration subsection
under <quote>[prompting/...]</quote>. Currently there are: <variablelist>
            <varlistentry>
                <term>[prompting/password]</term>
                <listitem>
                    <para>para configurar la solicitud de contraseña, las opciones permitidas son:
<variablelist><varlistentry><term>password_prompt</term>
                        <listitem><para>cambiar la cadena de solicitud de contraseña</para></listitem></varlistentry></variablelist>
                    </para>
                </listitem>
            </varlistentry>
        </variablelist> <variablelist>
            <varlistentry>
                <term>[prompting/2fa]</term>
                <listitem>
                    <para>para configurar la consulta de autenticación de dos factores, las opciones
permitidas son: <variablelist><varlistentry><term>first_prompt</term>
                        <listitem><para>para cambiar la cadena de la solicitud del primer factor </para></listitem>
                        </varlistentry>
                        <varlistentry><term>second_prompt</term>
                        <listitem><para>para cambiar la cadena de la solicitud para el segundo factor </para></listitem>
                        </varlistentry>
                        <varlistentry><term>single_prompt</term>
                        <listitem><para>boolean value, if True there will be only a single prompt using the value of
first_prompt where it is expected that both factors are entered as a single
string</para></listitem>
                        </varlistentry>
                    </variablelist>
                    </para>
                </listitem>
            </varlistentry>
        </variablelist>
        </para>
        <para>
            It is possible to add a subsection for specific PAM services,
e.g. <quote>[prompting/password/sshd]</quote> to individual change the
prompting for this service.
        </para>
    </refsect1>

    <refsect1 id='example'>
        <title>EJEMPLOS</title>
        <para>
            1. El siguiente ejemplo muestra una configuración SSSD típica.No describe la
configuración de los dominios en si mismos - vea la documentación sobre
configuración de dominios para mas detalles.  <programlisting>
[sssd]
domains = LDAP
services = nss, pam
config_file_version = 2

[nss]
filter_groups = root
filter_users = root

[pam]

[domain/LDAP]
id_provider = ldap
ldap_uri = ldap://ldap.example.com
ldap_search_base = dc=example,dc=com

auth_provider = krb5
krb5_server = kerberos.example.com
krb5_realm = EXAMPLE.COM
cache_credentials = true

min_id = 10000
max_id = 20000
enumerate = False
</programlisting>
        </para>
        <para>
            2. El siguiente ejemplo muestra la configuración de confianza IPA AD el
bosque AD consta de dos dominios en una estructura padre-hijo.  Supone que
el dominio IPA (ipa.com) tiene confianza con el dominio AD (ad.com).  ad.com
tiene dominio hijo (child.ad.com). Para habilitar nombres cortos en el
dominio hijo se debería usar la siguiente configuración.  <programlisting>
[domain/ipa.com/child.ad.com]
use_fully_qualified_names = false
</programlisting>
        </para>
        <para>
            3. El siguiente ejemplo muestra la configuración para dos reglas de mapeo de
certificado. La primera es válida para el dominio configurado
<quote>my.domain</quote> y adicionalmente para los subdominios
<quote>your.domain</quote> y usa el certificado completo en el filtro de
búsqueda. El segundo ejemplo es válido para el dominio <quote>files</quote>
donde se asume que el proveedor de ficheros se usa por este dominio y
contiene la regla de coincidencia para el usuario local
<quote>myname</quote>.  <programlisting>
[certmap/my.domain/rule_name]
matchrule = &lt;ISSUER&gt;^CN=My-CA,DC=MY,DC=DOMAIN$
maprule = (userCertificate;binary={cert!bin})
domains = my.domain, your.domain
priority = 10

[certmap/files/myname]
matchrule = &lt;ISSUER&gt;^CN=My-CA,DC=MY,DC=DOMAIN$&lt;SUBJECT&gt;^CN=User.Name,DC=MY,DC=DOMAIN$
</programlisting>
        </para>
    </refsect1>

	<xi:include xmlns:xi="http://www.w3.org/2001/XInclude" href="include/seealso.xml" />

</refentry>
</reference>
