<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE reference PUBLIC "-//OASIS//DTD DocBook V4.4//EN"
"http://www.oasis-open.org/docbook/xml/4.4/docbookx.dtd">
<reference>
<title>Pages de manuel de SSSD</title>
<refentry>
    <xi:include xmlns:xi="http://www.w3.org/2001/XInclude" href="include/upstream.xml" />

    <refmeta>
        <refentrytitle>sssd-ldap</refentrytitle>
        <manvolnum>5</manvolnum>
        <refmiscinfo class="manual">Formats de fichier et conventions</refmiscinfo>
    </refmeta>

    <refnamediv id='name'>
        <refname>sssd-ldap</refname>
        <refpurpose>Fournisseur LDAP SSSD</refpurpose>
    </refnamediv>

    <refsect1 id='description'>
        <title>DESCRIPTION</title>
        <para>
            Ce manuel décrit la configuration des domaines LDAP pour <citerefentry>
<refentrytitle>sssd</refentrytitle> <manvolnum>8</manvolnum>
</citerefentry>. Se référer à la section <quote>FILE FORMAT</quote> du
manuel <citerefentry> <refentrytitle>sssd.conf</refentrytitle>
<manvolnum>5</manvolnum> </citerefentry> pour des informations sur la
syntaxe détaillée.</para>
        <para>
            Il est possible de configurer SSSD pour utiliser plus d'un domaine LDAP.
        </para>
        <para>
            Le moteur de traitement LDAP prend en charge les fournisseurs id, auth,
access et chpass. Si vous voulez vous authentifier sur un serveur LDAP, il
vous faut utiliser TLS/SSL ou LDAPS. <command>sssd</command> <emphasis>ne
prend pas en charge</emphasis> l'authentification sur un canal non
chiffré. Si le serveur LDAP est utilisé seulement comme fournisseur
d'identité, un canal crypté n'est pas nécessaire. Se référer aux options de
configurations <quote>ldap_access_filter</quote> pour plus d'information sur
l'utilisation en tant que fournisseur d'accès.
        </para>
    </refsect1>

    <refsect1 id='configuration-options'>
        <title>OPTIONS DE CONFIGURATION</title>
        <para>
            All of the common configuration options that apply to SSSD domains also
apply to LDAP domains. Refer to the <quote>DOMAIN SECTIONS</quote> section
of the <citerefentry> <refentrytitle>sssd.conf</refentrytitle>
<manvolnum>5</manvolnum> </citerefentry> manual page for full details.  Note
that SSSD LDAP mapping attributes are described in the <citerefentry>
<refentrytitle>sssd-ldap-attributes</refentrytitle> <manvolnum>5</manvolnum>
</citerefentry> manual page.  <variablelist>
                <varlistentry>
                    <term>ldap_uri, ldap_backup_uri (string)</term>
                    <listitem>
                        <para>
                            Spécifie par ordre de préférence la liste séparée par des virgules d'URI des
serveurs LDAP auquel doit se connecter SSSD. Se reporter à la section de
<quote>BASCULE</quote> pour plus d'informations sur le repli et la
redondance de serveurs.  Si aucune de ces options n'est spécifiée, la
découverte d'un service est activé. Pour plus d'informations, se reporter à
la section de <quote>DÉCOUVERTE DE SERVICE</quote>.
                        </para>
                        <para>
                            Le format de l'URI doit correspondre au format définit dans la RFC 2732 :
                        </para>
                        <para>
                            ldap[s]://&lt;host&gt;[:port]
                        </para>
                        <para>
                            Pour les adresses explicitement en IPv6, le composant &lt;host&gt; doit être
entre crochets []
                        </para>
                        <para>
                            exemple : ldap://[fc00::126:25]:389
                        </para>
                    </listitem>
                </varlistentry>

                <varlistentry>
                    <term>ldap_chpass_uri, ldap_chpass_backup_uri (string)</term>
                    <listitem>
                        <para>
                            Spécifie la liste d'URI séparée par des virgules des serveurs LDAP auquel
doit se connecter DSSD par ordre de préférence pour changer le mot de passe
d'un utilisateur. Reportez-vous à la section de <quote>bascule</quote> pour
plus d'informations sur le repli et la redondance de serveurs.
                        </para>
                        <para>
                            Pour activer la découverte de services, ldap_chpass_dns_service_name doit
être défini.
                        </para>
                        <para>
                            Par défaut : vide, ldap_uri est donc utilisé.
                        </para>
                    </listitem>
                </varlistentry>

                <varlistentry>
                    <term>ldap_search_base (chaîne)</term>
                    <listitem>
                        <para>
                            Le DN de base par défaut à utiliser pour effectuer les opérations LDAP sur
les utilisateurs.
                        </para>
                        <para>
                            À partir de SSSD 1.7.0, SSSD prend en charge plusieurs bases de recherche à
l'aide de la syntaxe :
                        </para>
                        <para>
                            search_base[?scope?[filter][?search_base?scope?[filter]]*]
                        </para>
                        <para>
                            La portée peut être l'une des « base »,  « onelevel » ou « subtree ».
                        </para>
                        <para>
                            Le filtre doit être un filtre de recherche LDAP valide tel que spécifié par
http://www.ietf.org/rfc/rfc2254.txt
                        </para>
                        <para>
                            Exemples :
                        </para>
                        <para>
                            ldap_search_base = dc=example,dc=com (ce qui équivaut à) ldap_search_base =
dc=example,dc=com?subtree?
                        </para>
                        <para>
                            ldap_search_base =
cn=host_specific,dc=example,dc=com?subtree?(host=thishost)?dc=example.com?subtree?
                        </para>
                        <para>
                            Remarque : Il est n'est pas possible d'avoir plusieurs bases de recherche
qui référencent des objets portant le même nom (par exemple, les groupes
portant le même nom dans deux bases de recherche différents). Cela conduira
à un comportement imprévisible sur les ordinateurs clients.
                        </para>
                        <para>
                            Par défaut : si non définie, les valeurs des attributs defaultNamingContext
ou namingContexts du RootDSE du serveur LDAP sont utilisées. Si
defaultNamingContext n'existe pas ou a une valeur vide, namingContexts est
utilisé. Les attributs namingContexts doivent avoir une seule valeur avec un
DN de base de recherche pour le serveur LDAP pour que cela fonctionne. Des
valeurs multiples ne sont pas permises.
                        </para>
                    </listitem>
                </varlistentry>

                <varlistentry>
                    <term>ldap_schema (chaîne)</term>
                    <listitem>
                        <para>
                            Spécifie le type de schéma utilisé sur le serveur LDAP cible.  Selon le
schéma sélectionné, les noms d'attributs par défaut provenant des serveurs
peuvent varier.  La manière dont certains attributs sont traités peut-être
également différer.
                        </para>
                        <para>
                            Quatre types de schéma sont actuellement pris en charge :
                            <itemizedlist>
                                <listitem>
                                    <para>
                                        rfc2307
                                    </para>
                                </listitem>
                                <listitem>
                                    <para>
                                        rfc2307bis
                                    </para>
                                </listitem>
                                <listitem>
                                    <para>
                                        IPA
                                    </para>
                                </listitem>
                                <listitem>
                                    <para>
                                        AD
                                    </para>
                                </listitem>
                            </itemizedlist>
                        </para>
                        <para>
                            La principale différence entre ces types de schéma est la façon dont les
appartenances aux groupes sont enregistrés dans le serveur.  Avec rfc2307,
les membres du groupe sont répertoriées par nom dans l'attribut
<emphasis>memberUid</emphasis>.  Avec rfc2307bis et IPA, les membres du
groupe sont répertoriés par DN et stockées dans l'attribut de
<emphasis>member</emphasis>.  Le type de schéma AD définit les attributs
correspondant aux valeurs  d'Active Directory 2008r2.
                        </para>
                        <para>
                            Par défaut : rfc2307
                        </para>
                    </listitem>
                </varlistentry>

                <varlistentry>
                    <term>ldap_pwmodify_mode (string)</term>
                    <listitem>
                        <para>
                            Specify the operation that is used to modify user password.
                        </para>
                        <para>
                            Two modes are currently supported:
                            <itemizedlist>
                                <listitem>
                                    <para>
                                        exop - Password Modify Extended Operation (RFC 3062)
                                    </para>
                                </listitem>
                                <listitem>
                                    <para>
                                        ldap_modify - Direct modification of userPassword (not recommended).
                                    </para>
                                </listitem>
                            </itemizedlist>
                        </para>
                        <para>
                            Note: First, a new connection is established to verify current password by
binding as the user that requested password change. If successful, this
connection is used to change the password therefore the user must have write
access to userPassword attribute.
                        </para>
                        <para>
                            Default: exop
                        </para>
                    </listitem>
                </varlistentry>

                <varlistentry>
                    <term>ldap_default_bind_dn (chaîne)</term>
                    <listitem>
                        <para>
                            Le DN de connexion par défaut à utiliser pour effectuer les opérations LDAP.
                        </para>
                    </listitem>
                </varlistentry>

                <varlistentry>
                    <term>ldap_default_authtok_type (chaîne)</term>
                    <listitem>
                        <para>
                            Le type de jeton d'authentification pour le DN de connexion par défaut.
                        </para>
                        <para>
                            Les deux mécanismes actuellement pris en charge sont :
                        </para>
                        <para>
                            password
                        </para>
                        <para>
                            obfuscated_password
                        </para>
                        <para>
                            Par défaut : password
                        </para>
                    </listitem>
                </varlistentry>

                <varlistentry>
                    <term>ldap_default_authtok (chaîne)</term>
                    <listitem>
                        <para>
                            Le jeton d'authentification pour le DN de connexion par défaut. Seuls les
mots de passe en clair sont actuellement pris en charge.
                        </para>
                    </listitem>
                </varlistentry>

                <varlistentry>
                    <term>ldap_force_upper_case_realm (booléen)</term>
                    <listitem>
                        <para>
                            Certains serveurs d'annuaire, comme par exemple Active Directory, peuvent
délivrer la partie domaine de l'UPN en minuscules, ce qui peut faire échouer
l'authentification. Définir cette option à une valeur non nulle pour
utiliser un nom de domaine en majuscules.
                        </para>
                        <para>
                            Par défaut : false
                        </para>
                    </listitem>
                </varlistentry>

                <varlistentry>
                    <term>ldap_enumeration_refresh_timeout (entier)</term>
                    <listitem>
                        <para>
                            Spécifie la durée en secondes pendant laquelle SSSD doit attendre avant
d'actualiser son cache d"énumération d'enregistrements.
                        </para>
                        <para>
                            Par défaut : 300
                        </para>
                    </listitem>
                </varlistentry>

                <varlistentry>
                    <term>ldap_purge_cache_timeout (entier)</term>
                    <listitem>
                        <para>
                            Détermine la fréquence de vérification de la présence d'entrées inactives
dans le cache (telles que groupes sans membres et utilisateurs ne s'étant
jamais connectés) et de suppression pour économiser de l'espace.
                        </para>
                        <para>
                            Setting this option to zero will disable the cache cleanup operation. Please
note that if enumeration is enabled, the cleanup task is required in order
to detect entries removed from the server and can't be disabled. By default,
the cleanup task will run every 3 hours with enumeration enabled.
                        </para>
                        <para>
                            Par défaut : 0 (désactivé)
                        </para>
                    </listitem>
                </varlistentry>

                <varlistentry>
                    <term>ldap_group_nesting_level (entier)</term>
                    <listitem>
                        <para>
                            Si ldap_schema est défini comme un format prenant en charge les groupes
imbriqués (par exemple RFC2307bis), alors cette option contrôle le nombre de
niveaux d'imbrication que SSSD suivra. Cette option n'a pas d'effet sur le
schéma RFC2307.
                        </para>
                        <para>
                          Note: This option specifies the guaranteed level of nested groups to be
processed for any lookup. However, nested groups beyond this limit
<emphasis>may be</emphasis> returned if previous lookups already resolved
the deeper nesting levels.  Also, subsequent lookups for other groups may
enlarge the result set for original lookup if re-queried.
                        </para>
                        <para>
                          If ldap_group_nesting_level is set to 0 then no nested groups are processed
at all. However, when connected to Active-Directory Server 2008 and later
using <quote>id_provider=ad</quote> it is furthermore required to disable
usage of Token-Groups by setting ldap_use_tokengroups to false in order to
restrict group nesting.
                        </para>
                        <para>
                            Par défaut : 2
                        </para>
                    </listitem>
                </varlistentry>

                <varlistentry>
                    <term>ldap_use_tokengroups</term>
                    <listitem>
                        <para>
                          Cette option active ou désactive l'utilisation de l'attribut Token-Groups
lors de l'initialisation des groupes pour les utilisateurs Active Directory
2008 et versions ultérieures.
                        </para>
                        <para>
                            Default: True for AD and IPA otherwise False.
                        </para>
                    </listitem>
                </varlistentry>

                <varlistentry>
                    <term>ldap_host_search_base (string)</term>
                    <listitem>
                        <para>
                            Facultatif. Utiliser la chaîne donnée comme base de recherche pour héberger
des objets.
                        </para>
                        <para>
                            Cf. <quote>ldap_search_base</quote> pour plus d'informations sur la
configuration des bases de recherche multiples.
                        </para>
                        <para>
                            Par défaut : la valeur de <emphasis>ldap_search_base</emphasis>
                        </para>
                    </listitem>
                </varlistentry>

                <varlistentry>
                    <term>ldap_service_search_base (string)</term>
                    <xi:include xmlns:xi="http://www.w3.org/2001/XInclude" href="include/ldap_search_bases.xml" />
                </varlistentry>

                <varlistentry>
                    <term>ldap_search_timeout (entier)</term>
                    <listitem>
                        <para>
                            Définit le délai d'attente (en secondes) autorisé pour les recherches LDAP
avant annulation et utilisation des résultats contenus dans le cache (et
activation du mode hors ligne)
                        </para>
                        <para>
                            Note : cette option est susceptible de changer dans les prochaines version
de SSSD. Elle sera sûrement remplacée par une série de délais d'attente pour
différents types de recherches.
                        </para>
                        <para>
                            Par défaut : 6
                        </para>
                    </listitem>
                </varlistentry>

                <varlistentry>
                    <term>ldap_enumeration_search_timeout (entier)</term>
                    <listitem>
                        <para>
                            Définit le délai d'attente (en secondes) autorisé pour les recherches LDAP
sur les utilisateurs et groupes avant annulation et utilisation des
résultats mis en cache (et activation du mode hors ligne)
                        </para>
                        <para>
                            Par défaut : 60
                        </para>
                    </listitem>
                </varlistentry>

                <varlistentry>
                    <term>ldap_network_timeout (entier)</term>
                    <listitem>
                        <para>
                            Définit le délai d'attente (en secondes) après lequel les fonctions
<citerefentry> <refentrytitle>poll</refentrytitle> <manvolnum>2</manvolnum>
</citerefentry>/<citerefentry> <refentrytitle>select</refentrytitle>
<manvolnum>2</manvolnum> </citerefentry> suivant un <citerefentry>
<refentrytitle>connect</refentrytitle> <manvolnum>2</manvolnum>
</citerefentry> rendent la main en cas d'inactivité.
                        </para>
                        <para>
                            Par défaut : 6
                        </para>
                    </listitem>
                </varlistentry>

                <varlistentry>
                    <term>ldap_opt_timeout (entier)</term>
                    <listitem>
                        <para>
                            Specifies a timeout (in seconds) after which calls to synchronous LDAP APIs
will abort if no response is received. Also controls the timeout when
communicating with the KDC in case of SASL bind, the timeout of an LDAP bind
operation, password change extended operation and the StartTLS operation.
                        </para>
                        <para>
                            Par défaut : 8
                        </para>
                    </listitem>
                </varlistentry>

                <varlistentry>
                    <term>ldap_connection_expire_timeout (entier)</term>
                    <listitem>
                        <para>
                            Spécifie un délai d'attente (en secondes) pendant laquelle une connexion à
un serveur LDAP est maintenue. Passé ce délai, la connexion devra être
rétablie. Si ce paramètre est utilisé en parallèle avec SASL/GSSAPI, la plus
courte des deux valeurs entre celle-ci et la durée de vie TGT sera utilisée.
                        </para>
                        <para>
                            Par défaut : 900 (15 minutes)
                        </para>
                    </listitem>
                </varlistentry>

                <varlistentry>
                    <term>ldap_page_size (entier)</term>
                    <listitem>
                        <para>
                            Définit le nombre d'enregistrements à récupérer lors d'une requête
LDAP. Certains serveurs LDAP imposent une limite maximale par requête.
                        </para>
                        <para>
                            Par défaut : 1000
                        </para>
                    </listitem>
                </varlistentry>

                <varlistentry>
                    <term>ldap_disable_paging (boolean)</term>
                    <listitem>
                        <para>
                            Désactiver le contrôle de pagination LDAP. Cette option doit être utilisée
si le serveur LDAP signale qu'il prend en charge le contrôle de pagination
LDAP de l'objet RootDSE, mais qu'il n'est pas activé ou ne se comporte pas
correctement.
                        </para>
                        <para>
                            Exemple : le serveurs OpenLDAP avec le module de contrôle de pagination
installé sur le serveur mais non activé le signaleront dans RootDSE mais il
sera impossible de l'utiliser.
                        </para>
                        <para>
                            Exemple : 389 DS a un bogue où il ne peut que soutenir qu'un seul contrôle
de pagination à la fois sur une connexion donnée. Sur les clients chargés,
cela peut entraîner l'échec de certaines demandes.
                        </para>
                        <para>
                            Par défaut : False
                        </para>
                    </listitem>
                </varlistentry>

                <varlistentry>
                    <term>ldap_disable_range_retrieval (booléen)</term>
                    <listitem>
                        <para>
                            Désactiver la récupération de plage Active Directory.
                        </para>
                        <para>
                            Active Directory limite le nombre de membres à récupérer par recherche à
l'aide de la stratégie MaxValRange (qui prend la valeur par défaut de 1500
membres). Si un groupe contient plus de membres, la réponse inclura une
extension de plage spécifique à Active Directory. Cette option désactive
l'analyse de cette extension de plage, les groupes de grande taille
apparaissant ainsi sans aucun membre.
                        </para>
                        <para>
                            Par défaut : False
                        </para>
                    </listitem>
                </varlistentry>

                <varlistentry>
                    <term>ldap_sasl_minssf (integer)</term>
                    <listitem>
                        <para>
                            Lors de la communication avec un serveur LDAP en utilisant SASL, spécifie le
niveau de sécurité minimal nécessaire pour établir la connexion. Les valeurs
de cette option sont définies par OpenLDAP.
                        </para>
                        <para>
                            Par défaut : Utiliser la valeur par défaut du système (généralement spécifié
par ldap.conf)
                        </para>
                    </listitem>
                </varlistentry>

                <varlistentry>
                    <term>ldap_deref_threshold (entier)</term>
                    <listitem>
                        <para>
                            Définit le nombre de membres du groupe qui doivent manquer au sein du cache
interne afin de déclencher une recherche de déréférencement. Si le nombre de
membres manquants est inférieur, ils sont recherchés individuellement.
                        </para>
                        <para>
                            You can turn off dereference lookups completely by setting the value to
0. Please note that there are some codepaths in SSSD, like the IPA HBAC
provider, that are only implemented using the dereference call, so even with
dereference explicitly disabled, those parts will still use dereference if
the server supports it and advertises the dereference control in the rootDSE
object.
                        </para>
                        <para>
                            Une recherche de déréférencement est un moyen pour récupérer tous les
membres d'un groupe avec un seul appel LDAP. Plusieurs serveurs LDAP peuvent
avoir différentes méthodes de déréférencement. Les serveurs actuellement
acceptés sont 389/RHDS, OpenLDAP et Active Directory.
                        </para>
                        <para>
                            <emphasis>Remarque :</emphasis> Si l'une des bases de recherche spécifie un
filtre de recherche, alors l'amélioration de la performance de recherche de
déréférencement est désactivée indépendamment de ce paramètre.
                        </para>
                        <para>
                            Par défaut : 10
                        </para>
                    </listitem>
                </varlistentry>

                <varlistentry>
                    <term>ldap_tls_reqcert (chaîne)</term>
                    <listitem>
                        <para>
                            Définit les vérifications à effectuer sur les certificats serveur sur une
session TLS, si elle existe. Une des valeurs suivantes est utilisable :
                        </para>
                        <para>
                            <emphasis>never</emphasis> : le client ne demandera ni ne vérifiera un
quelconque certificat du serveur.
                        </para>
                        <para>
                            <emphasis>allow</emphasis> : le certificat serveur est demandé. Si aucun
certificat n'est fournit, la session continue normalement. Si un mauvais
certificat est fourni, il est ignoré et la session continue normalement.
                        </para>
                        <para>
                            <emphasis>try</emphasis> : le certificat serveur est demandé. Si aucun
certificat n'est fourni, la session continue normalement. Si un mauvais
certificat est fourni, la session se termine immédiatement.
                        </para>
                        <para>
                            <emphasis>demand</emphasis> : le certificat serveur est demandé. Si aucun
certificat ou un mauvais certificat est fourni, la session se termine
immédiatement.
                        </para>
                        <para>
                            <emphasis>hard</emphasis> : identique à <quote>demand</quote>
                        </para>
                        <para>
                            Par défaut : hard
                        </para>
                    </listitem>
                </varlistentry>

                <varlistentry>
                    <term>ldap_tls_cacert (chaîne)</term>
                    <listitem>
                        <para>
                            Définit le fichier qui contient les certificats pour toutes les autorités de
certification que <command>sssd</command> reconnaîtra.
                        </para>
                        <para>
                            Par défaut : utilise les paramètres par défaut de OpenLDAP, en général dans
<filename>/etc/openldap/ldap.conf</filename>
                        </para>
                    </listitem>
                </varlistentry>

                <varlistentry>
                    <term>ldap_tls_cacertdir (chaîne)</term>
                    <listitem>
                        <para>
                            Spécifie le chemin d'un dossier qui contient les certificats de l'autorité
de certificats dans des fichiers séparés. Usuellement, les noms de fichiers
sont la somme de contrôle du certificat suivi de « .0 ». Si disponible,
<command>cacertdir_rehash</command> peut être utilisé pour créer les noms
corrects.
                        </para>
                        <para>
                            Par défaut : utilise les paramètres par défaut de OpenLDAP, en général dans
<filename>/etc/openldap/ldap.conf</filename>
                        </para>
                    </listitem>
                </varlistentry>

                <varlistentry>
                    <term>ldap_tls_cert (chaîne)</term>
                    <listitem>
                        <para>
                            Définit le fichier qui contient le certificat pour la clef du client.
                        </para>
                        <para>
                            Par défaut : non défini
                        </para>
                    </listitem>
                </varlistentry>

                <varlistentry>
                    <term>ldap_tls_key (chaîne)</term>
                    <listitem>
                        <para>
                            Définit le fichier qui contient la clef du client.
                        </para>
                        <para>
                            Par défaut : non défini
                        </para>
                    </listitem>
                </varlistentry>

                <varlistentry>
                    <term>ldap_tls_cipher_suite (chaîne)</term>
                    <listitem>
                        <para>
                            Specifies acceptable cipher suites.  Typically this is a colon separated
list.  See <citerefentry><refentrytitle>ldap.conf</refentrytitle>
<manvolnum>5</manvolnum></citerefentry> for format.
                        </para>
                        <para>
                            Par défaut : utilise les paramètres par défaut de OpenLDAP, en général dans
<filename>/etc/openldap/ldap.conf</filename>
                        </para>
                    </listitem>
                </varlistentry>

                <varlistentry>
                    <term>ldap_id_use_start_tls (booléen)</term>
                    <listitem>
                        <para>
                            Définit le fait que le fournisseur d'identité de connexion doit aussi
utiliser <systemitem class="protocol">tls</systemitem> pour protéger le
canal.
                        </para>
                        <para>
                            Par défaut : false
                        </para>
                    </listitem>
                </varlistentry>

                <varlistentry>
                    <term>ldap_id_mapping (boolean)</term>
                    <listitem>
                        <para>
                            Indique que SSSD doit tenter de trouver les correspondances des ID
d'utilisateur et de groupe dans les attributs ldap_user_objectsid et
ldap_group_objectsid au lieu d'utiliser ldap_user_uid_number et
ldap_group_gid_number.
                        </para>
                        <para>
                            Cette fonctionnalité ne prend actuellement en charge que la correspondance
par objectSID avec Active Directory.
                        </para>
                        <para>
                            Par défaut : false
                        </para>
                    </listitem>
                </varlistentry>

                <varlistentry>
                    <term>ldap_min_id, ldap_max_id (integer)</term>
                    <listitem>
                        <para>
                            Au contraire de la mise en correspondance d'identifiants s'appuyant sur les
SID utilisée si ldap_id_mapping est positionné à true, les plages
d'identifiants autorisés pour ldap_user_uid_number et ldap_group_gid_number
n'ont pas de limite. Dans une configuration avec des sous-domaines ou des
domaines approuvés, cela peut engendrer des collisions. Pour les éviter,
ldap_min_id et ldap_max_id peuvent être configurés afin de restreindre les
plages d'identifiants autorisées lues directement depuis le serveur. Les
sous-domaines peuvent ensuite choisir d'autres plages pour leurs propres
identifiants.
                        </para>
                        <para>
                            Par défaut : non indiqué (les deux options sont à 0)
                        </para>
                    </listitem>
                </varlistentry>

                <varlistentry>
                    <term>ldap_sasl_mech (chaîne)</term>
                    <listitem>
                        <para>
                            Specify the SASL mechanism to use.  Currently only GSSAPI and GSS-SPNEGO are
tested and supported.
                        </para>
                        <para>
                            If the backend supports sub-domains the value of ldap_sasl_mech is
automatically inherited to the sub-domains. If a different value is needed
for a sub-domain it can be overwritten by setting ldap_sasl_mech for this
sub-domain explicitly.  Please see TRUSTED DOMAIN SECTION in
<citerefentry><refentrytitle>sssd.conf</refentrytitle>
<manvolnum>5</manvolnum></citerefentry> for details.
                        </para>
                        <para>
                            Par défaut : non défini
                        </para>
                    </listitem>
                </varlistentry>

                <varlistentry>
                    <term>ldap_sasl_authid (chaîne)</term>
                    <listitem>
                        <para>
                            Specify the SASL authorization id to use.  When GSSAPI/GSS-SPNEGO are used,
this represents the Kerberos principal used for authentication to the
directory.  This option can either contain the full principal (for example
host/myhost@EXAMPLE.COM) or just the principal name (for example
host/myhost).  By default, the value is not set and the following principals
are used: <programlisting>
hostname@REALM
netbiosname$@REALM
host/hostname@REALM
*$@REALM
host/*@REALM
host/*
                            </programlisting> If none of them are
found, the first principal in keytab is returned.
                        </para>
                        <para>
                            Par défaut : host/hostname@REALM
                        </para>
                    </listitem>
                </varlistentry>

                <varlistentry>
                    <term>ldap_sasl_realm (chaîne)</term>
                    <listitem>
                        <para>
                            Spécifie le domaine SASL à utiliser. Si non spécifié, cette option prend par
défaut la valeur de krb5_realm.  Si le ldap_sasl_authid contient aussi le
domaine, cette option est ignorée.
                        </para>
                        <para>
                            Par défaut : la valeur de krb5_realm.
                        </para>
                    </listitem>
                </varlistentry>

                <varlistentry>
                    <term>ldap_sasl_canonicalize (booléen)</term>
                    <listitem>
                        <para>
                            Si true, la bibliothèque LDAP effectue une recherche inversée pour canoniser
le nom de l'hôte au cours d'une liaison SASL.
                        </para>
                        <para>
                            Défaut : false;
                        </para>
                    </listitem>
                </varlistentry>

                <varlistentry>
                    <term>ldap_krb5_keytab (chaîne)</term>
                    <listitem>
                        <para>
                            Specify the keytab to use when using SASL/GSSAPI/GSS-SPNEGO.
                        </para>
                        <para>
                            Par défaut : le fichier keytab du système, normalement
<filename>/etc/krb5.keytab</filename>
                        </para>
                    </listitem>
                </varlistentry>

                <varlistentry>
                    <term>ldap_krb5_init_creds (booléen)</term>
                    <listitem>
                        <para>
                            Specifies that the id_provider should init Kerberos credentials (TGT).  This
action is performed only if SASL is used and the mechanism selected is
GSSAPI or GSS-SPNEGO.
                        </para>
                        <para>
                            Par défaut : true
                        </para>
                    </listitem>
                </varlistentry>

                <varlistentry>
                    <term>ldap_krb5_ticket_lifetime (entier)</term>
                    <listitem>
                        <para>
                            Specifies the lifetime in seconds of the TGT if GSSAPI or GSS-SPNEGO is
used.
                        </para>
                        <para>
                            Par défaut : 86400 (24 heures)
                        </para>
                    </listitem>
                </varlistentry>

                <varlistentry>
                    <term>krb5_server, krb5_backup_server (string)</term>
                    <listitem>
                        <para>
                            Spécifie par ordre de préférence la liste séparée par des virgules des
adresses IP ou des noms de systèmes des serveurs Kerberos auquel SSSD doit
se connecter. Pour plus d'informations sur la redondance de bascule et la
redondance de serveur, consulter la section  <quote>BASCULE</quote>. Un
numéro de port facultatif (précédé de deux-points) peut être ajouté aux
adresses ou aux noms de systèmes.  Si vide, la découverte de services est
activée - pour plus d'informations, se reporter à la section de
<quote>DÉCOUVERTE DE  SERVICES</quote>.
                        </para>
                        <para>
                            Lors de l'utilisation de découverte de services pour le KDC ou les serveurs
kpasswd, SSSD recherche en premier les entrées DNS qui définissent _udp
comme protocole, et passe sur _tcp si aucune entrée n'est trouvée.
                        </para>
                        <para>
                            Cette option s'appelait <quote>krb5_kdcip</quote> dans les versions
précédentes de SSSD. Bien que ce nom soit toujours reconnu à l'heure
actuelle, il est conseillé de migrer les fichiers de configuration vers
l'utilisation de <quote>krb5_server</quote>.
                        </para>
                    </listitem>
                </varlistentry>

                <varlistentry>
                    <term>krb5_realm (chaîne)</term>
                    <listitem>
                        <para>
                            Specify the Kerberos REALM (for SASL/GSSAPI/GSS-SPNEGO auth).
                        </para>
                        <para>
                            Par défaut : valeur par défaut du système, voir
<filename>/etc/krb5.conf</filename>
                        </para>
                    </listitem>
                </varlistentry>

                <varlistentry>
                    <term>krb5_canonicalize (booléen)</term>
                    <listitem>
                        <para>
                            Spécifie si le principal de l'hôte doit être rendu canonique lors de la
connexion au serveur LDAP. Cette fonctionnalité est disponible avec MIT
Kerberos > = 1.7
                        </para>

                        <para>
                            Par défaut : false
                        </para>
                    </listitem>
                </varlistentry>

                <varlistentry>
                    <term>krb5_use_kdcinfo (booléen)</term>
                    <listitem>
                        <para>
                            Indique si SSSD doit préciser aux bibliothèques Kerberos quels domaine et
KDC utiliser. Cette option est activée par défaut, si elle est désactivée,
la bibliothèque Kerberos doit être configurée à l'aide du fichier de
configuration <citerefentry> <refentrytitle>krb5.conf</refentrytitle>
<manvolnum>5</manvolnum> </citerefentry>.
                        </para>
                        <para>
                            Consulter la page de manuel de <citerefentry>
<refentrytitle>sssd_krb5_locator_plugin</refentrytitle>
<manvolnum>8</manvolnum> </citerefentry> pour plus d'informations sur le
greffon de localisation.
                        </para>
                        <para>
                            Par défaut : true
                        </para>
                    </listitem>
                </varlistentry>

                <varlistentry>
                    <term>ldap_pwd_policy (chaîne)</term>
                    <listitem>
                        <para>
                            Détermine la politique d'expiration des mots de passe côté client. Les
valeurs suivantes sont acceptées :
                        </para>
                        <para>
                            <emphasis>none</emphasis> : aucun évaluation du côté client. Cette option ne
peut pas désactiver la politique sur les mots de passe du côté serveur.
                        </para>
                        <para>
                            <emphasis>shadow</emphasis> - Utiliser les attributs de style
<citerefentry><refentrytitle>shadow</refentrytitle>
<manvolnum>5</manvolnum></citerefentry> pour évaluer si le mot de passe a
expiré.
                        </para>
                        <para>
                            <emphasis>mit_kerberos</emphasis> : utilise les attributs utilisés par MIT
Kerberos pour déterminer si le mot de passe a expiré. Utiliser
chpass_provider=krb5 afin de modifier ces attributs lorsque le mot de passe
est changé.
                        </para>
                        <para>
                            Par défaut : aucun
                        </para>
                        <para>
                            <emphasis>Note</emphasis> : si une politique de mots de passe est configurée
côté serveur, elle prend le pas sur la politique indiquée avec cette option.
                        </para>
                    </listitem>
                </varlistentry>

                <varlistentry>
                    <term>ldap_referrals (booléen)</term>
                    <listitem>
                        <para>
                            Définit si le déréférencement automatique doit être activé.
                        </para>
                        <para>
                            Veuillez noter que sssd ne supporte que le déréférencement que lorsqu'il est
compilé avec OpenLDAP version 2.4.13 ou supérieur.
                        </para>
                        <para>
                            La déréférenciation de références peut subir une altération notable des
performances dans les environnements qui les utilisent fortement, un exemple
notable étant Microsoft Active Directory. Si votre installation ne nécessite
pas l'utilisation des références, affecter false à cette option devrait
permettre d'améliorer de façon notable les performances.
                        </para>
                        <para>
                            Par défaut : true
                        </para>
                    </listitem>
                </varlistentry>

                <varlistentry>
                    <term>ldap_dns_service_name (chaîne)</term>
                    <listitem>
                        <para>
                            Définit le nom de service à utiliser quand la découverte de services est
activée.
                        </para>
                        <para>
                            Par défaut : ldap
                        </para>
                    </listitem>
                </varlistentry>

                <varlistentry>
                    <term>ldap_chpass_dns_service_name (chaîne)</term>
                    <listitem>
                        <para>
                            Définit le nom de service à utiliser pour trouver un serveur LDAP autorisant
un changement de mot de passe quand la découverte de services est activée.
                        </para>
                        <para>
                            Par défaut : non défini, c'est-à-dire que le service de découverte est
désactivé.
                        </para>
                    </listitem>
                </varlistentry>

                <varlistentry>
                    <term>ldap_chpass_update_last_change (bool)</term>
                    <listitem>
                        <para>
                            Spécifie s'il faut mettre à jour l'attribut ldap_user_shadow_last_change
avec le nombre de jours depuis Epoch après l'opération de changement de mot
de passe.
                        </para>
                        <para>
                            Par défaut : False
                        </para>
                    </listitem>
                </varlistentry>

                <varlistentry>
                    <term>ldap_access_filter (chaîne)</term>
                    <listitem>
                        <para>
                            If using access_provider = ldap and ldap_access_order = filter (default),
this option is mandatory. It specifies an LDAP search filter criteria that
must be met for the user to be granted access on this host. If
access_provider = ldap, ldap_access_order = filter and this option is not
set, it will result in all users being denied access.  Use access_provider =
permit to change this default behavior. Please note that this filter is
applied on the LDAP user entry only and thus filtering based on nested
groups may not work (e.g. memberOf attribute on AD entries points only to
direct parents). If filtering based on nested groups is required, please see
<citerefentry>
<refentrytitle>sssd-simple</refentrytitle><manvolnum>5</manvolnum>
</citerefentry>.
                        </para>
                        <para>
                            Exemple :
                        </para>
                        <programlisting>
access_provider = ldap
ldap_access_filter = (employeeType=admin)
                        </programlisting>
                        <para>
                            Cet exemple signifie que l'accès à cet hôte est restreint aux utilisateurs
dont l'attribut employeeType est « admin ».
                        </para>
                        <para>
                            Offline caching for this feature is limited to determining whether the
user's last online login was granted access permission. If they were granted
access during their last login, they will continue to be granted access
while offline and vice versa.
                        </para>
                        <para>
                            Par défaut : vide
                        </para>
                    </listitem>
                </varlistentry>

                <varlistentry>
                    <term>ldap_account_expire_policy (chaîne)</term>
                    <listitem>
                        <para>
                            Avec cette option une évaluation du côté client des contrôles d'accès peut
être activée.
                        </para>
                        <para>
                            Veuillez noter qu'il est toujours recommandé d'utiliser un contrôle d'accès
du côté serveur, c'est-à-dire que le serveur LDAP doit refuser une requête
de connexion avec un code erreur approprié même si le mot de passe est
correct.
                        </para>
                        <para>
                            Les valeurs suivantes sont autorisées :
                        </para>
                        <para>
                            <emphasis>shadow</emphasis> : utiliser la valeur de ldap_user_shadow_expire
pour déterminer si le compte a expiré.
                        </para>
                        <para>
                            <emphasis>ad</emphasis>  : utilise la valeur du champ 32 bits
ldap_user_ad_user_account_control et autorise l'accès si le deuxième bit
n'est pas défini. Si l'attribut est manquant, l'accès est autorisé. La date
d'expiration du compte est aussi vérifiée.
                        </para>
                        <para>
                            <emphasis>rhds</emphasis>, <emphasis>ipa</emphasis>,
<emphasis>389ds</emphasis> : utilise la valeur de ldap_ns_account_lock afin
de vérifier si l'accès est autorisé ou non.
                        </para>
                        <para>
                            <emphasis>nds</emphasis> : les valeurs de
ldap_user_nds_login_allowed_time_map, ldap_user_nds_login_disabled et
ldap_user_nds_login_expiration_time sont utilisées pour vérifier si l'accès
est autorisé. Si les deux attributs sont manquants, l'accès est autorisé.
                            <xi:include xmlns:xi="http://www.w3.org/2001/XInclude" href="include/experimental.xml" />
                        </para>
                        <para>
                            Noter que l'option de configuration ldap_access_order
<emphasis>doit</emphasis> inclure <quote>expire</quote> de façon à permettre
à l'option ldap_account_expire_policy de fonctionner.
                        </para>
                        <para>
                            Par défaut : vide
                        </para>
                    </listitem>
                </varlistentry>

                <varlistentry>
                    <term>ldap_access_order (chaîne)</term>
                    <listitem>
                        <para>
                            Liste séparées par des virgules des options de contrôles d'accès. Les
valeurs autorisées sont :
                        </para>
                        <para>
                            <emphasis>filter</emphasis> : utiliser ldap_access_filter
                        </para>
                        <para>
                            <emphasis>lockout</emphasis>: use account locking.  If set, this option
denies access in case that ldap attribute 'pwdAccountLockedTime' is present
and has value of '000001010000Z'. Please see the option ldap_pwdlockout_dn.
Please note that 'access_provider = ldap' must be set for this feature to
work.
                        </para>
                        <para>
                            <emphasis> Please note that this option is superseded by the
<quote>ppolicy</quote> option and might be removed in a future release.
</emphasis>
                        </para>
                        <para>
                            <emphasis>ppolicy</emphasis>: use account locking.  If set, this option
denies access in case that ldap attribute 'pwdAccountLockedTime' is present
and has value of '000001010000Z' or represents any time in the past.  The
value of the 'pwdAccountLockedTime' attribute must end with 'Z', which
denotes the UTC time zone.  Other time zones are not currently supported and
will result in "access-denied" when users attempt to log in.  Please see the
option ldap_pwdlockout_dn.  Please note that 'access_provider = ldap' must
be set for this feature to work.
                        </para>

                        <para>
                            <emphasis>expire</emphasis>: utiliser ldap_account_expire_policy
                        </para>
                        <para>
                            <emphasis>pwd_expire_policy_reject, pwd_expire_policy_warn,
pwd_expire_policy_renew: </emphasis> These options are useful if users are
interested in being warned that password is about to expire and
authentication is based on using a different method than passwords - for
example SSH keys.
                       </para>
                       <para>
                            The difference between these options is the action taken if user password is
expired: pwd_expire_policy_reject - user is denied to log in,
pwd_expire_policy_warn - user is still able to log in,
pwd_expire_policy_renew - user is prompted to change his password
immediately.
                        </para>
                        <para>
                            Note If user password is expired no explicit message is prompted by SSSD.
                        </para>
                        <para>
                            Please note that 'access_provider = ldap' must be set for this feature to
work. Also 'ldap_pwd_policy' must be set to an appropriate password policy.
                        </para>
                        <para>
                            <emphasis>authorized_service</emphasis> : utiliser l'attribut
authorizedService pour déterminer l'accès
                        </para>
                        <para>
                            <emphasis>host</emphasis> : utilise l'attribut host pour déterminer l'accès
                        </para>
                        <para>
                            <emphasis>rhost</emphasis>: use the rhost attribute to determine whether
remote host can access
                        </para>
                        <para>
                            Please note, rhost field in pam is set by application, it is better to check
what the application sends to pam, before enabling this access control
option
                        </para>
                        <para>
                            Par défaut : filter
                        </para>
                        <para>
                             Veuillez noter qu'une valeur utilisée plusieurs fois résulte en une erreur
de configuration.
                        </para>
                    </listitem>
                </varlistentry>

                <varlistentry>
                    <term>ldap_pwdlockout_dn (chaîne)</term>
                    <listitem>
                        <para>
                           This option specifies the DN of password policy entry on LDAP server. Please
note that absence of this option in sssd.conf in case of enabled account
lockout checking will yield access denied as ppolicy attributes on LDAP
server cannot be checked properly.
                        </para>
                        <para>
                          Exemple : cn=ppolicy,ou=policies,dc=example,dc=com
                        </para>
                        <para>
                          Default: cn=ppolicy,ou=policies,$ldap_search_base
                        </para>
                    </listitem>
                </varlistentry>

                <varlistentry>
                    <term>ldap_deref (chaînes)</term>
                    <listitem>
                        <para>
                            Définit comment le déréférencement de l'alias est effectué lors d'une
recherche. Les options suivantes sont autorisées :
                        </para>
                        <para>
                            <emphasis>never</emphasis> : les alias ne sont jamais déréférencés.
                        </para>
                        <para>
                            <emphasis>searching</emphasis> : Les alias sont déréférencés comme des
subordonnés de l'objet de base, mais pas en localisant l'objet de base de la
recherche.
                        </para>
                        <para>
                            <emphasis>finding</emphasis> : les alias sont seulement déréférencés lors de
la localisation de l'objet de base de la recherche.
                        </para>
                        <para>
                            <emphasis>always</emphasis> : les alias sont déréférencés à la fois pour la
recherche et et la localisation de l'objet de base de la recherche.
                        </para>
                        <para>
                            Par défaut : vide (ceci est traité comme <emphasis>never</emphasis> par les
bibliothèques clientes LDAP)
                        </para>
                    </listitem>
                </varlistentry>

                <varlistentry>
                    <term>ldap_rfc2307_fallback_to_local_users (booléen)</term>
                    <listitem>
                        <para>
                            Permet de conserver les utilisateurs locaux en tant que membres d'un groupe
LDAP pour les serveurs qui utilisent le schéma RFC2307.
                        </para>
                        <para>
                            Dans certains environnements où le schéma RFC2307 est utilisé, les
utilisateurs locaux deviennent membres du groupes LDAP en ajoutant leurs
noms à l'attribut memberUid.  La cohérence du domaine est compromise quand
cela est fait, SSSD supprimerait normalement les utilisateurs « disparus »
des appartenances aux groupes mises en cache dès que nsswitch essaie de
récupérer des informations sur l'utilisateur via des appels à getpw*() ou
initgoups().
                        </para>
                        <para>
                            Cette option vérifie en dernier recours si les utilisateurs locaux sont
référencés et les met en cache afin que des appels ultérieurs à initgoups()
ajoutent les utilisateurs locaux aux groupes LDAP.
                       </para>
                        <para>
                            Par défaut : false
                        </para>
                    </listitem>
                </varlistentry>

                <varlistentry>
                    <term>wildcard_limit (integer)</term>
                    <listitem>
                        <para>
                            Specifies an upper limit on the number of entries that are downloaded during
a wildcard lookup.
                        </para>
                        <para>
                            At the moment, only the InfoPipe responder supports wildcard lookups.
                        </para>
                        <para>
                            Default: 1000 (often the size of one page)
                        </para>
                    </listitem>
                </varlistentry>

            </variablelist>
        </para>
    </refsect1>

    <refsect1 id='sudo-options' condition="with_sudo">
        <title>OPTIONS DE SUDO</title>
        <para>
            The detailed instructions for configuration of sudo_provider are in the
manual page <citerefentry> <refentrytitle>sssd-sudo</refentrytitle>
<manvolnum>5</manvolnum> </citerefentry>.
        </para>

        <para>
            <variablelist>
                <varlistentry>
                    <term>ldap_sudo_full_refresh_interval (integer)</term>
                    <listitem>
                        <para>
                            La durée en secondes pendant laquelle SSSD va attendre entre deux
actualisations complètes des règles de sudo (qui téléchargent toutes les
règles qui sont stockées sur le serveur).
                        </para>
                        <para>
                            La valeur doit être supérieure à
<emphasis>ldap_sudo_smart_refresh_interval</emphasis>
                        </para>
                        <para>
                            Par défaut : 21600 (6 heures)
                        </para>
                    </listitem>
                </varlistentry>

                <varlistentry>
                    <term>ldap_sudo_smart_refresh_interval (integer)</term>
                    <listitem>
                        <para>
                            How many seconds SSSD has to wait before executing a smart refresh of sudo
rules (which downloads all rules that have USN higher than the highest
server USN value that is currently known by SSSD).
                        </para>
                        <para>
                            Si les attributs USN ne sont pas pris en charge par le serveur, l'attribut
modifyTimestamp est utilisé à la place.
                        </para>
                        <para>
                            <emphasis>Note:</emphasis> the highest USN value can be updated by three
tasks: 1) By sudo full and smart refresh (if updated rules are found), 2) by
enumeration of users and groups (if enabled and updated users or groups are
found) and 3) by reconnecting to the server (by default every 15 minutes,
see <emphasis>ldap_connection_expire_timeout</emphasis>).
                        </para>
                        <para>
                            Par défaut : 900 (15 minutes)
                        </para>
                    </listitem>
                </varlistentry>

                <varlistentry>
                    <term>ldap_sudo_use_host_filter (boolean)</term>
                    <listitem>
                        <para>
                            Si true, SSSD téléchargera les seules règles qui s'appliquent à cette
machine (à l'aide de l'adresse de système ou de réseau IPv4 ou IPv6 et des
noms de systèmes).
                        </para>
                        <para>
                            Par défaut : true
                        </para>
                    </listitem>
                </varlistentry>

                <varlistentry>
                    <term>ldap_sudo_hostnames (string)</term>
                    <listitem>
                        <para>
                            Liste séparés par des espaces des noms de systèmes ou de domaines qui
doivent être utilisés pour filtrer les règles.
                        </para>
                        <para>
                            Si cette option est vide, SSSD va essayer de découvrir automatiquement le
nom de système et le nom de domaine pleinement qualifié.
                        </para>
                        <para>
                            Si <emphasis>ldap_sudo_use_host_filter</emphasis> est
<emphasis>false</emphasis>, alors cette option n'a aucun effet.
                        </para>
                        <para>
                            Par défaut : non spécifié
                        </para>
                    </listitem>
                </varlistentry>

                <varlistentry>
                    <term>ldap_sudo_ip (string)</term>
                    <listitem>
                        <para>
                            Liste séparés par des espaces d'adresses de système ou de réseaux IPv4 ou
IPv6 qui doivent être utilisés pour filtrer les règles.
                        </para>
                        <para>
                            Si cette option est vide, SSSD va essayer de découvrir les adresses
automatiquement.
                        </para>
                        <para>
                            Si <emphasis>ldap_sudo_use_host_filter</emphasis> est
<emphasis>false</emphasis>, alors cette option n'a aucun effet.
                        </para>
                        <para>
                            Par défaut : non spécifié
                        </para>
                    </listitem>
                </varlistentry>

                <varlistentry>
                    <term>ldap_sudo_include_netgroups (boolean)</term>
                    <listitem>
                        <para>
                            Si elle est vraie alors SSSD téléchargera toutes les règles qui contient un
netgroup dans l'attribut sudoHost.
                        </para>
                        <para>
                            Si <emphasis>ldap_sudo_use_host_filter</emphasis> est
<emphasis>false</emphasis>, alors cette option n'a aucun effet.
                        </para>
                        <para>
                            Par défaut : true
                        </para>
                    </listitem>
                </varlistentry>

                <varlistentry>
                    <term>ldap_sudo_include_regexp (boolean)</term>
                    <listitem>
                        <para>
                            Si positionnée à true, SSSD téléchargera toutes les règles qui contiennent
un joker dans l'attribut sudoHost.
                        </para>
                        <para>
                            Si <emphasis>ldap_sudo_use_host_filter</emphasis> est
<emphasis>false</emphasis>, alors cette option n'a aucun effet.
                        </para>
                        <note>
                            <para>
                                Using wildcard is an operation that is very costly to evaluate on the LDAP
server side!
                            </para>
                        </note>
                        <para>
                            Par défaut : false
                        </para>
                    </listitem>
                </varlistentry>
            </variablelist>
        </para>
        <para>
            Cette page de manuel décrit uniquement le mappage de noms d'attribut.  Pour
une explication détaillée des sémantiques d'attributs relatives à sudo,
cf. <citerefentry><refentrytitle>sudoers.ldap</refentrytitle>
<manvolnum>5</manvolnum></citerefentry>
        </para>
    </refsect1>

    <refsect1 id='autofs-options' condition="with_autofs">
        <title>OPTIONS AUTOFS</title>
        <para>
            Some of the defaults for the parameters below are dependent on the LDAP
schema.
        </para>
        <para>
            <variablelist>
                <varlistentry>
                    <term>ldap_autofs_map_master_name (chaîne)</term>
                    <listitem>
                        <para>
                            Le nom de la table de montage automatique maîtresse dans LDAP.
                        </para>
                        <para>
                            Par défaut : auto.master
                        </para>
                    </listitem>
                </varlistentry>
            </variablelist>
            <xi:include xmlns:xi="http://www.w3.org/2001/XInclude" href="include/autofs_attributes.xml" />
        </para>
        <xi:include xmlns:xi="http://www.w3.org/2001/XInclude" href="include/autofs_restart.xml" />
    </refsect1>

    <refsect1 id='advanced-options'>
        <title>OPTIONS AVANCÉES</title>
        <para>
            These options are supported by LDAP domains, but they should be used with
caution. Please include them in your configuration only if you know what you
are doing.  <variablelist>
                <varlistentry>
                    <term>ldap_netgroup_search_base (chaînes)</term>
                    <xi:include xmlns:xi="http://www.w3.org/2001/XInclude" href="include/ldap_search_bases.xml" />
                </varlistentry>

                <varlistentry>
                    <term>ldap_user_search_base (chaînes)</term>
                    <xi:include xmlns:xi="http://www.w3.org/2001/XInclude" href="include/ldap_search_bases.xml" />
                </varlistentry>

                <varlistentry>
                    <term>ldap_group_search_base (chaînes)</term>
                    <xi:include xmlns:xi="http://www.w3.org/2001/XInclude" href="include/ldap_search_bases.xml" />
                </varlistentry>
            </variablelist> <variablelist>
                <note>
                    <para>
                        If the option <quote>ldap_use_tokengroups</quote> is enabled, the searches
against Active Directory will not be restricted and return all groups
memberships, even with no GID mapping. It is recommended to disable this
feature, if group names are not being displayed correctly.
                    </para>
                </note>
                <varlistentry condition="with_sudo">
                    <term>ldap_sudo_search_base (string)</term>
                    <xi:include xmlns:xi="http://www.w3.org/2001/XInclude" href="include/ldap_search_bases.xml" />
                </varlistentry>

                <varlistentry condition="with_autofs">
                    <term>ldap_autofs_search_base (string)</term>
                    <xi:include xmlns:xi="http://www.w3.org/2001/XInclude" href="include/ldap_search_bases.xml" />
                </varlistentry>

            </variablelist>
        </para>
    </refsect1>

    <xi:include xmlns:xi="http://www.w3.org/2001/XInclude" href="include/failover.xml" />

    <xi:include xmlns:xi="http://www.w3.org/2001/XInclude" href="include/service_discovery.xml" />

    <xi:include xmlns:xi="http://www.w3.org/2001/XInclude" href="include/ldap_id_mapping.xml" />

    <refsect1 id='example'>
        <title>EXEMPLE</title>
        <para>
            L'exemple suivant suppose que SSSD est correctement configuré et que LDAP
pointe sur un des domaines de la section
<replaceable>[domains]</replaceable>.
        </para>
        <para>
<programlisting>
[domain/LDAP]
id_provider = ldap
auth_provider = ldap
ldap_uri = ldap://ldap.mydomain.org
ldap_search_base = dc=mydomain,dc=org
ldap_tls_reqcert = demand
cache_credentials = true
</programlisting>
        </para>
    </refsect1>
    <refsect1 id='ldap_access_filter_example'>
        <title>LDAP ACCESS FILTER EXAMPLE</title>
        <para>
            The following example assumes that SSSD is correctly configured and to use
the ldap_access_order=lockout.
        </para>
        <para>
<programlisting>
[domain/LDAP]
id_provider = ldap
auth_provider = ldap
access_provider = ldap
ldap_access_order = lockout
ldap_pwdlockout_dn = cn=ppolicy,ou=policies,dc=mydomain,dc=org
ldap_uri = ldap://ldap.mydomain.org
ldap_search_base = dc=mydomain,dc=org
ldap_tls_reqcert = demand
cache_credentials = true
</programlisting>
        </para>
    </refsect1>

    <refsect1 id='notes'>
        <title>NOTES</title>
        <para>
            Les descriptions de quelques unes des options de configuration des pages de
manuel sont basées sur le manuel de <citerefentry>
<refentrytitle>ldap.conf</refentrytitle> <manvolnum>5</manvolnum>
</citerefentry> de la distribution de OpenLDAP 2.4.
        </para>
    </refsect1>

    <xi:include xmlns:xi="http://www.w3.org/2001/XInclude" href="include/seealso.xml" />

</refentry>
</reference>
