<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE reference PUBLIC "-//OASIS//DTD DocBook V4.4//EN"
"http://www.oasis-open.org/docbook/xml/4.4/docbookx.dtd">
<reference>
<title>Сторінки підручника SSSD</title>
<refentry>
    <xi:include xmlns:xi="http://www.w3.org/2001/XInclude" href="include/upstream.xml" />

    <refmeta>
        <refentrytitle>sssd-kcm</refentrytitle>
        <manvolnum>8</manvolnum>
        <refmiscinfo class="manual">Формати файлів та правила</refmiscinfo>
    </refmeta>

    <refnamediv id='name'>
        <refname>sssd-kcm</refname>
        <refpurpose>Керування кешем Kerberos SSSD</refpurpose>
    </refnamediv>

    <refsect1 id='description'>
        <title>ОПИС</title>
        <para>
            На цій сторінці підручника описано налаштування засобу керування кешем
Kerberos SSSD (Kerberos Cache Manager або KCM). KCM є процесом, який
зберігає, стежить і керує кешем реєстраційних даних Kerberos. Ідея створення
засобу походить із проєкту Heimdal Kerberos, хоча у бібліотеці Kerberos MIT
також надається підтримка з боку клієнта для кешу реєстраційних даних KCM
(докладніше про це нижче).
        </para>
        <para>
            У конфігураціях, де кешем Kerberos керує KCM, бібліотека Kerberos (типово
використовується за допомогою якоїсь програми, наприклад <citerefentry>
<refentrytitle>kinit</refentrytitle><manvolnum>1</manvolnum>
</citerefentry>) є <quote>клієнтом KCM</quote>, а фонова служба KCM
вважається <quote>сервером KCM</quote>. Клієнт і сервер обмінюються даними
за допомогою сокета UNIX.
        </para>
        <para>
            Сервер KCM стежити за кожним власником кешу реєстраційних даних і виконує
перевірку прав доступу на основі UID і GID клієнта KCM. Користувач root має
доступ до усіх кешів реєстраційних даних.
        </para>
        <para>
            Кеш реєстраційних даних KCM має декілька цікавих властивостей:
            <itemizedlist>
                <listitem>
                    <para>
                        оскільки процес виконується у просторі користувача, він підлягає обмеженням
за простором назв UID, на відміну від набору ключів ядра
                    </para>
                </listitem>
                <listitem>
                    <para>
                        на відміну від кешу на основі наборів ключів ядра, який є спільним для усіх
контейнерів, сервер KCM є окремим процесом, чия точка входу є сокетом UNIX
                    </para>
                </listitem>
                <listitem>
                    <para>
                        the SSSD implementation stores the ccaches in a database, typically located
at <replaceable>/var/lib/sss/secrets</replaceable> allowing the ccaches to
survive KCM server restarts or machine reboots.
                    </para>
                </listitem>
            </itemizedlist>
            Це надає змогу системі використовувати кеш реєстраційних даних із
врахуванням збірок, одночасно надаючи спільний доступ до кешу реєстраційних
даних для декількох контейнерів або без контейнерів взагалі шляхом
прив'язування-монтування сокета.
        </para>
    </refsect1>

    <refsect1 id='usage'>
        <title>КОРИСТУВАННЯ КЕШЕМ РЕЄСТРАЦІЙНИХ ДАНИХ KCM</title>
        <para>
            Для використання кешу реєстраційних даних KCM його слід вибрати стандартним
типом реєстраційних даних у <citerefentry>
<refentrytitle>krb5.conf</refentrytitle><manvolnum>5</manvolnum>
</citerefentry>. Назвою кешу реєстраційних даних має бути лише
<quote>KCM:</quote> без будь-яких розширень шаблонами. Приклад: <programlisting>
[libdefaults]
    default_ccache_name = KCM:
            </programlisting>
        </para>
        <para>
            Далі, слід визначити однаковий шлях до сокета UNIX для клієнтських бібліотек
Kerberos і сервера KCM. Типово, у обох випадках використовується однаковий
шлях <replaceable>/var/run/.heim_org.h5l.kcm-socket</replaceable>. Для
налаштовування бібліотеки Kerberos змініть значення її параметра
<quote>kcm_socket</quote>, як це описано на сторінці підручника
<citerefentry>
<refentrytitle>krb5.conf</refentrytitle><manvolnum>5</manvolnum>
</citerefentry>.
        </para>
        <para>
            Нарешті, переконайтеся, що з сервером KCM SSSD можна встановити
зв'язок. Типово, служба KCM вмикається за допомогою сокета з <citerefentry>
<refentrytitle>systemd</refentrytitle> <manvolnum>1</manvolnum>
</citerefentry>. На відміну від інших служб SSSD, її не можна запустити
додаванням рядка <quote>kcm</quote> до інструкції <quote>service</quote>.
<programlisting>
systemctl start sssd-kcm.socket
systemctl enable sssd-kcm.socket
            </programlisting> Будь ласка, зауважте, що
відповідні налаштування модулів вже могло бути виконано засобами вашого
дистрибутива.
        </para>
    </refsect1>

    <refsect1 id='storage'>
        <title>СХОВИЩЕ КЕШУ РЕЄСТРАЦІЙНИХ ДАНИХ</title>
        <para>
            Кеші реєстраційних даних зберігаються у базі даних, дуже подібно до кешів
записів користувачів і груп SSSD. Типово, база даних зберігається у
<quote>/var/lib/sss/secrets</quote>.
        </para>
    </refsect1>

    <refsect1 id='debugging'>
        <title>ОТРИМАННЯ ДІАГНОСТИЧНОГО ЖУРНАЛУ</title>
        <para>
            Типово, служба sssd-kcm активує крізь сокет <citerefentry>
<refentrytitle>systemd</refentrytitle> <manvolnum>1</manvolnum>
</citerefentry>. Для створення діагностичних журналів додайте вказані нижче
рядки або безпосередньо до файла <filename>/etc/sssd/sssd.conf</filename>,
або як фрагмент налаштувань до каталогу
<filename>/etc/sssd/conf.d/</filename>: <programlisting>
[kcm]
debug_level = 10
            </programlisting> Далі, перезапустіть службу sssd-kcm: <programlisting>
systemctl restart sssd-kcm.service
            </programlisting> Нарешті, виконайте дії, які не призводять до
бажаних для вас наслідків. Журнал KCM буде записано до
<filename>/var/log/sssd/sssd_kcm.log</filename>. Рекомендуємо вимкнути
ведення діагностичного журналу, якщо вам не потрібні діагностичні дані,
оскільки служба sssd-kcm може породжувати доволі великий обсяг діагностичних
даних.
        </para>
        <para>
            Будь ласка, зауважте, що у поточній версії фрагменти налаштувань буде
оброблено, лише якщо взагалі існує основний файл налаштувань
<filename>/etc/sssd/sssd.conf</filename>.
        </para>
    </refsect1>

    <refsect1 id='options'>
        <title>ПАРАМЕТРИ НАЛАШТУВАННЯ</title>
        <para>
            The KCM service is configured in the <quote>kcm</quote> section of the
sssd.conf file. Please note that because the KCM service is typically
socket-activated, it is enough to just restart the <quote>sssd-kcm</quote>
service after changing options in the <quote>kcm</quote> section of
sssd.conf: <programlisting>
systemctl restart sssd-kcm.service
            </programlisting>
        </para>
        <para>
            The KCM service is configured in the <quote>kcm</quote> For a detailed
syntax reference, refer to the <quote>FILE FORMAT</quote> section of the
<citerefentry> <refentrytitle>sssd.conf</refentrytitle>
<manvolnum>5</manvolnum> </citerefentry> manual page.
        </para>
        <para>
            Службі kcm можна передавати типові параметри служби SSSD, зокрема
<quote>debug_level</quote> та <quote>fd_limit</quote> Із повним списком
параметрів можна ознайомитися на сторінці підручника <citerefentry>
<refentrytitle>sssd.conf</refentrytitle> <manvolnum>5</manvolnum>
</citerefentry>. Крім того, передбачено декілька специфічних для KCM
параметрів.
        </para>
        <variablelist>
            <varlistentry>
                <term>socket_path (рядок)</term>
                <listitem>
                    <para>
                        Сокет, на якому очікуватиме на з'єднання служба KCM.
                    </para>
                    <para>
                        Типове значення:
<replaceable>/var/run/.heim_org.h5l.kcm-socket</replaceable>
                    </para>
                </listitem>
            </varlistentry>
            <varlistentry>
                <term>max_ccaches (integer)</term>
                <listitem>
                    <para>
                        How many credential caches does the KCM database allow for all users.
                    </para>
                    <para>
                        Default: 0 (unlimited, only the per-UID quota is enforced)
                    </para>
                </listitem>
            </varlistentry>
            <varlistentry>
                <term>max_uid_ccaches (integer)</term>
                <listitem>
                    <para>
                        How many credential caches does the KCM database allow per UID. This is
equivalent to <quote>with how many principals you can kinit</quote>.
                    </para>
                    <para>
                        Default: 64
                    </para>
                </listitem>
            </varlistentry>
            <varlistentry>
                <term>max_ccache_size (integer)</term>
                <listitem>
                    <para>
                        How big can a credential cache be per ccache. Each service ticket accounts
into this quota.
                    </para>
                    <para>
                        Default: 65536
                    </para>
                </listitem>
            </varlistentry>
        </variablelist>
    </refsect1>

    <refsect1 id='see_also'>
        <title>ТАКОЖ ПЕРЕГЛЯНЬТЕ</title>
        <para>
            <citerefentry> <refentrytitle>sssd</refentrytitle><manvolnum>8</manvolnum>
</citerefentry>, <citerefentry>
<refentrytitle>sssd.conf</refentrytitle><manvolnum>5</manvolnum>
</citerefentry>,
        </para>
    </refsect1>
</refentry>
</reference>
