<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE reference PUBLIC "-//OASIS//DTD DocBook V4.4//EN"
"http://www.oasis-open.org/docbook/xml/4.4/docbookx.dtd">
<reference>
<title>Сторінки підручника SSSD</title>
<refentry>
    <xi:include xmlns:xi="http://www.w3.org/2001/XInclude" href="include/upstream.xml" />

    <refmeta>
        <refentrytitle>sssd-files</refentrytitle>
        <manvolnum>5</manvolnum>
        <refmiscinfo class="manual">Формати файлів та правила</refmiscinfo>
    </refmeta>

    <refnamediv id='name'>
        <refname>sssd-files</refname>
        <refpurpose>Засіб надання файлів SSSD</refpurpose>
    </refnamediv>

    <refsect1 id='description'>
        <title>ОПИС</title>
        <para>
            На цій сторінці довідника описано налаштування засобу обробки файлів для
<citerefentry> <refentrytitle>sssd</refentrytitle> <manvolnum>8</manvolnum>
</citerefentry>. Щоб дізнатися більше про синтаксис налаштування, зверніться
до розділу «ФОРМАТ ФАЙЛА» сторінки довідника <citerefentry>
<refentrytitle>sssd.conf</refentrytitle> <manvolnum>5</manvolnum>
</citerefentry>.
        </para>
        <para>
            Засіб надання даних файлів створює дзеркальну копію вмісту файлів
<citerefentry> <refentrytitle>passwd</refentrytitle>
<manvolnum>5</manvolnum> </citerefentry> і <citerefentry>
<refentrytitle>group</refentrytitle> <manvolnum>5</manvolnum>
</citerefentry>. Метою роботи засобу надання даних файлів є забезпечення
доступу до даних користувачів і груп, які традиційно доступні за допомогою
інтерфейсів NSS, також за допомогою інтерфейсів SSSD, зокрема <citerefentry>
<refentrytitle>sssd-ifp</refentrytitle> <manvolnum>5</manvolnum>
</citerefentry>.
        </para>
        <para>
            Іншою причиною може бути потреба у забезпеченні ефективного кешування даних
локальних користувачів і груп.
        </para>
        <para>
            Будь ласка, зауважте, що у деяких дистрибутивах домен files увімкнено
автоматично, оскільки цей домен додано до будь-якого із явно визначених
доменів. Див. enable_files_domain у <citerefentry>
<refentrytitle>sssd.conf</refentrytitle> <manvolnum>5</manvolnum>
</citerefentry>.
        </para>
        <para>
            SSSD ніколи не виконує визначення для користувача або групи «root». Крім
того, SSSD не обробляє запити щодо визначення UID/GID 0. Такі запити
передаються наступному модулю NSS (зазвичай, files).
        </para>
        <para>
            Якщо SSSD не запущено або програма не відповідає, nss_sss повертає код
UNAVAIL, що спричиняє передавання запиту наступному модулю.
        </para>
    </refsect1>

    <refsect1 id='configuration-options'>
        <title>ПАРАМЕТРИ НАЛАШТУВАННЯ</title>
        <para>
            Окрім параметрів із наведеного нижче списку, можна встановлювати, де це є
відповідним, загальні параметри домену SSSD. Зверніться до розділу
<quote>РОЗДІЛИ ДОМЕНІВ</quote> сторінки підручника <citerefentry>
<refentrytitle>sssd.conf</refentrytitle> <manvolnum>5</manvolnum>
</citerefentry>, щоб дізнатися більше про налаштовування домені SSSD. Втім,
призначенням надавача даних files є надання тих самих даних, які
встановлюються для файлів UNIX, просто за допомогою інтерфейсів SSSD. Тому
передбачено підтримку не усіх загальних параметрів доменів. Так само, деякі
загальні параметри, зокрема перевизначення командної оболонки у розділі
<quote>nss</quote> для усіх доменів, ні на що не впливають у домені files,
якщо їх не вказано явним чином для окремих доменів. <variablelist>
                <varlistentry>
                    <term>passwd_files (рядок)</term>
                    <listitem>
                        <para>
                            Список з однієї чи декількох відокремлених комами назв файлів паролів, які
слід прочитати і нумерувати засобу надання даних файлів. Для кожного
вказаного файла буде встановлено спостереження за допомогою inotify для
динамічного виявлення внесених до нього змін.
                        </para>
                        <para>
                            Типове значення: /etc/passwd
                        </para>
                    </listitem>
                </varlistentry>

                <varlistentry>
                    <term>group_files (рядок)</term>
                    <listitem>
                        <para>
                            Список з однієї чи декількох відокремлених комами назв файлів груп, які слід
прочитати і нумерувати засобу надання даних файлів. Для кожного вказаного
файла буде встановлено спостереження за допомогою inotify для динамічного
виявлення внесених до нього змін.
                        </para>
                        <para>
                            Типове значення: /etc/group
                        </para>
                    </listitem>
                </varlistentry>

            </variablelist>
        </para>
    </refsect1>

    <refsect1 id='example'>
        <title>ПРИКЛАД</title>
        <para>
            У наведеному нижче прикладі припускається, що SSSD налаштовано належним
чином, а files встановлено на один з доменів з розділу
<replaceable>[sssd]</replaceable>.
        </para>
        <para>
<programlisting>
[domain/files]
id_provider = files
</programlisting>
        </para>
        <para>
            Для балансування кешування даних локальних користувачів та груп у SSSD
модуль nss_sss має перебувати у списку файла /etc/nsswitch.conf вище за
модуль nss_files.
        </para>
        <para>
<programlisting>
passwd:     sss files
group:      sss files
</programlisting>
        </para>
    </refsect1>

        <xi:include xmlns:xi="http://www.w3.org/2001/XInclude" href="include/seealso.xml" />

</refentry>
</reference>
